questions = [
    {
        "question": "Hvilken af nedennævnte tilstande kan være en immunologisk følgetilstand til en infektion med hæmolytiske streptokokker?",
        "correctAnswer": "Gigtfeber (Febris rheumatica)",
        "option1": "Rosen (erysipelas)",
        "option2": "Skarlagensfeber",
        "option3": "Toksisk Shock Syndrom",
        "option4": "Halsbetændelse (tonsillitis)"
    },
    {
        "question": "Hyppigt forekommende kliniske manifestationer ved Neisseriae gonorrhoeae",
        "correctAnswer": "Cervicitis",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Otitis media",
        "option3": "Endocarditis",
        "option4": "Pneumoni"
    },
    {
        "question": "Hvilke af nedenstående er IKKE en virulensfaktor hos S. aureus?",
        "correctAnswer": "Pyrogent eksotoksin",
        "option1": "Koagulase",
        "option2": "Protein A",
        "option3": "Leukocidin",
        "option4": "Katalase"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående bakterier kan IKKE påvises ved Gram-farvning?",
        "correctAnswer": "Mycoplasma pneumoniae",
        "option1": "Bacillus cereus",
        "option2": "Corynebacterium diphteriae",
        "option3": "Neisseria meningitidis",
        "option4": "Clostridium perfringens"
    },
    {
        "question": "Hvilke af nedenstående bakterier er IKKE kapselbærende?",
        "correctAnswer": "Chlamydophila pneumoniae",
        "option1": "Pneumokokker",
        "option2": "Meningokokker",
        "option3": "Haemophilus influenzae",
        "option4": "Klebsiella pneumoniae"
    },
    {
        "question": "Hvilke af nedenstående bakterier vil regnes til den permanente hudflora på hænderne?",
        "correctAnswer": "Koagulase-negative stafylokokker",
        "option1": "Mycoplasma pneumoniae",
        "option2": "Klebsiella oxytoca",
        "option3": "E. coli",
        "option4": "S. pyogenes"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om virusreplikation og translation er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Visse virus har en revers translatase, der oversætter protein til RNA",
        "option1": "Visse virus har en polymerase, der kan kopiere RNA til RNA",
        "option2": "Visse virus har en polymerase, der kan kopiere DNA til DNA",
        "option3": "Visse virus har en revers transkriptase, der kan kopiere RNA til DNA",
        "option4": "Visse virus har en polymerase, der kan kopiere DNA til RNA"
    },
    {
        "question": " Efter veloverstået eksamen tager du på tur til Las Vegas i USA for at deltage i pokerturnering. Du flyver fra København, og flyvetiden er på 13 timer 40 min. Kort efter at du har fløjet over Island (dvs. ca. 3 timer) får flere af passagererne opkastninger, og kort tid efter er der problemer pga. lange køer ved toiletterne. Passagererne med symptomer kender ikke til hinanden fra før rejsen. Hvilken af følgende mikroorganismer er mest sandsynlig årsag til disse problemer?",
        "correctAnswer": "Staphylococcus aureus",
        "option1": "Pneumokokker",
        "option2": "Salmonella typhimurium",
        "option3": "Campylobacter jejuni",
        "option4": "Vibrio cholera"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende påstande er FORKERT?",
        "correctAnswer": "E. coli er en hyppig årsag til pneumoni",
        "option1": "E. coli er en hyppig årsag til bakteriæmi",
        "option2": "LPS er et endotoxin lokaliseret i den ydre cellemembran af E. coli",
        "option3": "E. coli er en del af den normale tarmflora",
        "option4": "E. coli kan være årsag til både diarré og dysenteri"
    },
    {
        "question": "CD4 og CD8 dobbeltpositive T-celler findes især:",
        "correctAnswer": "I Thymus’ cortex",
        "option1": "Intraepithelialt i mave-tarm-kanalen",
        "option2": "I lymfeknudernes paracortex",
        "option3": "I lymfeknudernes medulla",
        "option4": "I thymus’ medulla"
    },
    {
        "question": "TH2-celler producerer først og fremmest",
        "correctAnswer": "IL-4, IL-5 og IL-13",
        "option1": "IL-2, IL-5 og TGF-beta",
        "option2": "IL-4. IL-13 og IL-17",
        "option3": "IL-1, IL-5 og IL-7",
        "option4": "IL-4, IL-5 og IL-7"
    },
    {
        "question": "HIV inficerer",
        "correctAnswer": "Både makrofager, dendritiske celler og T-celler (CD4+)",
        "option1": "Både tarmepithelceller, T-celler (CD4+) og monocytter",
        "option2": "Kun CD4+ T-celler",
        "option3": "Både CD4- og CD8-positive T-celler",
        "option4": "Både tarmepithelceller og T-celler (CD4+)"
    },
    {
        "question": "Hvad genkender NK-celler på virusinficerede celler?",
        "correctAnswer": "Nedsat MHC-I-ekspression",
        "option1": "Forøget TLR ekspression",
        "option2": "Mangel på TLR ekspression",
        "option3": "Forøget MHC-II ekspression",
        "option4": "Forøget MHC-I ekspression"
    },
    {
        "question": "Hvad kendetegner den antivirale tilstand, som indtræder i celler, der stimuleres af type-I IFN?",
        "correctAnswer": "Cellerne udtrykker kinaser, der blokerer viral transskription",
        "option1": "Cellerne udtrykker rekombinaser, der ødelægger virus RNA/DNA",
        "option2": "Cellerne mangler MHC-I ekspression",
        "option3": "Cellerne mangler MHC-II ekspression",
        "option4": "Cellerne udskiller IL-10, der aktiverer NK-celler"
    },
    {
        "question": "Ved hvilken sygdom er det mest relevant at benytte behandling med IFN-beta?",
        "correctAnswer": "Multipel sclerose",
        "option1": "Svampeinfektioner",
        "option2": "IgE-medieret type-I-allergi",
        "option3": "Infektion med ekstracellulære bakterier",
        "option4": "Infektion med ekstracellulære parasitter"
    },
    {
        "question": "Hvilke mekanismer benytter NK-celler til at dræbe celler?",
        "correctAnswer": "De samme som cytotoksiske T-celler",
        "option1": "Udsultning af vigtige metabolitter",
        "option2": "De samme som makrofager",
        "option3": "Formation af MAC",
        "option4": "De samme som neutrofile granulocytter"
    },
    {
        "question": "Hvilken receptortype på NK-celler danner kompleks med MHC-1 og inducerer celledrab?",
        "correctAnswer": "KIR",
        "option1": "Komplementreceptorer",
        "option2": "Fc-receptorer",
        "option3": "TLR",
        "option4": "Integriner"
    },
    {
        "question": "Hvilket af nedenstående molekyler er IKKE et mønstergenkendelsesmolekyle?",
        "correctAnswer": "IgA",
        "option1": "TLR9",
        "option2": "MBL",
        "option3": "Lysozym",
        "option4": "Defensin"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende komplementfaktorer fremmer inflammationsreaktionen?",
        "correctAnswer": "C5a",
        "option1": "C1q",
        "option2": "C9",
        "option3": "Faktor B",
        "option4": "Faktor H"
    },
    {
        "question": "Common variable immunodeficiency (CVID) behandles primært med?",
        "correctAnswer": "Substitution med immunglobuliner og forebyggende antibiotika",
        "option1": "Knoglemarvstransplantation",
        "option2": "Genterapi",
        "option3": "Udelukkende ciclosporin",
        "option4": "TNF-alfa receptorantagonister"
    },
    {
        "question": "SCID er karakteriseret ved defekt af",
        "correctAnswer": "T- og B-lymfocytter (antistofproduktion)",
        "option1": "MBL og fagocytosefunktionen",
        "option2": "IFN-alfa og plasmaceller",
        "option3": "Monocytter og eosinofile granulocytter",
        "option4": "IgM og komplementsystemet"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er FORKERT i relation til mønstergenkendelsesmolekyler (PRR), som deltager i det innate immunsystem?",
        "correctAnswer": "Kloner af makrofager med distinkt specificitet udtrykker forskellige receptorer",
        "option1": "De genkender strukturer, der deles af mikroorganismer",
        "option2": "De har begrænset diversitet",
        "option3": "De skelner mellem selv og fremmed",
        "option4": "PRRs udtrykkes i forskellige typer af celler"
    },
    {
        "question": "Th1 T-hjælperceller producerer",
        "correctAnswer": "IFN-gamma",
        "option1": "IL-8",
        "option2": "IL-10",
        "option3": "IL-4",
        "option4": "IL-17"
    },
    {
        "question": "Hvad kendetegner en type-I hypersensitivitetsreaktion?",
        "correctAnswer": "Aktivering af mastceller og produktion af Th2-cytokiner",
        "option1": "Aktivering af makrofager og produktion af kemokiner",
        "option2": "Aktivering af B-celler og produktion af IgA",
        "option3": "Aktivering af NK-celler og produktion af IFN-alfa",
        "option4": "Aktivering af Th1-celler og produktion af IgG"
    },
    {
        "question": "Hvilke celler udtrykker høje niveauer af høj-affinitetsreceptoren for IgE (Fce-RI)?",
        "correctAnswer": "Mastceller og basofile granulocytter",
        "option1": "Eosinofile og neutrofile granulocytter",
        "option2": "Monocytter og makrofager",
        "option3": "Dendritiske og follikulære dendritiske celler",
        "option4": "Th1- og Th2-celler"
    },
    {
        "question": "S. aureus kan optræde som en del af normalfloraen hos mennesket. Hvilken anatomisk lokalitet er hyppigst koloniseret?",
        "correctAnswer": "Cavum nasi",
        "option1": "Ydre øregang",
        "option2": "Axillen",
        "option3": "Hovedbunden",
        "option4": "Håndryggen"
    },
    {
        "question": "Henriksen på 65 år er væltet på sin knallert og har pådraget sig et meget grimt, asfaltforurenet sår på knæet. Han vasker såret, da han kommer hjem. En lille uge efter ulykken har såret udviklet sig yderligere, der er nu kommet ødem, nekrose og luftdannelse i området, og Henriksen har feber og kulderystelser. Han bliver indlagt akut, og kommer straks på operationsbordet, hvor det hurtigt står klart, at det bliver nødvendigt at amputere benet over knæet. Dyrkning fra væv viser vækst af Gram-positive, anaerobe stave med sporer. Hvilken af nedenstående mikroorganismer drejer det sig om??",
        "correctAnswer": "Clostridium perfringens",
        "option1": "Meningokokker",
        "option2": "Staphylococcus aureus",
        "option3": "Pseudomonas aeruginosa",
        "option4": "Escherichia coli"
    },
    {
        "question": "Bakterier inddeles i Gram-positive og Gram-negative. Hvilken af nedennævnte komponenter findes i Gram-negative bakterier, men ikke i Gram-positive?",
        "correctAnswer": "Periplasmisk rum",
        "option1": "Cellevæg",
        "option2": "Poriner",
        "option3": "Peptidoglykan",
        "option4": "Cellemembran"
    },
    {
        "question": "Bakteriers genom findes i form af?",
        "correctAnswer": "Dobbeltstrenget cirkulært DNA",
        "option1": "Plasmider bestående af dobbeltstrenget, cirkulært RNA",
        "option2": "Enkeltstrenget cirkulært RNA",
        "option3": "Dobbeltstrenget cirkulært RNA",
        "option4": "Enkeltstrenget cirkulært DNA"
    },
    {
        "question": "Hvilke af nedenstående produceres ikke af S. aureus?",
        "correctAnswer": "Pyogene exotoksiner",
        "option1": "Koagulase",
        "option2": "Toxic Shock Syndrome Toxin 1",
        "option3": "Lipase",
        "option4": "Hyaluronidase"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående mekanismer er hyppigst årsag til penicillinresistens hos E. coli?",
        "correctAnswer": "Produktion af beta-lactamase",
        "option1": "Indbygning af effluxpumper i cellemembranen",
        "option2": "Indkapsling af ampicillin i endosomer",
        "option3": "Ændring af cellemembranens permeabilitet for ampicillin",
        "option4": "Ændring af målet for ampicillin (PBP)"
    },
    {
        "question": "Tuberkulose viser sig som infiltrater i de apikale segmenter. Hvad antager man er forklaringen på dette?",
        "correctAnswer": "Bakterien er aerob og de øvre lungefelter er bedst ventileret",
        "option1": "Bakterien er anaerob og øvre lungefelter er dårligst ventileret",
        "option2": "Bakterien er aerob og nedre lungefelter er dårligst perfunderet",
        "option3": "Bakterien er anaerob og øvre lungefelter er bedst perfunderet",
        "option4": "Immunforsvaret har svært ved at nå de apikale lungefelter pga. dårlig perfusion"
    },
    {
        "question": "Hvordan smitter Ascaris lumbricoides hyppigst?",
        "correctAnswer": "Ved at spise grøntsager, der er gødet med fækalier med ormeæg",
        "option1": "Ved at spise svinekød med cyster",
        "option2": "Ved at drikke vand fra forurenede brønde",
        "option3": "Fra person til person pga. dårlig håndhygiejne",
        "option4": "Ved myggestik"
    },
    {
        "question": "En rask kvinde i 6. svangerskabsuge undersøges for rubellavirus (røde hunde). Hun er børnehavepædagog, og der er børn med rubella i børnehaven. I blodprøven påvises IgG-, men ikke IgM-antistoffer mod rubellavirus. Hvilket råd og vejledning bør man give hende?",
        "correctAnswer": "Hun kan roligt gå på arbejde - hverken fostret eller hun selv er i risiko",
        "option1": "Hvis hun bliver smittet bliver hun ikke syg, men barnet kan få kongenit rubella",
        "option2": "Hvis hun bliver smittet, er der risiko for, at både hun og fostret får rubella",
        "option3": "Hun bør revaccineres mod rubella",
        "option4": "Hun er allerede smittet og vil formentlig udvikle rubella i løbet af et par dage"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om herpesencephalit er FORKERT",
        "correctAnswer": "Herpesencephalit ses kun hos patienter, der samtidig har forkølelsessår",
        "option1": "Herpesencephalit kan ses ved primær infektion med HSV",
        "option2": "Herpesencephalit er en alvorlig infektion med høj mortalitet uden behandling",
        "option3": "Herpesencephalit kan behandles med acyclovir",
        "option4": "På CT-scanning ses herpesencephalit hyppigt som læsioner i temporallapperne"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Influenza shift og drift ses både ved influenza A og B",
        "option1": "Tamiflu virker som inhibitor af influenza-neuraminidase",
        "option2": "Influenza hæmagglutinin er af betydning for virus’ adhærens til epithelceller",
        "option3": "Mutationer i HA og NA er ansvarlige for antigenic drift",
        "option4": "Influenza har en inkubationsperiode på 1-4 dage"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende påstande er er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Der er ikke eksempler på kroniske asymptomatiske Salmonella bærere",
        "option1": "Human infektion med Salmonella Typhimurium er eksempel på en zoonose",
        "option2": "Shigellose kan vise sig med blodig diarré",
        "option3": "Efter campylobacter-diarré kan ses neurologiske komplikationer",
        "option4": "Hæmolytisk uræmisk syndrom kan ses som komplikation efter E. coli-infektion"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende påstande er KORREKT?",
        "correctAnswer": "Der er 4 kendte serotyper af Dengue-virus",
        "option1": "Gul feber forekommer med størst hyppighed i Asien",
        "option2": "Vaccinen mod Dengue har en effektivitet på >90 %",
        "option3": "Dengue hæmorrhagisk feber er primært en sygdom blandt ældre.",
        "option4": "Gul feber overføres af Anopheles-myg"
    },
    {
        "question": "Subakut skleroserende panencephalit er en alvorlig komplikation som optræder",
        "correctAnswer": "Ca. 10 år efter overstået mæslingeinfektion",
        "option1": "2-4 uger efter overstået rubellainfektion",
        "option2": "2-4 uger efter overstået mæslingeinfektion",
        "option3": "2-4 uger efter overstået parotitisinfektion",
        "option4": "Ca. 10 år efter overstået parotitisinfektion"
    },
    {
        "question": "Bindevævet i en lymfeknude er",
        "correctAnswer": "Retikulært",
        "option1": "Tæt og uregelmæssigt",
        "option2": "Tæt og regelmæssigt",
        "option3": "Elastisk",
        "option4": "Mukøst"
    },
    {
        "question": "Hvilken del af immunforsvaret spiller IKKE en betydningsfuld rolle i bekæmpelsen af meningokokker?",
        "correctAnswer": "NK-celler",
        "option1": "Komplementfaktor C3d",
        "option2": "IgM antistoffer",
        "option3": "Fagocytose",
        "option4": "IgG antistoffer"
    },
    {
        "question": "Hvordan kommer IgA fra lamina propria ud i tarmlumen?",
        "correctAnswer": "Transcytose",
        "option1": "Transaktivering",
        "option2": "Cisaktivering",
        "option3": "Endocytose",
        "option4": "Fagocytose"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende molekyler er centralt for CD8+ T-cellers cytotoxiske celledrab?",
        "correctAnswer": "Perforin",
        "option1": "Komplementfaktor C3",
        "option2": "IgG",
        "option3": "TGF-B",
        "option4": "IL-4"
    },
    {
        "question": "CD4+ Th2-medieret suppression af Th1-responset medieres af?",
        "correctAnswer": "IL-4",
        "option1": "IL-1",
        "option2": "IL-3",
        "option3": "GM-CSF",
        "option4": "INF-y"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn vedrørende somatisk hypermutation er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Foregår i plasmaceller i lymfeknudernes kimcentre",
        "option1": "Involverer enzymerne AID og UNG",
        "option2": "Fører til dannelse af celler, der producerer højaffine antistoffer",
        "option3": "Kræver interaktion mellem CD40 og CD40L på hhv. B- og T-celler",
        "option4": "Ledsages som regel af isotypeskift."
    },
    {
        "question": "Hvad får B-celler til at lave klasseskift til IgE",
        "correctAnswer": "IL-4 og aktivering med CD40L",
        "option1": "IFN-alfa og aktivering fra KIR-receptorer",
        "option2": "TNF-alfa og aktivering med komplementopsoniseret antigen",
        "option3": "IL-12 og aktivering med CD28",
        "option4": "IL-10 og aktivering via Fc-receptorer"
    },
    {
        "question": "Hvordan reagerer immunsystemet på et kulhydratantigen?",
        "correctAnswer": "Med et T-celle-uafhængigt immunsvar, IgM og IgG-antistoffer uden immunologisk hukommelse",
        "option1": "Med et T-celle-afhængigt immunsvar",
        "option2": "Med højt niveau af IgG-antistoffer og med immunologisk hukommelse",
        "option3": "Med højt niveau af IgM antistoffer og med immunologisk hukommelse",
        "option4": "Med dannelse af immune effektor T-celler"
    },
    {
        "question": "C-reaktivt protein (CRP) er?",
        "correctAnswer": "Et akutfaseprotein, som anvendes som inflammationsmarkør",
        "option1": "Et protein, der dannes af makrofager og er et element i komplementsystemet",
        "option2": "Et cellevægsprotein fra gruppe C streptokokker",
        "option3": "Indgår i C3-konvertasen fra lektin-aktiveringsvejen af komplementsystemet",
        "option4": "Et cytokin"
    },
    {
        "question": "Hvilken type vaccine er MFR-vaccinen?",
        "correctAnswer": "Levende svækket vaccine",
        "option1": "Dræbt/inaktiveret vaccine",
        "option2": "Subunit vaccine",
        "option3": "Rekombinant vaccine",
        "option4": "RNA-vaccine"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om konjugatvacciner er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Antistoffer er kun lavaffine, da de er rettet mod kulhydratantigen",
        "option1": "Haemophilus influenzae type b vaccinen, der bruges i Danmark er en konjugatvaccine",
        "option2": "Proteindelen i konjugatvaccinen giver anledning til T-cellehjælp",
        "option3": "Cytotoxiske T-celler spiller IKKE en vigtig rolle i immunresponset, der resulterer fra denne type vacciner",
        "option4": "Konjugatvacciner internaliseres af B-celler og peptider herfra præsenteres for T-celler"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er MEST korrekt for en type-2 hypersensibilitetsreaktion?",
        "correctAnswer": "Det er et udtryk, der bruges om antistoffer, der reagerer på antigener på en overflade, og som aktiverer komplement eller celler med en Fc-receptor",
        "option1": "Det er et udtryk, der bruges om T-celler, der reagerer på antigener",
        "option2": "Det er et udtryk, der bruges om en reaktion på antigener, der efter applikation på huden, prikkes ind i huden og indenfor 30 minutter giver anledning til rødme og hævelse af huden",
        "option3": "Det er et udtryk, der bruges om en reaktion på antigener, der er appliceret på huden som en lappetest",
        "option4": "Det er et udtryk, der bruges om en reaktion, der sker efter antigener bliver præsenteret med MHC-klasse II"
    },
    {
        "question": "Interferoner er centrale for det innate immunforsvar mod virusinfektioner. Hvilket af følgende udsagn er mest korrekt?",
        "correctAnswer": " Interferoner inducerer udtrykket af en lang række anti-virale gener, der hver især hæmmer virusreplikation",
        "option1": "Interferoner øger direkte opsonisering af virus partikler",
        "option2": "Interferoner virker kraftigt inflammatorisk ved at aktivere endotelceller via IFN-alfa-receptoren (IFNAR)",
        "option3": "Interferoner produceres næsten udelukkende af T-celler, NK-celler, dendritiske celler og makrofager",
        "option4": "Interferoner induceres primært ved genkendelse af DAMPs, herunder ATP"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående sammenhænge er korrekt?",
        "correctAnswer": "Type I hypersensibilitetsreaktion – IgE-medieret",
        "option1": "Type I hypersensibilitetsreaktion – T-lymfocyt-medieret",
        "option2": "Type III hypersensibilitetsreaktion - immunkompleksudfældning i væv",
        "option3": "Type IV hypersensibilitetsreaktion – B-lymfocyt-medieret",
        "option4": "Type V hypersensibilitetsreaktion – mastcelle-medieret"
    },
    {
        "question": "Hvilken test er den mest følsomme til diagnostik uretritis forårsaget af klamydia?",
        "correctAnswer": "Test ved PCR (nukleinsyre-amplifikation) af en uretral podning",
        "option1": "Dyrkning af midtstråle urin på en chokoladeplade",
        "option2": "Dyrkning af en uretral podning på en chokoladeplade",
        "option3": "Gramfarvning af en uretral podning",
        "option4": "Enzymimmunanalyse (EIA) på urinprøve"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om cytotoxiske (CD8+) T-lymfocytter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Binder frie viruspartikler",
        "option1": "Genkender og slår virusinficerede celler ihjel",
        "option2": "Genkender antigen præsenteret af MHC-klasse I",
        "option3": "Secernerer perforin efter aktivering",
        "option4": "Gennemgår klonal proliferation efter aktivering"
    },
    {
        "question": "Hvor kan Neisseria Meningitidis findes hos mennesker?",
        "correctAnswer": "Svælget (nasopharynx)",
        "option1": "Tarm (tyktarmen)",
        "option2": "Lunge/øvre luftvej",
        "option3": "Hud (epidermis)",
        "option4": "Urogenitale system"
    },
    {
        "question": "Hvad er i dag den mest effektive måde til at begrænse spredningen af HIV i samfundet?",
        "correctAnswer": "Sikre høj kompliance af antiretroviral behandling hos patienter smittet med HIV",
        "option1": "Bruge kondom under seksuel kontakt",
        "option2": "Tilbyde pre-exposure prophylaxis til personer i høj-risikogrupper",
        "option3": "Tilbyde alle seksuelt aktive personer en vaccine mod HIV",
        "option4": "Opspore smittede og igangsætte antiretroviral behandling"
    },
    {
        "question": "Kan man benytte visse lægemidler mod retrovirus til behandling af hepatitis B virusinfektion?",
        "correctAnswer": "Ja, fordi hepatitis B virus koder for en polymerase med revers transkriptase funktion",
        "option1": "Nej, fordi hepatitis B virus har ingen tymidin kinase",
        "option2": "Nej, fordi retrovirus er RNA virus og hepatitis B virus er et DNA-virus",
        "option3": "Nej, fordi hepatitis B virus replikerer helt anderledes end retrovirus",
        "option4": "Ja, fordi antivirale midler har en generel effekt mod alle virus"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende muligheder er mest karakteristisk for prodromalperioden ved mæslinger?",
        "correctAnswer": "Feber, hoste, nysen, konjunktivitis og lysfølsomhed",
        "option1": "Feber, konjunktivitis, kopliske pletter",
        "option2": "Hoste, nysen, storplettet udslæt",
        "option3": "Hovedpine, hoste, storplettet udslæt, kopliske pletter",
        "option4": "Kvalme, opkast, lysfølsomhed og eksantem"
    },
    {
        "question": "Influenzavirus udtrykker et neuraminidase-protein, som kan spalte sialinsyre-galaktose forbindelser. Hvilket af følgende udsagn er IKKE forbundet med neuraminidasefunktionen?",
        "correctAnswer": "Fusion af virusmembranen med endosommembranen til frigivelse af viral ribonukleinsyre ind i cellen",
        "option1": "Spaltning af mucin i lungerne, så infektionen lettere spredes",
        "option2": "Øget knopskydning fra den inficerede celle",
        "option3": "Mindre risiko for sammenklumpning af virus efter frigivelse fra cellen",
        "option4": "Spaltning af virusreceptorer for at minimere infektion af en allerede inficeret celle"
    },
    {
        "question": "Th2-celle-responset karakteriseres blandt andet ved produktion af cytokinerne IL-4 og IL-13, og er særligt vigtigt for?",
        "correctAnswer": "Forsvaret mod parasitinfektioner",
        "option1": "Forsvaret mod infektioner med intracellulære bakterier",
        "option2": "Forsvaret mod virusinfektioner",
        "option3": "Forsvaret mod svampeinfektioner",
        "option4": "Regulering af immunresponset for at modvirke autoimmunitet"
    },
    {
        "question": "Hvad dækker betegnelsen immunpatologi over?",
        "correctAnswer": "Patologiske reaktioner forårsaget af immunsystemet",
        "option1": "Immunfluorescens på patologisk væv",
        "option2": "Patologisk nedbrydelse af immunsystemet",
        "option3": "Det medicinske speciale involverende patologi og klinisk immunologi",
        "option4": "Defekter i immunsystemet"
    },
    {
        "question": "Picornavirus er positive RNA-virus. Hvilket af nedenstående udsagn er typisk for picornavirus replikation?",
        "correctAnswer": "Virion RNA fungerer som mRNA",
        "option1": "Virioner bringer en RNA transkriptase med ind i cellen",
        "option2": "Replikationen foregår i cellekernen",
        "option3": "Virus frigøres fra den inficerede celle, når cellen går i apoptose",
        "option4": "Picornavirus replikeres via et DNA-mellemled"
    },
    {
        "question": "Hvilken af de følgende 5 strukturer findes KUN hos gramnegative bakterier?",
        "correctAnswer": "LPS",
        "option1": "Pili",
        "option2": "Peptidoglykan",
        "option3": "Kapsel (polysakkarid)",
        "option4": "Plasmamembran (cytoplasmatisk membran)"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Klebsiella pneumoniae er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Den er en hyppig årsag til vandig diarré (enteritis)",
        "option1": "Den kan forårsage blærebetændelse",
        "option2": "Den har en kapsel af polysakkarid",
        "option3": "Den har reservoir i tarmen",
        "option4": "Den kan forårsage lungebetændelse (lobær pneumoni)"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende 5 parasitter er en protozo?",
        "correctAnswer": "Giardia lamblia",
        "option1": "Ascaris lumbricoides",
        "option2": "Schistosoma haematobium",
        "option3": "Taenia saginata",
        "option4": "Enterobius vermicularis"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende vacciner er en konjugatvaccine?",
        "correctAnswer": "Hib-vaccine",
        "option1": "Difterivaccine",
        "option2": "Tetanusvaccine",
        "option3": "Tuberkulosevaccine",
        "option4": "Pertussisvaccine"
    },
    {
        "question": "For common variable immunodeficiency (CVID) gælder?",
        "correctAnswer": "Der er øget risiko for autoimmune cytopenier, specielt primær immuntrombocytopeni (ITP)",
        "option1": "Der er altid normal cellulær immunitet",
        "option2": "Diagnosen stilles normalt inden for et år efter symptomdebut",
        "option3": "Der gives ofte forebyggende antibiotikabehandling med vancomycin",
        "option4": "Immunglobulin bør altid administreres intravenøst til CVID patienter"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende symptomer er IKKE karakteristisk for septisk shock?",
        "correctAnswer": "Hypertension",
        "option1": "Takypnø",
        "option2": "Hyper- eller hypotermi",
        "option3": "Takykardi",
        "option4": "Dissemineret intravaskulær koagulation"
    },
    {
        "question": "Hvad er de cellulære mål for hhv. I) Shiga-like toksin fra Escherichia coli (EHEC), II) toksin A fra Clostridium difficile, III) botulinumtoksinet fra Clostridium botulinum?",
        "correctAnswer": "I) ribosomer; II) cytoskelettet; III) SNARE-kompleks",
        "option1": "I) cytoskelettet; II) adenylat cyclase; III) SNARE-kompleks",
        "option2": "I) ribosomer; II) cytoskelettet; III) elongeringsfaktor",
        "option3": "I) SNARE-kompleks; II) elongeringsfaktor; III) ribosomer",
        "option4": "I) elongeringsfaktor; II) adenylat cyclase; III) cytoskelettet"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende systemiske påvirkninger beskriver bedst funktionen af IL-1?",
        "correctAnswer": "Aktivering af cyclooxygenase-enzymer",
        "option1": "Øget diurese",
        "option2": "Induktion af en generel antiviral tilstand",
        "option3": "Nedregulering af syntesen af akutfaseproteiner",
        "option4": "Nedregulering af produktion af neutrofile granulocytter i knoglemarven"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakteriearter invaderer IKKE værtsceller?",
        "correctAnswer": "Mycoplasma pneumoniae",
        "option1": "Listeria monocytogenes",
        "option2": "Shigella sonnei",
        "option3": "Chlamydia trachomatis",
        "option4": "Mycobacterium tuberculosis"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Staphylococcus aureus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Den kan skelnes fra andre stafylokokarter ved en test for enzymet katalase",
        "option1": "Den kan vise beta-hæmolyse ved vækst på 5% blodagar",
        "option2": "Den kan binde intakte IgG molekyler på celleoverfladen",
        "option3": "Den kan overføres ved smitte mellem dyr og mennesker (zoonose)",
        "option4": "Den er ubevægelig"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier forekommer hos dyr?",
        "correctAnswer": "Yersinia enterocolitica",
        "option1": "Chlamydophila pneumoniae",
        "option2": "Salmonella enterica Typhi",
        "option3": "Mycobacterium tuberculosis",
        "option4": "Shigella sonnei"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om tuberkulose (TB) er KORREKT?",
        "correctAnswer": "TB kan være latent i årevis uden symptomer hos patienten",
        "option1": "Vaccination mod TB (BCG-vaccine) er omfattet af det danske børnevaccinationsprogram",
        "option2": "En patient med påvist latent TB skal isoleres grundet høj smitterisiko",
        "option3": "TB kan forebygges hos risikopatienter ved passiv immunisering",
        "option4": "Diagnose for TB kan stilles ved måling af antistoffer specifikt rettet mod ESAT6"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn beskriver bedst den farmakologiske effekt af antistoffet Infliximab?",
        "correctAnswer": "Funktionen af TNF-alfa blokeres, således at opregulering af ICAM-1 på endothelet mindskes",
        "option1": "Funktionen af TNF-alfa blokeres, således at antistof produktion i hjernen undgås",
        "option2": "Funktionen af TNF-alfa forøges, således at signaleringen mellem leukocytter normaliseres",
        "option3": "Infliximab dræber B-celler",
        "option4": "Funktionen af TNF-alfa blokeres, således at opregulering af ICAM-1 på endothelet forøges"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Det adaptive immunsystems effektorfunktioner aktiveres hurtigt (timer), og har indbygget hukommelse",
        "option1": "Det innate immunsystem detekterer et endeligt antal af strukturer på mikroorganismer",
        "option2": "Det adaptive immunsystems effektorfunktioner aktiveres langsomt (dage), og har indbygget hukommelse",
        "option3": "Det innate immunsystems effektorfunktioner aktiveres hurtigt (timer), og involverer lymfocytter",
        "option4": "Det adaptive immunsystem kan detektere et meget stort antal forskellige epitoper via antigenreceptorer"
    },
    {
        "question": "Hvad er den omtrentlige risiko for, at en ubehandlet kongenit hepatitis B virusinfektion bliver kronisk?",
        "correctAnswer": "90 %",
        "option1": "1 %",
        "option2": "50 %",
        "option3": "20 %",
        "option4": "5 %"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om cerebral absces er korrekt?",
        "correctAnswer": "Ved cerebral absces er der ofte tale om en blandingsflora af bakterier",
        "option1": "Det mest karakteristiske symptom ved cerebral absces er nakke-rygstivhed",
        "option2": "Behandling af cerebral absces er 7-dages antibiotikakur",
        "option3": "Den hyppigste ætiologi ved cerebral absces er E. coli",
        "option4": "Ved cerebral absces kan bakterier oftest dyrkes fra blodbanen"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er KORREKT?",
        "correctAnswer": "Trichomonas vaginalis er årsag til den hyppigste seksuelt overførbare non-virale infektion på verdensplan",
        "option1": "Enterobius vermicularis smitter fra dyr til mennesker ved æg overført via den fækal-orale rute",
        "option2": "Entamoeba histolytica forårsager selvlimiterende vandig diarré uden blod og pus",
        "option3": "Enterobius vermicularis forårsager vandig diarré uden blod og pus",
        "option4": "Det voksne stadie af Ascaris lumbricoides findes i blodkar i lungerne"
    },
    {
        "question": "Hvorledes bør man agere ved mistanke om sepsis?",
        "correctAnswer": "Bloddyrke og starte antibiotikabehandling hurtigst muligt, dvs. før dyrkningssvar foreligger",
        "option1": "Starte behandling med anti-TNF antistoffer hurtigt",
        "option2": "Bloddyrke og vente på bloddyrkningssvar før behandling",
        "option3": "Afstå fra behandling, fordi virus er en hyppig årsag, og sygdommen spontant går over",
        "option4": "Vente med antibiotikabehandling til der foreligger en CRP, fordi CRP er væsentlig for, om antibiotika virker"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om hvordan bakterier udvikler resistens over for penicillin er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Modifikation af lipopolysakkaridlaget for at forhindre indtrængen af penicillin",
        "option1": "Modifikation af transpeptidaser, et enzym involveret i cellevægssyntese",
        "option2": "Modifikation af det penicillin-bindende protein for at forhindre binding af penicillin",
        "option3": "Beta-lactamase-medieret inaktivering af penicillin",
        "option4": "Mutationsmodifikation af bindingsstedet for at forhindre binding af penicillin"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Streptococcus pneumoniae er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Den kan danne beta-lactamase",
        "option1": "S. pneumoniae-infektion kan forebygges ved vaccination med kapselpolysakkarider",
        "option2": "Den kan være resistent overfor penicillin",
        "option3": "Den er en hyppig årsag til bakteriæmi specielt hos ældre",
        "option4": "Det er en del af den normale mikroflora specielt hos børn"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier kan kun inficere mennesker?",
        "correctAnswer": "Shigella sonnei",
        "option1": "EHEC",
        "option2": "Yersinia enterocolitica",
        "option3": "Salmonella enterica Enteritidis",
        "option4": "Salmonella enterica Typhimurium"
    },
    {
        "question": "Mastceller er centrale for udvikling af type I allergier. Hvilket af følgende udsagn er rigtigt?",
        "correctAnswer": "Mastceller skal sensibiliseres før en allergisk reaktion kan finde sted",
        "option1": "IgE-antistoffer, som binder allergen, kan efterfølgende bindes til mastcellen og udløse en allergisk reaktion",
        "option2": "Aktiverede mastceller findes typisk i blodbanen",
        "option3": "Mastceller udtrykker den lavaffine FceR",
        "option4": "Første gang en mastcelle binder IgE leder det til en allergisk reaktion"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Alle humane infektioner med Salmonella enterica er zoonoser",
        "option1": "Proteus mirabilis er bevægelig vha. flageller",
        "option2": "EPEC er positive for eae-genet, der koder for intimin",
        "option3": "Escherichia coli kan få overført virulensgener med bakteriofager (transduktion)",
        "option4": "EHEC danner shiga-toksin (verocytotoksin)"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Haemophilus influenzae er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Otitis media forårsaget af H. influenzae kan forhindres ved vaccination",
        "option1": "H. influenzae kan være årsag til epiglottitis",
        "option2": "Incidensen af invasive H. influenzae-infektioner er faldet markant inden for de sidste 50 år",
        "option3": "H. influenzae kan være årsag til meningitis",
        "option4": "Maternelle antistoffer beskytter mod neonatale infektioner med H. influenzae"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende parasitter kan smitte via den fækale-orale rute?",
        "correctAnswer": "Toxoplasma gondii",
        "option1": "Trichomonas vaginalis",
        "option2": "Plasmodium vivax",
        "option3": "Taenia saginata",
        "option4": "Schistosoma haematobium"
    },
    {
        "question": "Hvor udvikles diversitet i den antigen-bindende del af T-cellereceptoren?",
        "correctAnswer": "Thymus",
        "option1": "Lymfeknude",
        "option2": "Lever",
        "option3": "Milt",
        "option4": "Knoglemarv"
    },
    {
        "question": "Hvilken celletype tilhører udelukkende det adaptive immunforsvar?",
        "correctAnswer": "B-celle",
        "option1": "Makrofag",
        "option2": "NK-celle",
        "option3": "Mastcelle",
        "option4": "T-celle"
    },
    {
        "question": "Hvis man skal hæmme alle tre aktiveringsveje i komplementsystemet skal man ramme?",
        "correctAnswer": "C3b",
        "option1": "C4a",
        "option2": "C1",
        "option3": "C3a",
        "option4": "C2b"
    },
    {
        "question": "Hvad er NETs (neutrophil extracellular traps)?",
        "correctAnswer": "DNA-baserede fiskenet",
        "option1": "En type af Perforin",
        "option2": "En måde hvorpå neutrofile granulocytter gør at bakterier klumper sammen",
        "option3": "Baktierer der gemmer sig i neutrofile",
        "option4": "En måde at dræbe cancerdannende neutrofile granulocytter"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse virusprocesser hæmmes ikke af ISG’er (interferonstimulerede gener)?",
        "correctAnswer": "Virus optager RNA fra cytosolen",
        "option1": "Virus kommer ind i cellen",
        "option2": "Virus Replikerer i cellen",
        "option3": "Virus Samles til nye viruspartikler",
        "option4": "Virus frigives"
    },
    {
        "question": "Interferon gamma er vigtig for at aktivere?",
        "correctAnswer": "Makrofager",
        "option1": "Th-2 celler",
        "option2": "Basofile granulocytter",
        "option3": "Ciliebeklædte celler",
        "option4": "Neuroner"
    },
    {
        "question": "NK-celler er vigtige i forsvaret imod?",
        "correctAnswer": "Intracellulære patogener og virus",
        "option1": "Parasitter",
        "option2": "Ekstracellulære bakterier",
        "option3": "Meningitter",
        "option4": "Urinvejsinfektioner"
    },
    {
        "question": "Hvilket af disse faresignaler opdages principielt IKKE af det innate immunsystem?",
        "correctAnswer": "Patogener der deler sig i vakuoler inde i celler",
        "option1": "Molekylære strukturer der kun findes hos patogener",
        "option2": "Fravær af bestemte strukturer, f.eks. på overfladen af celler",
        "option3": "Usædvanlig placering af bestemte strukturer",
        "option4": "Et opsoniseret patogen"
    },
    {
        "question": " Hvilket af disse stoffer klassificeres ikke som et cytokin?",
        "correctAnswer": "Growth-factor",
        "option1": "Interleukiner",
        "option2": "Interferoner",
        "option3": "Tumornekrosefaktor",
        "option4": "Kemokiner"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse er ikke en del af de sekundære lymfoide væv?",
        "correctAnswer": "Thymus",
        "option1": "Milten",
        "option2": "Lymfeknuder i axillen",
        "option3": "Peyerske plaques",
        "option4": "Waldeyers immunologiske ring"
    },
    {
        "question": "Hvilket af disse er ikke et akutfaseprotein der primært produceres i leveren?",
        "correctAnswer": "TNF-alfa",
        "option1": "Von Willebrand-faktor",
        "option2": "Serum amyloid A-protein",
        "option3": "Haptoglobin",
        "option4": "C-reaktivt protein"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse PRRs genkender DNA?",
        "correctAnswer": "TLR9",
        "option1": "TLR2",
        "option2": "TLR3",
        "option3": "TLR7",
        "option4": "TLR8"
    },
    {
        "question": "Aktiveringen af TLRs fører til aktivering af Transkriptionsfaktoren?",
        "correctAnswer": "NFkB",
        "option1": "MAVS",
        "option2": "STING",
        "option3": "NOD1/2",
        "option4": "RIG-1"
    },
    {
        "question": "DNA genkendes i cytosolen af DNA-receptoren og enzymet?",
        "correctAnswer": "cGAS",
        "option1": "NOD1/2",
        "option2": "MAVS",
        "option3": "RIG-1",
        "option4": "MDA-5"
    },
    {
        "question": "Hvordan beskrives modne neutrofile granulocytter bedst?",
        "correctAnswer": "10-12,um fint granuleret cytoplasma, stavformet kerne I 2-5 segmenter",
        "option1": "10-12,um bilobulær kerne med store granula i cytoplasmaet, stærkt eosinfil ",
        "option2": "8-16 um, stærkt foldet kerne, fuld af store granula der er basofile",
        "option3": "10-15 um, stor nyreformet kerne, spredte azurofile granula",
        "option4": "7 um, Stor kerne som fylder næsten hele cytoplasmaet"
    },
    {
        "question": "Denne komplementfaktor er ikke en del af den alternative aktiveringsvej?",
        "correctAnswer": "C4b2a",
        "option1": "C3b",
        "option2": "Bb",
        "option3": "C5",
        "option4": "C3a"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse er hverken en C3 eller C5 konvertase?",
        "correctAnswer": "C4bC3b",
        "option1": "C3bBb",
        "option2": "C3bBbC3b",
        "option3": "C4b2aC3b",
        "option4": "C4b2a"
    },
    {
        "question": "Hvilken af disse virker IKKE opsoniserende?",
        "correctAnswer": "IgE",
        "option1": "C3b",
        "option2": "C4b",
        "option3": "iC3b",
        "option4": "IgG"
    },
    {
        "question": "Hvilket et af disse er det KRAFTIGSTE anafylaktoxin?",
        "correctAnswer": "C5a",
        "option1": "C3a",
        "option2": "C4a",
        "option3": "IgM",
        "option4": "C2a"
    },
    {
        "question": "Follikulære dendritiske celler udtrykker CR2 (CD21) hvilken anden celle gør også dette?",
        "correctAnswer": "B-Celler",
        "option1": "Th2-Celler",
        "option2": "Tfh-Celler",
        "option3": "Makrofager",
        "option4": "Næsten alle celler ikke kroppen udtrykker den"
    },
    {
        "question": "Hvilken receptor bruger Epstein-Barr-virus til at komme ind i b-celler?",
        "correctAnswer": "CR2(CD21)",
        "option1": "CR1(CD18)",
        "option2": "Sialinsyre",
        "option3": "ICAM-1",
        "option4": "CCR5"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse proteiner er IKKE med i regulationen af komplementsystemet?",
        "correctAnswer": "Faktor D",
        "option1": "Faktor H",
        "option2": "C1-inhbitor",
        "option3": "MCP (CD46)",
        "option4": "MIRL (CD59)"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om immunologisk hukommelse er FORKERT?",
        "correctAnswer": " Der dannes ikke immunologisk hukommelse i forbindelse med levende svækkede vacciner",
        "option1": "Memory-B og T-celler vil ved et efterfølgende møde med den samme patogen som tidligere, gennemgå en meget hurtigere priming og aktivering",
        "option2": "Immunologisk hukommelse er kendetegnende for det adaptive immunforsvar",
        "option3": "Dannelsen af effektor-T-celler ved klonal ekspansion vil foregå hurtigere",
        "option4": "Immunologisk hukommelse mediers ved dannelse af langtidslevende memory-celler"
    },
    {
        "question": "Hvilken celletype er det, der typisk interagerer med CD4 T-celler i inflammerede væv?",
        "correctAnswer": "Makrofager",
        "option1": "Dendritiske celler",
        "option2": " Tfh-celler",
        "option3": "Fibroblaster",
        "option4": "Aktiverede CD8 T-celler",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om aktivering af dendritiske celler er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Aktivering af dendritiske celler er afgørende for B-celler aktivering",
        "option1": "Når dendritiske celler stimuleres med PRR’s opreguleres ekspressionen af overflademolekylerne CD80 og CD86",
        "option2": "Aktiverede dendritiske celler er karakteriserede ved at udtrykke høje niveauer af co-stimulatoriske ligander",
        "option3": "Dendritiske celler aktiveres, når de stimuleres med PAMPS fra patogene mikroorganismer",
        "option4": "Dendritiske celler skal selv være aktiverede for at kunne bidrage til priming af antigenspecifikke T-celler",
        "option5": "Aktivering af dendritiske celler er afgørende for B-celler aktivering"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om T-lymfocytter er KORREKT",
        "correctAnswer": "Stammer fra pluripotente hæmatopoietiske stamceller i knoglemarven",
        "option1": "Stammer fra lymfoide forstadier produceret i thymus",
        "option2": "Stammer fra myeloide forstadieceller",
        "option3": "Producerer antistoffer",
        "option4": "Udtrykker CD19"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende er et primært lymfoidt væv?",
        "correctAnswer": "Knoglemarven",
        "option1": "Milten",
        "option2": "Appendix",
        "option3": "Lymfeknuder",
        "option4": "Mucosa associated lymphoid tissue (MALT)"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende væv er IKKE et sekundært lymfoidt væv?",
        "correctAnswer": "Thymus",
        "option1": "Lymfeknuder",
        "option2": "Milt",
        "option3": "Lever",
        "option4": "Peyerske plaques"
    },
    {
        "question": "B-lymfocytter modnes i?",
        "correctAnswer": "Knoglemarven",
        "option1": "Lymfeknuderne",
        "option2": "Leveren",
        "option3": "Milten",
        "option4": "Thymus"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende er IKKE et akutfaseprotein produceret af leveren?",
        "correctAnswer": "ALAT",
        "option1": "Von Willebrand-faktor",
        "option2": "Fibrinogen",
        "option3": "C-reaktivt protein",
        "option4": "Mannose-bindende lektin"
    },
    {
        "question": "Thymus er et primært lymfoidt organ. Hvorfra modtager thymus antigener?",
        "correctAnswer": "Thymus modtager ikke antigener",
        "option1": "Fra lymfen",
        "option2": "Fra blodet",
        "option3": "Fra slimhinden i luftvejene",
        "option4": "Fra MALT ved oesophagus"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om lymfeknuder er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Har højendotheliale venoler i medulla",
        "option1": "Har højendotheliale venoler i cortex",
        "option2": "Modtager lymfe i de subkapsulære rum",
        "option3": "Har flere afferente lymfekar",
        "option4": "Har et enkelt efferent lymfekar"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om milten er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Milten har afferente lymfekar",
        "option1": "Dendritiske celler migrerer ikke til milten",
        "option2": "Milten har efferente lymfekar",
        "option3": "Udtjente erythrocytter fjernes i milten",
        "option4": "Priming af T- og B-celler foregår i milten"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende beskriver bedst en T-celles vej igennem en lymfeknude?",
        "correctAnswer": "Den kommer ind via blodet og forlader knuden via efferente lymfekar",
        "option1": "Den kommer ind vi efferente lymfekar og forlader knuden via blodet",
        "option2": "Den kommer ind via afferente lymfekar og forlader knuden via blodet",
        "option3": "Den kommer ind via blodet og forlader knuden via afferente lymfekar",
        "option4": "Den kommer ind via blodet og forlader knuden via blodet. "
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende lymfoide organer filtrerer blodet for patogener?",
        "correctAnswer": "Milten",
        "option1": "Tonsillerne",
        "option2": "Peyerske plaques",
        "option3": "Appendix",
        "option4": "Adenoiderne"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende par er forkert sat sammen?",
        "correctAnswer": "T-hjælper celle + drab af inficerede celler",
        "option1": "T-celle aktivering + celledeling og differentiering",
        "option2": "Effektor B-celle + plasmacelle",
        "option3": "Plasmacelle + antistofsekretion",
        "option4": "T-hjælper celle + facilitering af B-celle differentiering"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende par er forkert sat sammen?",
        "correctAnswer": "Plasmacelle + fagocytose og drab af mikroorganismer i plasma",
        "option1": "Megakaryocyt + formation af thrombocytter",
        "option2": "Dendritisk celle + aktivering af adaptivt immunrespons",
        "option3": "NK-celle + udvikles fra lymfoid stamcelle",
        "option4": "Regulatorisk T-celle + inhibition af T-celle-aktivitet"
    },
    {
        "question": "Den specialiserede celle, mellem tarmlumen og det underliggende lymfoide væv er?",
        "correctAnswer": "M-celler",
        "option1": "Ansvarlige for dannelsen af germinale centre",
        "option2": "Lokaliseret til periarteriolære lymfoide skeder",
        "option3": "Specialiseret i drab af kapselbærende bakterier",
        "option4": "Forstadier til monocytter"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn betegner bedst vejen for udvikling af T-lymfocytter?",
        "correctAnswer": "Knoglemarv -> Thymus -> Lymfeknude",
        "option1": "Thymus -> Knoglemarv -> Milt",
        "option2": "Thymus -> Knoglemarv -> Thymus",
        "option3": "Lymfeknude -> Thymus -> Milt",
        "option4": "Knoglemarv -> Lymfeknude -> Thymus"
    },
    {
        "question": "Positiv selektion foregår i ____ og involverer ______ thymocytter?",
        "correctAnswer": "Cortex; dobbeltpositive",
        "option1": "Cortex; dobbeltnegative",
        "option2": "Medulla; dobbeltpositive",
        "option3": "Medulla; dobbeltnegative",
        "option4": "Medulla; uncommitede"
    },
    {
        "question": "MHC restriktion beskrives bedst ved",
        "correctAnswer": "T-celle-genkendelse af peptid kun når det er bundet til et MHC-molekyle",
        "option1": "Elimination af thymocytter med TCR, der ikke binder til selv-MHC",
        "option2": "Overlevelse og proliferation af thymocytter, der overlever negativ selektion",
        "option3": "Ingen reaktion på peptid-antigen",
        "option4": "En tilstand, hvor enten MHC-I eller MHC-II ikke udtrykkes på celler"
    },
    {
        "question": "Hvad sker der, når TCR på en dobbeltpositiv thymocyt binder til selv-MHC-I med høj affinitet?",
        "correctAnswer": "Positiv selektion af en CD8 T-celle",
        "option1": "Negativ selektion og apoptose",
        "option2": "Celleproliferation",
        "option3": "Rearrangering af det andet B-kæde locus",
        "option4": "Positiv selektion af en CD4 T-celle"
    },
    {
        "question": "I raske individer vil en T-celle, der møder et selv-antigen uden for thymus ...?",
        "correctAnswer": "... gå i et stadie af anergi",
        "option1": "... inducere autoimmunt angreb på den antigenpræsenterende celle",
        "option2": "...blive hæmmet af en regulatorisk T-celle",
        "option3": "...undergå aktiverings-induceret celledød",
        "option4": "...fortsat rearrangere sine a-kæde-gener"
    },
    {
        "question": "Homing af effektor T-celler til inflammerede væv er faciliteret af opregulering af hvilket molekyle på T-cellen?",
        "correctAnswer": "VLA-4",
        "option1": "L-selectin",
        "option2": "CD28",
        "option3": "VCAM-1",
        "option4": "B7"
    },
    {
        "question": "Hvilken celletype bliver i de sekundære lymfoide væv, hvor de differentierede?",
        "correctAnswer": "CD4 TFH-celler",
        "option1": "CD4 Th1-celler",
        "option2": "CD8 Cytotoxiske T-celler",
        "option3": "Regulatoriske T-celler",
        "option4": "Alle de nævnte"
    },
    {
        "question": "T-celler dannes i?",
        "correctAnswer": "knoglemarven",
        "option1": "thymus",
        "option2": "milten",
        "option3": "leveren",
        "option4": "lymfeknuder"
    },
    {
        "question": "Tfh-celler primes af cytokinerne?",
        "correctAnswer": "IL-6 og IL-21",
        "option1": "IL-14",
        "option2": "IL-1 og IL-10",
        "option3": "Interferon-gamma",
        "option4": "IL-4"
    },
    {
        "question": "Proliferationen af CD8+ cytotoksiske t-celler induceres primært af?",
        "correctAnswer": "Th1-celler",
        "option1": "Th2-celler",
        "option2": "Tfh-celler",
        "option3": "Th17-celler",
        "option4": "Treg-celler"
    },
    {
        "question": "De t-celler som ikke er vigtige i selve bekæmpelsen af infektioner hedder?",
        "correctAnswer": "Treg-celler",
        "option1": "Tfh-celler",
        "option2": "Th1-celler",
        "option3": "Th17-celler",
        "option4": "Th2-celler"
    },
    {
        "question": "Th17-celler producerer IL-17 og …?",
        "correctAnswer": "IL-22",
        "option1": "IL-21",
        "option2": "IL-4",
        "option3": "IL-1",
        "option4": "IL-2"
    },
    {
        "question": "Det co-ligand/receptor-kompleks som dendritiske celler bruger til at aktivere CD8+ t-celler hedder",
        "correctAnswer": "CD80/86 og CD28",
        "option1": "CD30 og CD79",
        "option2": "CD50/54 oh CD 10",
        "option3": "T-celle ligand og receptor",
        "option4": "CD40 og CD40L"
    },
    {
        "question": "Th-celler aktiverer b-celler ved at binde med sin T-cellereceptor og CD3 til ?",
        "correctAnswer": "MHC-2 receptorer",
        "option1": "CD80",
        "option2": "CD28",
        "option3": "MHC-1",
        "option4": "B-celle receptoreren"
    },
    {
        "question": "Hvilken t-celle er IKKE nødvendig for at starte et immunrespons?",
        "correctAnswer": "t-reg celler",
        "option1": "th1-celler",
        "option2": "th2-celler",
        "option3": "th17-celler",
        "option4": "tfh-celler"
    },
    {
        "question": "Hvad sker først i forbindelse med modning af t-celler?",
        "correctAnswer": "Positiv selektion",
        "option1": "Negativ selektion",
        "option2": "B-celle aktivering",
        "option3": "Assistance i forbindelse med drab af patogener",
        "option4": "Sidde i marvstrenge i lymfeknuder"
    },
    {
        "question": "hvilken en af disse er en T-celle markør?",
        "correctAnswer": "CD28",
        "option1": "CD80/86",
        "option2": "CD21",
        "option3": "CD6",
        "option4": "CD18"
    },
    {
        "question": "Hvad kaldes den mekanisme der i andre væv en thymus \"slukker\" for t-celler?",
        "correctAnswer": "Perifer tolerans",
        "option1": "Central tolerans",
        "option2": "T-celle tolerans",
        "option3": "Immuntolerans",
        "option4": "Autoimmun tolerans"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse er ikke relevant for aktivering af t-celler i forbindelse med mødet med en DC?",
        "correctAnswer": "E/P selektin binder til Lewis-X antigen",
        "option1": "CD28 binder til CD80/86",
        "option2": "Frigivelse af cytokiner",
        "option3": "binding af LFA-1 til ICAM-1",
        "option4": "TCR og CD3 + CD4/CD8 binder til MHC-1/2"
    },
    {
        "question": "Hvad kalder man t-celler som ikke opnår tilstrækkelig aktivering i forbindelse med præsentation af antigen fra en DC?",
        "correctAnswer": "Anergiske",
        "option1": "Inaktiverede",
        "option2": "Trætte",
        "option3": "Døde",
        "option4": "Sleeper-celler"
    },
    {
        "question": "Hvilke t-celler forlader ikke sekundære lymforide væv efter priming?",
        "correctAnswer": "Tfh-celler",
        "option1": "Th17-celler",
        "option2": "CD8+ t-celler",
        "option3": "Treg-celler",
        "option4": "Th1-celler"
    },
    {
        "question": "Hvorfor er det forskelligt hvor hhv. naive og primede t-celler befinder sig?",
        "correctAnswer": "Det skyldes udtrykket af forskellige receptorer, som styres af bestemte cytokiner",
        "option1": "De er der hvor patogener de bekæmper er",
        "option2": "Det er tilfældigt hvor de er",
        "option3": "T-celler er allerede fra de forlader thymus bestemt til at være et sted",
        "option4": "Det er udelukkende bestemt af cytokinerne i forskellige væv"
    },
    {
        "question": "Hvilken type af T-celler udtrykker i særlig grad CTLA4?",
        "correctAnswer": "Treg-celler",
        "option1": "Tfh-celler",
        "option2": "CD4+ t-celler",
        "option3": "CD8+ t-celler",
        "option4": "Th21-celler"
    },
    {
        "question": "Treg-celler frigiver cytokiner der hæmmer immunresponset blandt andet.?",
        "correctAnswer": "IL-10",
        "option1": "IL-2",
        "option2": "IL-1",
        "option3": "IL-17",
        "option4": "IL-22"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om B-celle receptoren (BCR) er KORREKT?",
        "correctAnswer": "BCR kan binde alle typer af antigen, herunder proteiner, lipider, polysakkarider, nukleinsyre m.fl.",
        "option1": "En BCR har kun en antigenbindende region",
        "option2": "BCR genkender alene peptider fra proteiner",
        "option3": "BCR genkender kun antigen præsenteret i MHC-molekyler på overfladen af andre celler",
        "option4": "BCR består af dimeret antistof med 2 tunge kæder og 2 lette kæder",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om B-celle receptoren (BCR) er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Krydsbinding af BCR kan kun ske hvis ens epitoper ligger langt fra hinanden, så der er plads til flere BCR’er",
        "option1": "Antigenspecificiteten af BCR er fuldstændig den samme som hos de antistoffer, der dannes, efter B-cellen er aktiveret og uddifferentieret til plasmaceller",
        "option2": "Rekombination af gensegmenter, der koder for de variable regioner i antigenreceptoren, er baggrunden for den store diversitet i B-cellers antigengenkendelse",
        "option3": "Binding af et enkelt BCR-molekyle til et enkelt antigen er ikke tilstrækkeligt til at aktivere B-celler",
        "option4": "Mindst to BCR skal på samme tid binde til samme antigen for at blive aktiveret",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om rekombinering af den tunge kæde af BCR er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Der findes to loci for tung kæde, og da der er to allerer, har B-celler principielt fire forsøg til at danne en funktionel tung kæde",
        "option1": "Der findes ét locus for tung kæde, og da der er to allerer, har B-celler principielt to forsøg til at danne en funktionel tung kæde",
        "option2": "En præ-B-celle har en funktionel tung kæde, samt en surrogat (stedfortræder) let kæde",
        "option3": "Udvikling af præ-BCR-komplekset, dvs. vellykket rekombinering af tung kæde, sender et overlevelsessignal til cellen og stimulerer den videre modning",
        "option4": " Pro-B-celler, hvor rekombination ikke resulterer i dannelsen af en funktionel tung kæde, modtager ikke det nødvendige overlevelsessignal og går derfor i apoptose",
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse udsagn om den negative selektion for B-celler er mest KORREKT?",
        "correctAnswer": "Hvis en umoden B-celles BCR binder til en af kroppens egne antigener under modning i knoglemarven, vil den enten gennemgå receptoreditering eller blive elimineret via apoptose.",
        "option1": "Hvis en umoden B-celles BCR binder til en af kroppens egne antigener under modning i knoglemarven, vil den altid øjeblikkeligt blive elimineret via apoptose",
        "option2": "Ved receptoreditering rekombineres gensegmenterne for de tunge kæder i BCR på ny, hvilket potentielt kan bevirke at B-cellen ikke længere er autoreaktiv",
        "option3": "Hvis en B-celle efter receptoreditering fortsat reagerer mod autoantigener, vil den pågældende B-celle blive fagocytteret af makrofager",
        "option4": "Den negative selektion sikrer, at knoglemarven kun frigiver modne B-celler, der genkender og binder til kroppens egne antigener",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om aktivering af B-celler er FORKERT?",
        "correctAnswer": "T-celle-uafhængig aktivering af B-celler foregår typisk ved antigener, som ikke indeholder protein, og medfører affinitetsmodning men ikke udvikling af memory-B-celler.",
        "option1": "Aktivering af B-celler medfører uddifferentiering til antistofproducerende plasmaceller eller til memory-B-celler",
        "option2": "Ved affinitetsmodning forbedres affiniteten for antigen ved somatisk hypermutation i genet for BCR",
        "option3": "Ved isotype-klasseskif skifter B-celler fra produktion af IgM til enten IgG, IgE eller IgA",
        "option4": "Affinitetsmodning og uddiferentiering til memory-B-celler samt effektiv isotype klasseskift kan kun ske i forbindelse med T-celle-afhængig B-celle-aktivering",
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse udsagn om follikulære dendritiske celler (FDC’er) er rigtigt?",
        "correctAnswer": "Fastholdelse af antigen på overfladen, så det er frit tilgængeligt for naive B-celler",
        "option1": "Er helt analoge til egentlige dendritiske celler",
        "option2": " Er ansvarlige for dannelse af follikler",
        "option3": "Endocyterer antigen og præsenterer det efter antigennedbrydning for naive B-celler",
        "option4": " Holder fast i antigenerne vha. CR1 og Fc-receptoren for IgM",
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse udsagn om follikulære dendritiske celler (FDC’er) er FORKERT?",
        "correctAnswer": "FDC’er fastholde antigener vha. Fc-receptoren for IgG som udtrykkes på celleoverfalden af FCD’erne",
        "option1": "FDC’er fastholder antigener vha. kompelmentreceptoren CR2 som udtrykkes på celleoverfladen af FCD’erne",
        "option2": "Har ikke hæmatopoietisk ophav",
        "option3": " FDC’er forlænger den tid, antigenerne befinder sig i de primære follikler (som en slags antigen-velcro)",
        "option4": "FDC’er fastholder hovedsageligt antigener, der i forvejen har aktiveret komplementsystemet, eller som der i forvejen er dannet antistoffer imod",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn og krydsbinding af BCR er FORKERT?",
        "correctAnswer": "For at BCR kan aktiveres, skal mindst to nærliggende BCR binde til samme epitop på et antigen",
        "option1": " Komplementreceptoren CR2 fungerer som co-receptor for BCR og forstærker signaleringen som initieres ved krydsbinding af BCR",
        "option2": "For at BCR kan aktiveres, skal mindst to nærliggende BCR binde til samme antigen",
        "option3": "Krydsbinding af BCR med antigen fører til krydsfosforylering af ITAMs, hvilket fører til rekruttering af adaptermolekyler, der medierer videre signalering, som resulterer i B-celle-aktivering",
        "option4": "Antigener, der i forvejen har aktiveret komplementsystemet, har en forstærket evne til at aktivere B-celler",
    },
    {
        "question": " Hvilket udsagn om T-celle-afhængig B-celle-aktivering af FORKERT?",
        "correctAnswer": "Primede antigenspecifikke TH2-celler genkender antigen præsenteret på MHC klasse I på B-cellen og levere co-stimulatoriske signaler til B-cellen",
        "option1": "C3d på overfladen af antigen binder til CR2 på B-cellen, hvilket øger BCR-signalering og efterfølgende endocytose af antigenet",
        "option2": "Antigen nedbrydes efter endocytose til peptider, som efterfølgende præsenteres på MHC klasse II",
        "option3": "TFH-celler der genkender antigen præsenteret på MHC klasse II på B-cellen frigiver cytokiner, som inducerer isotype klasseskift, som dirigerer, hvilket type antistof B-cellen ender med at producerer",
        "option4": " Efter binding af antigen til BCR optager B-celler antigen ved endocytose",
    },
    {
        "question": "Hvorhenne finder affinitetsmodning og klasseskift sted? ",
        "correctAnswer": "Henholdsvist i germinalcentret og uden for germinalcenteret",
        "option1": "I germinalcenteret",
        "option2": "På overgangen mellem follikel og T-celle zone",
        "option3": "Mantel-zonen",
        "option4": "I det ekstrafollikulære fokus",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om affintetsmodning af BCR er KORREKT?",
        "correctAnswer": "Affinitetsmodning foregår ved, at der introduceres tilfældige punktmutationer i generne for BCR",
        "option1": "Affinitetsmodning foregår i den lyse zone i germinalcenteret",
        "option2": " Mutationerne som introduceres under affinitetsmodning, resulterer altid i at B-cellernes BCR får højere affinitet for antigen",
        "option3": " Enzymet AID spiller en rolle i affinitetsmodning, ved at fosforylerer nukleosider i DNA-strengen",
        "option4": " Både ved T-celle-afhængig- og T-celle-uafhængig B-celle aktivering sker der affinitetsmodning",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om isotype-klasseskift er mest KORREKT?",
        "correctAnswer": "Ved isotype-klasseskift er det kun den konstante del af de tunge kæder, som udskiftes",
        "option1": "Ved isotype-klasseskift skifter B-cellerne fra at producere IgM til at producerer IgG",
        "option2": " Ved isotype-klasseskift bevares den konstante del",
        "option3": "Ved isotype-klasseskift udskiftes både den konstante- og den variable del af de tunge kæder",
        "option4": "Ved isotype-klasseskift udskiftes både den konstante- og den variable del af de lette",
    },
    {
        "question": " Hvilket udsagn om T-celle-uafhængig aktivering af B-celler er FORKERT?",
        "correctAnswer": "T-celle-uafhængig aktivering af B-celler fører til produktion af IgM og i mindre grad til produktion af IgA",
        "option1": "Antigener med repeterede epitoper fører mange BCR tæt sammen, hvorved BCR-signaleringen bliver tilstrækkeligt forstærket til, at BCR ikke længere er afhængig af co-stimulation fra T-celler",
        "option2": " Der dannes ikke memory-B-celler og de aktiverede B-celler gennemgår ikke affinitetsmodning B-celler kan aktiveres uafhængigt af T-celle, ved stimulation med kraftige PAMPs",
        "option3": " I forbindelse med infektion med kapselbærende bakterier er man afhængig af T-celle-uafhængig B-celle aktivering",
        "option4": "T-celle-uafhængig aktivering af B-celler føre produktion af IgM og i mindre grad til produktion af IgD",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om IgM er FORKERT?",
        "correctAnswer": "IgM har høj affinitet ",
        "option1": " IgM er en pentameter",
        "option2": " IgM har i alt 10 bindingssteder, hvilket kompenserer for, at IgM producerende plasmaceller ikke har gennemgået affinitetsmodning og derfor typisk har lav affinitet for antigenet",
        "option3": "IgM har høj aviditet",
        "option4": "Hver af de 5 immunoglobulinmolekyler i pentameret IgM har to bindingssteder, hvilket giver anledning til 10 bindingssteder",
    },
    {
        "question": "Der findes to forskellige slags lette-kæder, som er fælles for alle fem antistoffer, hvilke?",
        "correctAnswer": " (kappa) og (lambda)",
        "option1": " (kappa) og  (beta)",
        "option2": " (kappa) og (gamma)",
        "option3": " (delta) og (gamma)",
        "option4": " (alfa) og  (beta)",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende funktioner er IKKE blandt antistoffers effektorfunktioner?",
        "correctAnswer": "Aktivering af den alternative aktiveringsvej i komplementsystemet",
        "option1": "Neutralisering",
        "option2": "Opsonisering",
        "option3": "Aktivering af den klassiske aktiveringsvej i komplementsystemet",
        "option4": "Effektivisering af fagocytose",
    },
    {
        "question": "Hvad er en paratop?",
        "correctAnswer": "Epitopbindende område af et antistofmolekylers variable del",
        "option1": "Område ved siden af epitopen på antigenet som forstærker binding til antistoffer",
        "option2": "En epitop, som ikke kan genkendes af antistoffer",
        "option3": "Et stof som binder epitoper kompetitivt med antistofmolekylet",
        "option4": "Betegnelsen for to nabo-antistoffer",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende antistofklasser underinddeles I subklasser?",
        "correctAnswer": "IgA og IgG",
        "option1": "IgM og IgG",
        "option2": "IgE og IgA",
        "option3": "IgM og IgE",
        "option4": "IgA og IgM",
    },
    {
        "question": "Hvilket antistof har den højeste koncentration I plasma?",
        "correctAnswer": "IgG",
        "option1": "IgM",
        "option2": "IgA",
        "option3": "IgD",
        "option4": "IgE",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Fc-delen af antistofmolekyler er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Fc-delen er ansvarlig for antigen-binding",
        "option1": "Fc-delen interagerer med andre elementer af immunsystemet",
        "option2": "Fc-delen består kun af konstante domæner fra de to tunge kæder",
        "option3": "Fc-delen binder ikke antigen",
        "option4": "Fc-delen er forskellig fra isotype- til isotype",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om IgG er FORKERT?",
        "correctAnswer": "IgG er det antistof der dannes først I forbindelse med en infektion",
        "option1": "IgG er altid monomert",
        "option2": "IgG inddeles I fire beslægtede subklasser",
        "option3": "IgG1 kan transporteres aktivt over placenta",
        "option4": "IgG er det antistof, som har den højeste koncentration i plasma",
    },
    {
        "question": "Hvilken antistofklasse producerer kroppen mest af?",
        "correctAnswer": "IgA",
        "option1": "IgE",
        "option2": "IgG",
        "option3": "IgM",
        "option4": "IgD",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om sekretorisk IgA er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Når sekretorisk IgA frivies på overfladen af slimhindernes epitelceller er J-kæden blevet fraspaltet",
        "option1": "Når sekretorisk IgA frigives på overfladen af slimhindernes epihtelceller er det dimeret og består det af en J-kæde, samt en sekretorisk komponent.",
        "option2": "To monomerer IgA bindes sammen af J-kæden under dannelse af dimeret IgA",
        "option3": "Dimeret IgA med J-kæde bindes til Fc-receptoren pIgR på epihtelcellers basolaterale overfalde",
        "option4": "IgA I kompleks med pIgR transporteres ved transcytose til epihtelcellers apikale side ",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om IgM er FORKERT?",
        "correctAnswer": "IgM binder specielt godt til den neonatale Fc-receptor FcRn og transporteres aktivt over placenta",
        "option1": "Sammen med forskellige transmembran-proteiner danner monomeret IgM særlige B-celle-receptorer på overfladen af B-celler",
        "option2": "Det pentamerede IgM-molekyle er sammensæt af J-kæder",
        "option3": "IgM kan via binding til pIgR transporteres gennem epihteceller til slimhindernes overfalde og frivies som sekreotrisk IgM",
        "option4": "IgM er det antistof, der dannes først, når immunsystemet møder et nyt antigen",
    },
    {
        "question": "IgE binder til FcRI og -II, på… ",
        "correctAnswer": "Mastceller, eosinofile- og basofile granulocytter",
        "option1": "Makrofager og eosinofile granulocytter",
        "option2": "Antigenpræsenterende celler",
        "option3": "Dendritiskeceller",
        "option4": " Mastceller, eosinofile- og neutrofile granulocytter",
    },
    {
        "question": "IgE har afgørende betydning for…",
        "correctAnswer": "Bekæmpelse af større ekstracellulære patogener, ",
        "option1": "Bekæmpelse af intracellulære virus og bakterier",
        "option2": "Ekstracellulære bakterier",
        "option3": "slimhindeimmunitet",
        "option4": "nyfødtes passive immunitet",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om de hypervariable regioner af antistoffer er FORKERT?",
        "correctAnswer": "de hypervariable regioner findes kun på IgE og IgA",
        "option1": "En antistofmonomer har i alt 6 hypervariable segmenter i hver af de to paratoper",
        "option2": "De hypervariable segmenter er essentielle for antistoffets binding til epitopen",
        "option3": "regionernes ekstreme variation er skabt ved fokuseret modifikation af kodende DNA under B-cellens udvikling vha. enzymet AID ",
        "option4": "Bindingen mellem de hypervariable segmenter og epitopens er nonkovalent og reversibel",
    },
    {
        "question": "Hvad dækker betegnelsen aviditet over?",
        "correctAnswer": "den samlede bindingsstyrke fra alle reagerende antigengenkendende enheder",
        "option1": "Den enkelte enheds bindingsstyrke",
        "option2": "Evnen til at give slip igen efter binding mellem antistof og epitop",
        "option3": "Binding mellem antistof og autoantigener ",
        "option4": "Hvilket antistof der er bundet til den specifikke epitop",
    },
    {
        "question": "Et antistof kan være reaktivt overfor forskellige antigener. Hvilke af følgende udsagn er IKKE en del af forklaringen til dette?",
        "correctAnswer": "antistofferne mister med tiden deres specificitet",
        "option1": "enkelte antistoffer har forskellige isomerer, dvs. samme primære struktur, men forskellig tertiær struktur",
        "option2": "Andre strukturer, såkaldte mimitoper, kan bindes, hvis de interagerer med paratopen på præcis samme måde som epitopen",
        "option3": "Forskellige epitoper kan interagerere med forskellige dele af antistoffets antigengenkendende region",
        "option4": "samme epitop kan være indeholdt i forskellige antigener",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende er ikke iblandt soluble antistoffers effektorfunktioner?",
        "correctAnswer": "Aktivering af celler",
        "option1": "Opsonisering",
        "option2": "Komplementaktivering",
        "option3": "Neutralisering",
        "option4": "Agglutination",
    },
    {
        "question": "Hvilke antistoffer kan forårsage deponering af komplement via den klassiske aktiveringsvej?",
        "correctAnswer": "IgG og IgM",
        "option1": "IgA og IgM",
        "option2": "IgE og IgD",
        "option3": "IgE og IgG",
        "option4": "IgM og IgA",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om ADCC er FORKERT?",
        "correctAnswer": "ADCC står for Antigen-dependent-cellular-cytogenity",
        "option1": "ADCC udføres af NK-celler og NKT-celler",
        "option2": "For at ADCC kan forløbe, skal IgG immobiliseres over overfladen af vore egne celle",
        "option3": "ADCC står for antibody-dependent cellular cytotoxicity",
        "option4": "ADCC er en komplement-uafhængig proces, hvor både antistof og NK-celler deltager i draget af målcellen",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn omhandlende epitopen er FORKERT?",
        "correctAnswer": "En epitop indeholder typisk mange forskellige antigener",
        "option1": "Epitopen er den struktur, som antistoffer binder til",
        "option2": "Epitopen er substruktur i antigenet",
        "option3": "Et antigen indeholder typisk mange forskellige epitoper",
        "option4": "En epitop udfør som regel en meget lille del af et antigen",
    },
    {
        "question": "Hvad er membranbundne antistoffers effektorfunktion?",
        "correctAnswer": "Aktivering af celler, fx B-celler og mastceller",
        "option1": "Opsonisering",
        "option2": "Komplementaktivering",
        "option3": "Neutralisering",
        "option4": "Agglutination",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomme skyldes et adaptivt immunrespons mod glutenproteiner?",
        "correctAnswer": "Cøliaki",
        "option1": "Kolera",
        "option2": "IgA-deficiens",
        "option3": "Crohns sygdom",
        "option4": "Pseudomembranøs colitis"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om intraepitheliale lymfocytter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "De er både CD4 og CD8 T-celler",
        "option1": "De udgør ca. 10 % af alle celler i mucosa",
        "option2": "De er afskåret fra lamina propria af basalmembranen",
        "option3": "De inkluderer ikke NK-celler",
        "option4": "De er aktiverede effektor T-celler med snæver antigenspecificitet "
    },
    {
        "question": "_____ er det hyppigste immunoglobulin i tarmvæsken, mens _____ er det hyppigste i den urogenitale trakt?",
        "correctAnswer": "Dimert IgA; IgG",
        "option1": "Dimert IgA; IgE",
        "option2": "IgE; dimert IgA",
        "option3": "Dimert IgA; pentamert IgM",
        "option4": "Pentamert IgM; monomert IgA"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er vigtig for elimination af helminthinfektion i tarmen?",
        "correctAnswer": "Th2-associerede cytokiner",
        "option1": "Drab udført af cytotoksiske T-celler i lamina propria",
        "option2": "Th1-associerede cytokiner",
        "option3": "B-celle-sekretion af IgG",
        "option4": "Fagocytose af intestinale makrofager."
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende T-celler er hyppigst i lamina propria?",
        "correctAnswer": "Memory T-celler",
        "option1": "Dobbelt-positive T-celler",
        "option2": "Treg",
        "option3": "Cytotoxiske T-celler",
        "option4": "Naive T-celler"
    },
    {
        "question": "Makrofager har en vigtig antiinflammatorisk rolle i tarmvæggen, hvilken?",
        "correctAnswer": "Produktion af IL-10",
        "option1": "Fagocytose af aktiverede T-celler",
        "option2": "Reparation af destrueret tarmvæv",
        "option3": "Rekruttering af neutrofile granulocytter",
        "option4": "Produktion af IL-15"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om MALTs modtagelse af antigen er korrekt?",
        "correctAnswer": "Det sker ved transcytose igennemen specialiseret celle kaldet M-celler",
        "option1": "Antigener flyder til MALT via lymfen",
        "option2": "Der er direkte adgang til det lymfoide væv fra tarmen",
        "option3": "Dendritiske celler migrerer til MALT og præsenterer antigener",
        "option4": "Antigener når MALT via blodet"
    },
    {
        "question": "Hvilken struktur på dimert IgA gør det i stand til at krydse tarmepithelet?",
        "correctAnswer": "J-kæden",
        "option1": "Fc-delen",
        "option2": "Fab-delen",
        "option3": "Hinge-regionen",
        "option4": "Den hypervariable del"
    },
    {
        "question": "Hvad er navnet på receptoren udtrykt på tarmepithelet, der faciliterer transcytose af dimert IgA og IgM?",
        "correctAnswer": "pIgR",
        "option1": "Fca",
        "option2": "Fcm",
        "option3": "Sekretorisk komponent",
        "option4": "J-kæden"
    },
    {
        "question": "Hvad er betegnelsen for den stump af pIgR, der seceneres bundet til dimert IgA?",
        "correctAnswer": "Sekretorisk komponent",
        "option1": "Sekretorisk kæde",
        "option2": "J-kæden",
        "option3": "Mucolysin",
        "option4": "C-peptid"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn er KORREKT vedrørende funktionen af sekretorisk komponent?",
        "correctAnswer": "Beskytter dimert IgA fra kløvning",
        "option1": "Holder dimert IgA sammen",
        "option2": "Ingen særlig funktion",
        "option3": "Muliggør re-uptake af sekretorisk IgA",
        "option4": "Binder til receptorer på epithelcellerne og forårsager øget mucusproduktion"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn vedrørende tolerance af selv-antigener er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Negativ selektion af T-celler i periferien",
        "option1": "Induktion af anergi i T- og B-celler",
        "option2": "Præsentation af vævsspecifikke proteiner i thymus",
        "option3": "Negativ selektion af B-celler i knoglemarven",
        "option4": "Immunsuppression ved Treg"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomme er IKKE medieret af antistoffer, der binder til overfladereceptorer?",
        "correctAnswer": "Goodpasture’s syndrom",
        "option1": "Insulin-resistent diabetes",
        "option2": "Graves’ sygdom",
        "option3": "Hashimoto’s syndrom",
        "option4": "Myasthenia gravis"
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af AIRE?",
        "correctAnswer": "At aktivere ekspressionen af vævsspecifikke proteiner i thymus",
        "option1": "At facilitere apoptose af selv-reaktive B-celler i knoglemarven",
        "option2": "At aktivere regulatoriske T-celler",
        "option3": "At inducere anergi i selv-reaktive T-celler",
        "option4": "At medvirke til genregulation i T-cellen under dens udvikling"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende har samme biologiske virkning som histamin, men er mere potent??",
        "correctAnswer": "Leukotriener",
        "option1": "Prostaglandiner",
        "option2": "Arachidonsyrer",
        "option3": "Carboxypeptidaser",
        "option4": "Eotaxin"
    },
    {
        "question": "Systemisk anafylakse sker ved allergener til stede i?",
        "correctAnswer": "Cirkulationen",
        "option1": "Mave-tarm-kanalen",
        "option2": "Luftvejene",
        "option3": "Huden",
        "option4": "Fejlmatchede blodtransfusioner"
    },
    {
        "question": "Hvad er forskellen på en primær og sekundær immundefekt?",
        "correctAnswer": "De primære er arvelige de sekundære er erhvervet",
        "option1": "Man får de primære først og så bagefter den sekundære",
        "option2": "De primære er en slemmere udgave af den sekundære",
        "option3": "De primære er sygdomme lokaliseret udelukkende til thymus",
        "option4": "De sekundære kan behandles, det kan de primære ikke"
    },
    {
        "question": "Hvad giver IKKE en ide om at der er tale om en immundefekt?",
        "correctAnswer": "Hårtab",
        "option1": "Autoimmunitet",
        "option2": "Maligne sygdomme",
        "option3": "Infektioner",
        "option4": "Lymfomer "
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse tilhører ikke den primære immundeficens SCID (severe combined immunodeficiency)?",
        "correctAnswer": "Fravær af NK celler, normale B- og t-celler",
        "option1": "Fravær af T-celler normale B- og NK-celler",
        "option2": " Fravær af T-celler og NK-celler, normale B-celler ",
        "option3": "Fravær af T- og B-celler, normale NK-celler",
        "option4": "Fravær af B-, T- og NK celler"
    },
    {
        "question": "medfødt mangel af thymus kan skyldes?",
        "correctAnswer": "DiGeorge syndrom",
        "option1": "Jobs syndrom",
        "option2": "Buckleys syndrom",
        "option3": "Thymussyndrom",
        "option4": "Hypo t-celle syndrom"
    },
    {
        "question": "Ved hyper-IgE-syndrom ses der Tendens til infektioner med?",
        "correctAnswer": "Stafylokokker og svampe",
        "option1": "Neisseria og influenza",
        "option2": "Protozoer og Klamydia",
        "option3": "Rotavirus og norovirus",
        "option4": "Bacillus og Clostridier"
    },
    {
        "question": "Mangel på funktionelle B-celler kaldes?",
        "correctAnswer": "Agammaglobulinæmi",
        "option1": "Hypo B-celle syndrom",
        "option2": "DiGeorge syndrom",
        "option3": "Severe combined immunodeficiency",
        "option4": "Heave chain depletion syndrome (HCDS)"
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigst forekommende klinisk betydende primære immundefekt?",
        "correctAnswer": "Common variable immunodeficiency (CVID)",
        "option1": "Severe combined immunodeficiency (SCID)",
        "option2": "Agammaglobulinæmi",
        "option3": "DiGeorge syndrom",
        "option4": "Hyper-IgE-syndrom"
    },
    {
        "question": "En immundefekt med mangel på fagocytter giver ofte infektion med?",
        "correctAnswer": "Gram-negative bakterier",
        "option1": "Parasitter",
        "option2": "Haemophilus influenzae",
        "option3": "Giardia ",
        "option4": "Staphylococcus Aureus"
    },
    {
        "question": "Hvilken typer celler er centrale I det naturlige forsvar mod kræft?",
        "correctAnswer": "CD8 T-celler",
        "option1": "Neutrofile granulocytter",
        "option2": "Makrofager",
        "option3": "NKT-celler",
        "option4": "B-celler",
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af VEGF",
        "correctAnswer": "VEGF er en pro-angiogenetisk faktor, som fremmer blodtilførsel til tumorceller",
        "option1": " VEGF hæmmer angiogensen",
        "option2": "VEGF inducerer multiple mutationer I tumorceller, hvilket fremmer undvigelse fra immunforsvaret",
        "option3": "VEGF opregulerer udtrykket af stress-receptorer på tumorceller",
        "option4": "VEGF fungerer som et \"håndtag\" for fagocyterende celler, hvilket fremmer fagocytternes eliminering af tumorceller",
    },
    {
        "question": "Priming og aktivering af tumorspecifikke T-celler fremmes ved at blokere inhibitoriske receptorer. Hvilken af nedenstående er en af disse inhibitoriske receptorer ",
        "correctAnswer": "CTLA4",
        "option1": "DP1",
        "option2": "TIR1",
        "option3": "COR5",
        "option4": "CD28i",
    },
    {
        "question": "Hvad er neo-antigener?",
        "correctAnswer": "Peptider der ikke er reelt fremmende, men er genereret ved protein-forandrende mutationer i cellens kodende gener.",
        "option1": "Fremmede peptider fra fx en virus, som således er \"nye\" bekendtskaber for CD8 T-celler",
        "option2": "Antigener der kan detekteres vha. farve",
        "option3": "Antigener, der er nydannede pga. shift",
        "option4": "Antigener, der er nydannede pga. drift",
    },
    {
        "question": "Hvordan undviger kræftceller immunforsvaret?",
        "correctAnswer": "Kræftceller \"slukker\" for tumor-specifikke T-eller ved at udtrykke det T-celle inaktiverende molekyle PD-L1",
        "option1": "Kræftceller danner tumor-antigerne, som gør tumorcellen synlige for CD8-T-celler, hvorefter kræftcellerne angriber CD8 T-cellerne",
        "option2": "Kræftcellerne nedregulerer ekspressionen af MHC klasse II molekyler på overfladen",
        "option3": "Kræftcellerne holder sig til væv, hvor der ikke er immunceller",
        "option4": "Kræftcellerne er vores egne syge celler og kan derfor ikke genkendes af immunforsvaret",
    },
    {
        "question": "Hvordan genkender NK-celler kræftceller?",
        "correctAnswer": "Vha. øget udtryk af aktiverende ligander eller sænket udtryk af inaktiverende ligander",
        "option1": "Vha. Tumor-antigener præsenteret på MHC klasse I molekyler på overfalden af kræftcellen",
        "option2": "Vha. nedsat udtryk af aktiverende- og inaktiverede ligander ",
        "option3": "Fordi kræftcellen udtrykker det T-celle inaktiverende molekyle PD-L1",
        "option4": "Pga. reduceret mængde af overflademolekyler MHC klasse II",
    },
    {
        "question": "Hvad betyder cancer-immuneditering?",
        "correctAnswer": "Kombinationen af immunforsvarets dels beskyttende, dels tumor-fremkaldende virkning",
        "option1": "At kræftceller modulerer på immunforsvarets celler",
        "option2": "At NK-cellerne og CD8-T-cellerne får nye funktioner, hvorved de ikke længere kan bekæmpe kræftceller",
        "option3": "En måde hvorpå man manipulerer med kræftceller, så de bliver et lettere mål for immunforsvaret",
        "option4": "Den grundlæggende måde som kræftceller undviger immunforsvarets eliminering",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE en måde hvorpå (MoAb) er involveret i cancerbehandling?",
        "correctAnswer": "Aktiverer CD8 T-celler ved at virke analog til MHC klasse I molekylet",
        "option1": "Opsonisering direekte ved binding til Fc-receptorer på neutrofile granulocytter eller makrofager",
        "option2": "Antistoffer rettet mod pro-apoptotiske overfladereceptorer",
        "option3": "Aktivering af komplementsystemet ved den klassiske aktiveringsvej og efterfølgende lyse af kræftcellen ved MAC",
        "option4": "Antistof-afhængigt-cellemedieret-drab (ADCC) ved at aktivere Fc-receptorer på NK-celler",
    },
    {
        "question": "For at kunne vokse er tumorer afhængige af god blodtilførsel, og der er derfor udviklet monoklonale antistoffer (MoAb), som hæmmer angiogenese. Hvilken af følgende udsagn er i om angiogenesehæmmende MoAb er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Angiogenesehæmmende MoAb targeterer cancercellerne direkte",
        "option1": " Angiogenesehæmmende MoAb anvendes ofte i kombination med cytotoksiske behandlinger",
        "option2": "Visse MoAb er målrettede mod at blokere den pro-angiogenetiske faktor VEFG",
        "option3": "Når angiogensen hæmmes fratages tumorcellerne ilt og næringsstoffer",
        "option4": " Angiogenesehæmmende MoAb inhiberer tumorvækst, snarere end at inducere tumorcelledød",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende molekyler er centrale for den måde, hvorved CD8 T-celler eliminerer tumorceller?",
        "correctAnswer": "Perforin",
        "option1": "C3b",
        "option2": "IgG",
        "option3": "TFGF-",
        "option4": "IL-4",
    },
    {
        "question": "Hvilken immunceller er vigtigst for eliminering af MHC-klasse I negative tumorceller?",
        "correctAnswer": "NK-celler",
        "option1": "CD8 T-celler",
        "option2": "CD4 T-celler",
        "option3": "C-beller",
        "option4": "Neutrofile granulocytter",
    },
    {
        "question": "Hvilke af nedenstående om anti-VEGF-MoAb er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Nedregulerer ekspressionen af VEGF-receptoren, hvorved VEGF mister sin funktion",
        "option1": "Forhindre VEGF i at binde til VEGF-receptorne på tumorcellen",
        "option2": "Forhindre VEGF i at inducerer karnydannelse",
        "option3": "Der kan udvikles resistens imod anti-VEGF-MoAb",
        "option4": "Hvis der genetableres blodforsyning, vha. vækstfaktorer der fremmer angiogense, mister anti-VEGF-MoAb sin virkning",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om CAR-T-celler er FORKERT??",
        "correctAnswer": "CAR T-celler kender det specifikke antigen det er rettet imod, præsenteret på både MHC-klasse I og MHC-klasse II i modsætning til almindelige CD8 T-celler",
        "option1": "CAR består af et variabelt Ig-domæne (specifikt for et tumor-overflade antigen) fusioneret til et signalerende domæne i TCR",
        "option2": " CAR-T-celler, er T-celler som er genetisk manipuleret til at udtrykke en kimær antigenreceptor, rette imod et overfladeantigen på en tumorcelle",
        "option3": "CAR overføres til autologe T-celler vha. virusvektorer",
        "option4": "CAR T-celler kan genkende og reagere på tumorceller, som udtrykker det antigen de er rette mod, uden at det er nødvendigt, at tumorcellen selv optager, behandler og udtrykker antigenet på MHC",
    },
    {
        "question": "Hvilken celletype er vigtige i forbindelse med cancervacciner?",
        "correctAnswer": "Dendritiske celler",
        "option1": "Makrofager",
        "option2": "Monocytter",
        "option3": "Follikulære dendritiske celler (FDC’er)",
        "option4": "Mastceller",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn og bispecifikke MoAb er FORKERT?",
        "correctAnswer": " bispecifikke MoAb består af et variabelt Ig-domæne (specifikt for et tumor-overfladeantigen) fusioneret til et signalerende domæne i TCR",
        "option1": "Bispecifikke MoAb har specificitet for 2 forskellige epitoper ",
        "option2": "Målet med bispecifikke MoAB er at dirigere effektor-CD8-T-celler i tæt kontakt med tumorceller",
        "option3": "Bispecifikke MoAb er dannet ved genetisk at fusionere et T-celle-aktiverende antistof, til et antistof, der er specifikt for et tumor-associeret antigen",
        "option4": "Det bispecifikke MoAb mangler en Fc-region",
    },
    {
        "question": "Hvad er den normale funktion af PD-L1?",
        "correctAnswer": "Bruges af immunforsvaret til at inaktivere T-celler, for at forhindre udvikling af autoreaktive celler",
        "option1": "Bruges til at reaktiverer T-celler efter at en infektion er elimineret",
        "option2": "Opregulerer effektorfunktionen af CD8 T-celler",
        "option3": "Opregulerer NK-cellers genkendelse og drab af tumorceller",
        "option4": "En receptor på T-celler som bruges til at binde til og eliminerer tumorceller",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende molekyler bruges at tumorceller til at inaktivere tumor-specifikke T-celler",
        "correctAnswer": "PD-L1",
        "option1": "MHC-I",
        "option2": "MoAb",
        "option3": "CAR",
        "option4": "Anti-CD80",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om checkpoint-molekyler er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Checkpoint-molekyler fremmer tumorcellers angiogenese",
        "option1": "En del kræftformer undviger tumorspecifikke T-celler ved at udtrykke T-celle-inaktiverende checkpoint-molekyler",
        "option2": "Checkpoint-molekyler \"slukker\" for T-cellerne",
        "option3": "Checkpoint-molekyler anvendes af immunforsvaret til at forhindre dannelsen af autoreaktive T-celler",
        "option4": "Antistoffer rettet mod checkpoint-moleluler forhindre, at kræftcellerne \"slutter\" for tumorspecifikke T-celler",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om inaktiverede vacciner er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Inaktiverede vacciner kan betegnes som 1. generation af vacciner",
        "option1": "En ulempe er der normalt ikke induceres CD8 T-celle-medieret immunitet",
        "option2": "Toxoid-vacciner er en særlig gruppe indenfor de inaktiverede vacciner",
        "option3": "Sub-unit-vacciner er en videreudvikling af splitproduktvacciner, som hører ind under inaktiverede vacciner",
        "option4": "Inaktiverede vacciner fremstilles uden svækkelse af patogenet",
    },
    {
        "question": "Et stof tilsat en vaccine med det formål at forstærke immunreaktionen på det specifikke antigen?",
        "correctAnswer": "Adjuvans",
        "option1": "Toxoid",
        "option2": "Interleukin",
        "option3": "Interferon",
        "option4": "IBP (immune boost protein)",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om adjuvans er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Adjuvans er et carrier-protein som polysakkarider konjugeres til for at opnå T-celle afhængig B-celle aktivering ",
        "option1": "Er et stof tilsat en vaccine, som har til formål at forstærke immunreaktion på ",
        "option2": "Effekten af adjuvans kan fremkomme ved en depotvirkning",
        "option3": "Effekten af adjuvans kan være en mere effektiv aktivering af det innate immunsystem, herunder dendritiske celler",
        "option4": "Aluminum hydroxid eller aluminum fosfat (alum) er det mest almindelige og anerkendte adjuvanser",
    },
    {
        "question": "Levende svækkede vacciner er særligt brugbare til beskyttelse mod infektion forårsaget af… ",
        "correctAnswer": "Enveloped virus",
        "option1": "Gram negative bakterier",
        "option2": "Gram positive bakterier",
        "option3": "Nøgne virus",
        "option4": "Parasitter",
    },
    {
        "question": "Hvad er fordelen ved levende, svækkede vacciner sammenlignet med inaktiverede vacciner?",
        "correctAnswer": "Man opnår alle former for adaptiv immunitet (B- og T-celle-)",
        "option1": "Der er ikke risiko for mutationer, hvorved virus-stammen generhverver sin virulens",
        "option2": "Brugen af adjuvans reducerer risikoen for bivirkninger",
        "option3": "Ved at give flere doser opnås livslang immunitet",
        "option4": "Man opnår flokimmunitet",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier er der en levende svækket vaccine imod?",
        "correctAnswer": "Mycobacterium tuberculosis",
        "option1": "Clostridium tetani",
        "option2": "Corynebacterium diphteriae",
        "option3": "Clamydia trachomatis",
        "option4": "Neisseria meningitidis (A, C, Y, W135)",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende virus er der den levende svækket vaccine imod?",
        "correctAnswer": "VZV",
        "option1": "EBV",
        "option2": "HAV",
        "option3": "Radies",
        "option4": "HSV-1",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende virus er der IKKE en inaktiveret vaccine imod?",
        "correctAnswer": "Mæslingevirus",
        "option1": "Hepatitis A",
        "option2": "Rabies",
        "option3": "Polio",
        "option4": "Influenza",
    },
    {
        "question": "Levende svækkede vacciner udløser - i modsætning til inaktiverede vacciner et B- og T-celle respons og slimhinde immunitet. Levende svækkede vacciner kan dog ikke anvende til alle aldersgrupper. Hvilken aldersgruppe kan modtage levende svækkede vacciner?",
        "correctAnswer": "Personer mellem 2 og 49 år",
        "option1": "Personer yngre end 60 år",
        "option2": "Personer over 5 år",
        "option3": "Personer mellem 2 og 70 år",
        "option4": "Personer over 15 år",
    },
    {
        "question": "Vaccinen mod difteri gives IKKE i kombination med…",
        "correctAnswer": "Meningokokker (Neiserria meningitidis)",
        "option1": "Tetanus (Clostridium tetani)",
        "option2": "Kighoste (Bordetella Pertussis)",
        "option3": "Polio (polio virus)",
        "option4": "Hib (Haemophilus influenzae)",
    },
    {
        "question": "Hvilken type vaccine er vaccinen mod difteri?",
        "correctAnswer": "Toxoid-vaccine",
        "option1": "Levende svækket vaccine",
        "option2": "Inaktiveret subunit vaccine",
        "option3": "Toxin-vaccine",
        "option4": "DNA-vaccine",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende organismer er der en en toxoid-vaccine imod?",
        "correctAnswer": "Tetanus",
        "option1": "Polio",
        "option2": "Haemophilus influenzae",
        "option3": "Streptococcus pneumoniae",
        "option4": "Mæslinger",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om vaccinen mod Haemophilus influenzae (Hib) er korrekt?",
        "correctAnswer": " Vaccinen består af oprenset polysakkarid fra bakteriens kapsel, som er konjugeret til tetanus-toxoid",
        "option1": "Vaccinen består af oprenset polysakkarid fra bakteriens kapsel, hvilket inducerer T-celle afhængig B-celle-aktivering",
        "option2": "Polysakkaridet fra Hib optages af B-celler og præsenteres til CD4 T-celler, hvilket sikre effektiv dannelse af antistoffer mod polysakkaridet",
        "option3": "Vaccinen mod Hib er en levende, svækket vaccine ",
        "option4": "Når barnet er vaccineret 2 gange mod Hib type B, er der opnået livslang immunitet",
    },
    {
        "question": "Der findes to varianter af vaccinen mod pneumokokker. Hvilke to?",
        "correctAnswer": "En 13-valent konjugeret og en 23-valent ikke-konjugeret",
        "option1": " En 13-valent ikke-konjugeret og en 23-valent konjugeret",
        "option2": "En monovalent toxoid vaccine og en 13-valent ikke konjugeret vaccine",
        "option3": "En 13- og en 23-valent konjugeret vaccine",
        "option4": "En 23- og en 13-valent ikke-konjugeret vaccine",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om mæslingevirus-vaccinen er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er konjugeret til tetanus-toxid, hvorved man sikre T-celle afhængig B-celle aktivering",
        "option1": "Gives I kombination med fåresyge- og røde hunde-vaccinen",
        "option2": "Består af levende, svækket virus, der kan forårsage en mild infektion",
        "option3": "Når barnet er vaccineret 2 gange mod mæslinger opnås livslang immunitet",
        "option4": "Vaccinen fungerer ved at inducere både B-celler (antistoffer) og T-celler rettet mod virus",
    },
    {
        "question": "Hvorfor giver man først vaccinen mod HPV i 12-årsalderen?",
        "correctAnswer": "Man ønsker at vaccinere barnet før, men så tæt som muligt på, den seksuelle debut, da man endnu ikke ved hvor længe vaccinen giver beskyttelse",
        "option1": "For at barnet selv kan bestemme hvorvidt han/hun vil vaccineres?",
        "option2": "Fordi immunsystemet først er ordentligt rustet til den type vaccine (viruslignende partikler frembragt ved DNA-teknologi) omkring starten af puberteten",
        "option3": "Fordi der potentielt kan være meget alvorlige bivirkninger ved vaccinen ",
        "option4": "Fordi piger skal have fået deres første menstruation før vaccinen har den ønskede effekt.",
    },
    {
        "question": "Hvilket protein af HPV vaccinen rettet imod?",
        "correctAnswer": "L1 kapsid proteinet",
        "option1": "E6 og E7",
        "option2": "E2",
        "option3": "E5",
        "option4": "L1 og L2",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om human papillomavirus (HPV) er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Enveloped",
        "option1": "Nøgen",
        "option2": "cirkulært DNA",
        "option3": "Icosahedral capsid",
        "option4": "Lille",
    },
    {
        "question": "Hvilket er protein er HPVs viral attachment protein?",
        "correctAnswer": "L1",
        "option1": "L2",
        "option2": "E5",
        "option3": "E6",
        "option4": "E2",
    },
    {
        "question": "Hvilken type HPV giver fodvorter?",
        "correctAnswer": "HPV-1",
        "option1": "HPV-2",
        "option2": "HPV-7",
        "option3": "HPV-11",
        "option4": "HPV-6",
    },
    {
        "question": "Forløbet ved HPV-16 infektion er ofte subklinisk og af kort varighed, men visse HPV-infektioner progredierer til cervicale læsioner og cervikalt carcinom. Efter hvilket stadie er det ikke længere muligt af cleare infektionen, så den ikke progredierer til metastaserende cervix cancer?",
        "correctAnswer": "Efter udvikling af cervicalt carcinom",
        "option1": "Efter udvikling af cervical læsion (CIN 1-3)",
        "option2": "Når infektion er persisterende",
        "option3": "Lige efter infektion",
        "option4": "Hvis der ikke opstartes behandling umiddelbart efter eksponering",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn omhandlende replikationscyklus af HPV er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Infektionen sker i basalcellerne (basallagskeratinocytterne), hvor der også produceres nye viruspartikler",
        "option1": "L1 proteiner er viral attachment protein og initierer replikationen ved at binde til celleoverfladen",
        "option2": "I takt med af basalcellelaget differentieres, er det specifikke kerne-faktorer som udtrykkes i de forskellige lag og typer af hud, som fremmer transskription af forskellige virale gener",
        "option3": "Når den inficerede hud modnes og bevæger sig op til overfladen, vil virus ligeledes modnes og spredes med de døde celler på det yderste hudlag",
        "option4": "De tidlige virusgener stimulerer cellevækst, hvilket fremmer replikation af virus af værtscellens DNA-polymerase",
    },
    {
        "question": "Hvad skal der til for af HPVs genom kan integreres i værtcellens DNA?",
        "correctAnswer": "DNA’et skal omdannes fra at være cirkulært til at være lineær, hvilket sker ved at bryde E1 eller E2",
        "option1": "Det skal omdannes fra RNA til cDNA, af revers transkriptase",
        "option2": "E6 og E7 skal aktiveres",
        "option3": "L1 proteinet skal kløves til dets aktive form",
        "option4": "E5 skal brydes, for at åbne det cirkulære DNA",
    },
    {
        "question": "HPV har et tidligt gen: E2. Hvad sker der IKKE, når E2 brydes? ",
        "correctAnswer": "E2 aktiverer P53 og pRb",
        "option1": "HPVs DNA går fra at være cirkulært til at være lineært",
        "option2": "E2 genet inaktiveres",
        "option3": "E2 kan ikke længere blokerer ekspressionen af E5, E6 og E7. ",
        "option4": "HPVs DNA kan blive integreret i cellens DNA",
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af E6- og E7 proteinerne, som er en del af HPV genomet?",
        "correctAnswer": "E6 og E7 binder til og forhindrer funktionen af tumor-supressor-generne: P53 og pRb",
        "option1": "E6 og E7 fremmer cellevækst ved at stabilisere epidermale vækstfaktor-receptorer, hvilket gør cellen mere sensitiv overfor vækstsignaler.",
        "option2": "E6 og E7 forstærker funktionen af E5, som fremmer celleproliferation og deling",
        "option3": "E6 og E7 blokerer E2",
        "option4": "E6 og E7 er virale attachment proteiner",
    },
    {
        "question": "Hvorfor indgår HPV-6 og HPV-11 I HPV-vaccinen?",
        "correctAnswer": "Fordi omtrent 90 % af de benigne genitalvorter skyldes HPV-6 og HPV-11",
        "option1": "Da disse to typer er de eneste der kan give maligne genitalvorter",
        "option2": "Fordi de ved co-infektion virker fremmende for HPV-16 og HPV-18s oncogene effekt",
        "option3": "Fordi det ikke er muligt at isolerer HPV-16 uden HPV-6",
        "option4": "Da laryngeal papillomer, som som regel er associeret med HPV-6 og HPV-11 kan udvikles til maligne epitheliale tumorer i larynx",
    },
    {
        "question": "Laryngeal papillomer er associeret med hvilke typer HPV?",
        "correctAnswer": "HPV-6 og HPV-11",
        "option1": "HPV-7 og HPV-11",
        "option2": "HPV-16 og HPV-18",
        "option3": "HPV-6, 11, 16 og 18",
        "option4": "HPV 31, 33, 45, 52 og 58",
    },
    {
        "question": "Hvilken type HPV forårsager vandvorter?",
        "correctAnswer": "Vandvorter er ikke forårsaget af HPV; men derimod af en stor DNA virus: Molluscum contagiosum",
        "option1": "HPV-6 og HPV-11",
        "option2": "HPV-1-4",
        "option3": "HPV-16 og HPV18",
        "option4": "Potentielt alle typer HPV",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus familie hører JC-virus ind under?",
        "correctAnswer": "Polyomaviridae",
        "option1": "Papillomaviridae",
        "option2": "Paramyxoviridae",
        "option3": "Den er ikke på positivlisten, så det er lige meget",
        "option4": "Parotisviridae",
    },
    {
        "question": "JC virus har et T-antigen. Hvad er funktionen af T-antigenet?",
        "correctAnswer": "Det binder til og inaktiverer tumor-suppressor-generne: p53 og pRb,",
        "option1": "T-antigenet fungerer som viral attachment protein, og er ansvarlig for tilhæftning til værtscellen",
        "option2": "T-antigenet binder til CD8 T-celler og virus inficerer herefter CD8 T-cellerne",
        "option3": "T-antigenet binder til CD4 T-celler og virus inficerer herefter CD4 T-cellerne",
        "option4": "T-antigenet nedregulerer ekspressionen af MHC-molekyler på overfladen af inficerede antigenpræsenterende, hvorved T-celler ikke kan primes med virus-antigen",
    },
    {
        "question": "JC virus er i stand til at etablere en latent infektion, men hvorhenne?",
        "correctAnswer": "I nyrer, B-celler, monocyt-linje-celler m.fl.",
        "option1": "I antigenpræsenterende celler",
        "option2": "I Treg-celler",
        "option3": "I leveren, T-celler og makrofager",
        "option4": "I sensoriske nerveceller",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om JC-virus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Den primære infektion kan i sjældne tilfælde være asymptomatisk",
        "option1": "Kan krydse blod-hjerne-barrieren",
        "option2": "Kan forårsage viræmi",
        "option3": "Kan give ophav til lytiske infektioner af oligodendrocytter, hvilket forårsager demyelinering",
        "option4": "Latent infektion kan reaktiveres hos immunsupprimerede personer",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om adenovirus er Forkert?",
        "correctAnswer": "RNA-virus",
        "option1": "DNA-virus",
        "option2": "Nøgen",
        "option3": "har sin egen DNA-polymerase og andre proteiner som fremmer vækst og immunundvigelse",
        "option4": "Icosadeltahedral capsid",
    },
    {
        "question": "Nogle adenovirus bruger _____ som receptor",
        "correctAnswer": "MHC-klasse I",
        "option1": "ICAM-1",
        "option2": "E-selectin",
        "option3": "sialsyre",
        "option4": "Fc-receptoren på makrofager",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om replikation af adenovirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Replikationen forløber i 3 faser",
        "option1": "Replikationen af viralt DNA foregår i kernen",
        "option2": "Capsid proteiner produceres i cytoplasma og transporteres efterfølgende til kernen for samlingen af nye viruspartikler",
        "option3": "Virus frigøres når cellen degenerer og lyserer",
        "option4": "E1A proteinet og E1B proteinet kan stimulerer cellevækst ved at binde til tumor-suppressor-proteinerne: p53 og pRb",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om patogenesen I forbindelse med infektion med adenovirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "En række adenovirus har onkogent potentiale i mennesker",
        "option1": "Infektion med adenovirus medfører lytisk infektion fx i mucoepitheliale celler",
        "option2": "Virus inficerer initialt epithel celler som beklæder oropharynx, samt respiratoriske og enteriske organer",
        "option3": "Adenovirus kan medføre viræmi",
        "option4": "Adenovirus er I stand til at medføre latent infektion i makrofager, T-celler og celler i binyren",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om immunresponset mod adenovirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Det er ikke muligt at rejse et celle-medieret respons, da virus undviger immunforsvaret ved at nedregulere ekspressionen af MHC-1 på antigenpræsenterende celler",
        "option1": "Det innate immunrespons begrænser spredning af virus",
        "option2": "Det innate immunforsvar aktiverer beskyttende NK- og T-celler responser.",
        "option3": "Celle-medieret immunitet er vigtig for at begrænse virus udvækst",
        "option4": "Antistoffer er vigtigt for at modvirke lytisk infektion",
    },
    {
        "question": "Hvordan kan adenovirus undvige immunforsvaret?",
        "correctAnswer": "Viralt E3 og E1A blokerer apoptose induceret af cellulært respons mod virus af T-celler og cytokiner",
        "option1": "Nedregulerer ekspressionen af MHC-1 på antigenpræsenterende celler",
        "option2": "Danner syncytier",
        "option3": "Nedregulerer produktion og frigivelse af IL-2 og IFN-gamma",
        "option4": "Producerer store mængder IL-10",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE en af måderne hvorpå adenovirus smitter?",
        "correctAnswer": "Vertikal transmission",
        "option1": "Direkte kontakt",
        "option2": "Respiratoriske dråber",
        "option3": "Afføring på hænder og smittebærende genstande",
        "option4": "Utilstrækkelig tilsætning af klor i pools og svømmebassiner",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende kliniske manifestationer er ikke associeret med adenovirus?",
        "correctAnswer": "Pneumoni",
        "option1": "Pharyngitis",
        "option2": "Follikulær conjunctivitis (pinkeye)",
        "option3": "Hemorrhagisk cystits",
        "option4": "Gastroenteritis",
    },
    {
        "question": "Herpesviridae er i stand til at etablerer latens. I hvilken celletype kan Herpes Simplex Virus etablere latens?",
        "correctAnswer": "I neuroner",
        "option1": "I memory B-celler",
        "option2": "Mukoepihteliale celler",
        "option3": "Hæmatopoietiske stamceller",
        "option4": "T-celler",
    },
    {
        "question": "Hvordan undviger HSV antistof-medieret clearance?",
        "correctAnswer": "Celle-til-celle spredning og syncytiedannelse",
        "option1": "Nedregulerer ekspressionen af MHC-1",
        "option2": "Etablerer latens I B-celler",
        "option3": "Højt mutations niveau",
        "option4": "Undertrykker produktion af IL-10",
    },
    {
        "question": "Hvilket Herpesvirus infektion er associeret med dannelse af Cowdry type A acidophile intranukleære inklusions legemer?",
        "correctAnswer": "HSV-1 og HSV-2",
        "option1": "VZV",
        "option2": "CMV",
        "option3": "EBV",
        "option4": "HHV-8",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om hvordan HSV undviger kroppens forsvarsmekanismer er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Undertrykker produktion af IL-12, hvilket undertrykker TH1-celle responset, hvorved der ikke uddifferentieres effektor CD8 T-celler eller makrofager til bekæmpelse af virus",
        "option1": "Etablerer latens i neuroner",
        "option2": "Celle-til-celle spredning og syncytiedannelse",
        "option3": "Blokerer interferon-induceret inhibition af viral protein syntese",
        "option4": "Forhindre levering af peptider til ER, hvilket blokerer deres association med MHC-klasse I-molekyler, hvilket forhindrer at CD8 T-celler kan genkende inficerede celler ",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om reaktiveret HSV-infektion er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Virus kan ikke reaktiveres når der først er dannet et immunrespons",
        "option1": "Virus kan blive reaktiveret på trods af tilstedeværelse af antistoffer",
        "option2": "Tilbagevendende infektioner er som regel mere lokaliserede og at kortere varighed, pga. af immunologisk-hukommelse",
        "option3": "En reaktivering kan aktiveres af fx stress, traume og ultraviolet B lys",
        "option4": "Reaktiveringsstimuli resulterer i virusreplikation i en individuel nerve, hvorefter virus transporteres tilbage langs neuronet",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om encephalitis forårsaget af HSV-1 er FORKERT?",
        "correctAnswer": "HSV-1 forårsager kun encephalitis ved små børn",
        "option1": "Læsionerne sin regel begrænset til en af temporallapperne",
        "option2": "Der ses symptomer som: erytrocytter i cerebrospinalvæsken, anfald, fokale neurologiske abnormiteter",
        "option3": "HSV er den hyppigste virale årsag af sporadisk encephalitis ",
        "option4": "Sygdommen forekommer i alle aldre.",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om HSV’ forkert?",
        "correctAnswer": "Nøgen",
        "option1": "Enveloped",
        "option2": "DNA-virus",
        "option3": "Primær infektion i de fleste celletyper",
        "option4": "spredes via tæt kontakt",
    },
    {
        "question": "Hvilken sygdomsmanifestation er ikke associeret med HSV-1?",
        "correctAnswer": "Meningitis",
        "option1": "Keratoconjunctivitis",
        "option2": "Gingiovastomatitis",
        "option3": "Encephalitis",
        "option4": "Pharyngitis",
    },
    {
        "question": "Hvordan behandles/ forebygges HSV-infektion?",
        "correctAnswer": "HSV-infektion behandles effektivt med Acyclovir",
        "option1": "Kan forebygges med en 5-valent dræbt vaccine",
        "option2": "Med combo-terapi, hvor man rammer bredspektret alle subtyper Herpes",
        "option3": "HSV immunglobulin",
        "option4": "Der er ingen effektiv behandling",
    },
    {
        "question": "Hvad er “method of choice” når man skal stille den ætiologiske diagnose for HSV?",
        "correctAnswer": "PCR",
        "option1": "Tzanck smear",
        "option2": "Serologi",
        "option3": "Mikroskopi",
        "option4": "Celledyrkning",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om antivirale medikamenter mod HSV er FORKERT?",
        "correctAnswer": " Behandling med aciclovir er i stand til at eliminere latent infektion",
        "option1": "Det meste anti-herpes medicin er nukleosid analoger",
        "option2": "Medicinen forhindrer eller forkorter varigheden af primær- eller tilbagevendende infektion",
        "option3": "Der kan udvikles resistens, som resultat af mutationer, som inaktiverer thymidin kinasen, hvilket forhindrer aktivering af fx acyclovir",
        "option4": "Acyclovir aktiveres ved fosforylering, og kan herefter inkorporeres i virus DNA, hvilket forhindre elongering af viralt DNA",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende stoffer har VZV på overfladen?",
        "correctAnswer": "Mannose-6-fosfat",
        "option1": "Hæmaglutinin",
        "option2": "Acetylcholin binding protein",
        "option3": "E-selectin",
        "option4": "LFA-1",
    },
    {
        "question": "Nydannede VZV-partikler har mannose-6-fosfat på overfladen og der findes mannose-6-fosfat receptorer på overfladen af de fleste celler. Ved binding til mannose-6-fosfat-receptoren bliver VZV isoleret i lysosomer og nedbrydes. For at undslippe nedbrydning, spredes VZV ved celle-til-celle kontakt. Men hvordan kan VZV spredes til andre personer? ",
        "correctAnswer": "cellerne i det yderste lag hud har ikke mannose-6-fosfat-receptorerne udtrykt på overfladen",
        "option1": "VZV danner virus-analoge partikler som binder til mannose-6-fosfat-receptoren, hvorved VZV undslipper lysosomalnedbrydning",
        "option2": "VZV danner mutationer, hvorved mannose-6-fosfat på viruspartiklen, får lav affinitet for mannose-6-fosfat receptoren og undgår herved nedbrydning",
        "option3": "Når mannose-6-fosfat på overfladen af VZV binder til receptoren og endocyteres i lysosomer, forhindre virus nedbrydningen ved at frigive OH-, som neutraliserer H+ som er det stof i lysosomerne der er ansvarlige for nedbrydningen",
        "option4": "Dette er årsagen til at VZV kun spredes til andre personer via transplantationer, hvor man modtager inficerede celler med virus",
    },
    {
        "question": "Hvor sker den initiale replikation i forbindelse med VZV-infektion?",
        "correctAnswer": "I de øvre luftvejene",
        "option1": "I Mundhulen",
        "option2": "Ved hudlæsionen",
        "option3": "I tonsillerne",
        "option4": "I mave-tarm-kanalen",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende udsagn om VZV er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "VZV kan undgå antistof clearance, hvorfor det cellemedierede immunrespons er afgørende for at eliminere infektionen",
        "option1": "VZV nedregulerer frigivelsen af IL-12 og dermed uddifferentiering af TH1-celler, hvorfor celle-medieret immunitet er kompromiteret",
        "option2": "Antistoffer mod VZV er den mest effektive måde at eliminere infektionen",
        "option3": "Neutrofile granulocytter spiller en afgørende rolle i immunresponset mod VZV",
        "option4": "Sygdomforløbet hos voksne er generelt kortere og mindre alvorligt end hos børn",
    },
    {
        "question": "Hvor mange voksne i vestlige lande har antistoffer imod VZV?",
        "correctAnswer": "Mere end 90 %",
        "option1": "80-85 %",
        "option2": "60-70 %",
        "option3": "40 %",
        "option4": "95-99 %",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er ikke en af de 5 klassiske børne eksemer?",
        "correctAnswer": "Roseola (Human herpesvirus 6)",
        "option1": "Skoldkopper (Varicella-Zoster-virus)",
        "option2": "Mæslinger",
        "option3": "Rubella",
        "option4": "Lussingesyge (Parvovirus B19)",
    },
    {
        "question": "Hvordan adskiller udslættet som ses i forbindelse VZV-infektion sig fra andre udslæt?",
        "correctAnswer": "Der er udslæt i hovedbunden",
        "option1": "Der dannes hurtigt sårskorpe",
        "option2": "Udslættet spredes sig over hele kroppen, men er mere udtalt på truncus og hovedet end på ekstremiteterne",
        "option3": "Udslættet er kløende",
        "option4": "Vesiklerne er pustulære",
    },
    {
        "question": "Primær infektion med VZV er som regel mere alvorlig hos voksne end hos børn og kan give anledning en bestemt sygdomsmanifestation hos 20-30 % med primær VZV-infektion. Hvilken sygdom er der tale om? ",
        "correctAnswer": "Pneumoni",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Encephalitis",
        "option3": "Konjunktivitis",
        "option4": "Arthritis",
    },
    {
        "question": "Hvad er behandlingen for børn med VZV-infektion?",
        "correctAnswer": "Behandling er normal ikke nødvendig for børn med Varicella",
        "option1": "Børn behandles med acyclovir",
        "option2": " Børn behandles med famciclovir",
        "option3": " Børn behandles med gangcyklovir",
        "option4": " Børn behandles med valaciclovir",
    },
    {
        "question": "Der findes en levende svækket vaccine for én virus i herpesviridae-familien. Hvilken?",
        "correctAnswer": "VZV",
        "option1": "EBV",
        "option2": "HSV-1",
        "option3": "HHV-8 / kaposi sarcoma-related virus",
        "option4": "HHV-6 (roseola)",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus-infektion giver anledning til mononukleose?",
        "correctAnswer": "EBV",
        "option1": "VZV",
        "option2": "Mæslinger",
        "option3": "Hepatitis C",
        "option4": "Parotitisvirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken receptor bruger EBV til at få adgang til celler?",
        "correctAnswer": "Receptoren for C3d komponenten fra komplementsystemet, også kaldet CR2 eller CD21",
        "option1": "CBe21",
        "option2": "MHC klasse I",
        "option3": "B12",
        "option4": "Mannose-6-fosfat-receptoren",
    },
    {
        "question": "Hvilken celletype har EBV tropisme for?",
        "correctAnswer": "B-celler",
        "option1": "CD4 T-celler",
        "option2": "Dendritiske celler",
        "option3": "Epithelceller i huden",
        "option4": "Makrofager",
    },
    {
        "question": "Hvor etablerer EBV latens?",
        "correctAnswer": "Hukommelses B-celler",
        "option1": "B-celler",
        "option2": "Hukommelses T-celler",
        "option3": "Neuroner",
        "option4": "Plasmaceller",
    },
    {
        "question": "EBVs viral attachment protein binder til CD21 og MHC-II på B-celler og epithelceller. Men hvilket protein er viral attachment protein?",
        "correctAnswer": "gp330/220",
        "option1": "gp120/41",
        "option2": "C3d",
        "option3": "E1 og E2",
        "option4": "VAP-EBV",
    },
    {
        "question": "Under infektion med EBV dannes der tidlige- og sene proteiner. De tidlige proteiner efterligner en cellulær inhibitor af apoptose. Hvad gør de sene proteiner?",
        "correctAnswer": "efterligner aktiviteten af IL-10",
        "option1": "Forhindrer udskillelsen af IL-23",
        "option2": "Efterligner TH17-celler og aktiverer B-celler ",
        "option3": "Blokerer receptorerne på TH1-celler, hvorved disse ikke kan bidrage til immunresponset",
        "option4": "pauserer cellecyklus",
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigste årsag til viral encephalitis?",
        "correctAnswer": "Herpes simplex",
        "option1": "Coxsackievirus A",
        "option2": "Coxsackievirus b",
        "option3": "Mæslingevirus",
        "option4": "West Nile Virus",
    },
    {
        "question": "Mononucleosis-like syndromes kan skyldes en række mikroorganismer. Hvilken af følgende kan IKKE medfører Mononucleosis-like syndrome",
        "correctAnswer": "Streptococcus pyogenes",
        "option1": "CMV",
        "option2": "HHV-6",
        "option3": "Toxoplasma gondii",
        "option4": "HIV",
    },
    {
        "question": "Hvad indebærer den såkaldte triade af symptomer for infektiøs mononukleose? (som i øvrigt er ledsaget af feber og almen utilpashed)",
        "correctAnswer": "Hævede lymfekirtler, splenomegali og exudativ pharyngitis",
        "option1": "Nasopharyngeal carcinom, Burkitt lymfom og Hodgkin lymfom",
        "option2": "Træthed, muskelsmerter og udsæt",
        "option3": "Hepatosplenomegali, træthed og pneumoni",
        "option4": "Hovedpine, feber og træthed",
    },
    {
        "question": "Der er to neurologiske komplikationer forbundet med EBV-infektion. Meningoencephalitis er den ene, men hvad er den anden?",
        "correctAnswer": "Guillain-Barré syndrom",
        "option1": "Raynauds syndrom",
        "option2": "Hodgkin lymfom",
        "option3": "Emetic syndrom",
        "option4": "Intracerebral kalcifikation",
    },
    {
        "question": "Hvad er den bedste metode for at undgå infektiøs mononukleose? ",
        "correctAnswer": "Eksponering med virus tidligt i livet, da sygdommen er mildere hos børn",
        "option1": "Levende svækket vaccine",
        "option2": "Dræbt vaccine",
        "option3": "Passiv immunitet",
        "option4": "At kysse med mundbind på",
    },
    {
        "question": "Ved mistanke om mononukleose forårsaget af EBV kan man lave en serologiprofil. Hvor i sygdomsforløbet er man, hvis man er har følgende svar? - VCA-IgM: positiv - VCA-IgG: positiv - EBNA-antigen: Negativ VCA = Viral capsid antigen, EBNA = Epstein-Barr nuclear antigen",
        "correctAnswer": "Primær infektion",
        "option1": "Kronisk primær infektion",
        "option2": "Reaktiveret infektion",
        "option3": "Overstået infektion",
        "option4": "Ikke tidligere EBV infektion",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende er IKKE symptom på kongenit CMV",
        "correctAnswer": "Mononucleose",
        "option1": "Mikroencephali",
        "option2": "Intracerebrale kalcifikationer",
        "option3": "Hepatosplenomegali",
        "option4": "Mental retardering",
    },
    {
        "question": "Infektion med CMV er ofte subklinisk hos immunkompetente, men hos immunsvækkede værter er situationen anderledes. Hvilket af følgende symptomer er ikke associeret med CMV infektion hos en immunsvækket person?",
        "correctAnswer": "Intracerebrale kalcifikationer",
        "option1": "Colitis",
        "option2": "Retinitis",
        "option3": "Pneumoni",
        "option4": "Hepatitis",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende om ganciclovir til behandling af CMV-infektion er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Ganciclovir er det samme som acyclovir. Den eneste forskel er af ganciclovir skal fosforyleres af CMVs kinase, mens acyclovir skal fosforyleres af HSVs kinase for at blive aktiveret",
        "option1": "Ganciclovir fosforyleres og aktives af en CMV-protein kinase",
        "option2": " Ganciclovir inhiberer viral DNA polymerase",
        "option3": "Ganciclovir er mere toksisk end Acyclovir",
        "option4": "Valganciclovir er et prodrug, som kan tages oralt og bliver omdannet til ganciclovir i leveren",
    },
    {
        "question": "Hvilken/ hvilke virus forårsager Exantham subitum (= 3 dagsfeber)",
        "correctAnswer": "HHV-6B og HHV-7",
        "option1": "Parvovirus B19",
        "option2": "Human papillomavirus (flere serotyper)",
        "option3": "HSV-1 og HSV-2",
        "option4": "CMV",
    },
    {
        "question": "Hvilken af de følgende virus kan integreres ind telomerer af hvert kromosom og dermed blive genetisk overført fra forældre til børn",
        "correctAnswer": "HHV-6",
        "option1": "EBV",
        "option2": "HIV",
        "option3": "HBV",
        "option4": "CMV",
    },
    {
        "question": "Hvad er den primære target celle for HHV-8?",
        "correctAnswer": "B-celler",
        "option1": "T-celler",
        "option2": "Makrofager",
        "option3": "Dendritiske celler",
        "option4": "Epitheceller i oropharynx",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus forårsager Molluscum contagiosum?",
        "correctAnswer": "Poxvirus",
        "option1": "Human papillomavirus",
        "option2": "Polyomavirus",
        "option3": "Parvovirus B19",
        "option4": "Parotisvirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus forårsager erythema infectiosum?",
        "correctAnswer": "Parvovirus B19",
        "option1": "Coxsackievirus A",
        "option2": "Parotitisvirus",
        "option3": "Togavirus",
        "option4": "HHV-6B",
    },
    {
        "question": "Hvor sker den primære replikation i forbindelse med infektion med parvovirus B19?",
        "correctAnswer": "I de øvre luftveje",
        "option1": "I huden",
        "option2": "I erytrocyt-forstadier I knoglemarven",
        "option3": "I milten",
        "option4": "I lymfebanen",
    },
    {
        "question": "Hvad er parvovirus B19s target celler? ",
        "correctAnswer": "Erytrocytforstadier, hvor der stadig er kerne",
        "option1": "Erytrocytforstadier, uden kerne",
        "option2": "Naive B-celler",
        "option3": "Leukocytter",
        "option4": "Trombocytter",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Parvovirus B19 er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Parvovirus forårsager fostermisdannelser, dvs. virus er teratogent",
        "option1": "Parvovirus er nødt til at inficere mitotisk aktive celler, fordi virus ikke selv koder for midlerne til at stimulere cellevækst eller for en polymerase",
        "option2": "Infektionen er cytolytisk",
        "option3": "Sygdomsforløbet er bifasisk",
        "option4": "Parvovirus B19 inficerer erytrocytforstadier og hæmmer erytropoiesen",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende virus er associeret med hydrops foetalis",
        "correctAnswer": "Parvovirus B19",
        "option1": "Varicella Zoster virus",
        "option2": "Rubella",
        "option3": "Hepatitis B",
        "option4": "Herpes simplex 1",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE en TORCH-infektion?",
        "correctAnswer": "Hepatitis A",
        "option1": "Treponema pallidum",
        "option2": "Varicella zoster virus",
        "option3": "Parvovirus B19",
        "option4": "HIV",
    },
    {
        "question": "Sygdomsforløbet med parvovirus B19 er bifasisk. Hvilket af følgende udsagn om det første stadie er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Der forekommer immunmedierede symptomer, som udslæt og ledsymptomer",
        "option1": "Infektionen er smitsom i dette stadie",
        "option2": "Erytrocytproduktionen stopper (i en uge) pga. cytolytisk infektion af erytrocyt-forstadier",
        "option3": "Der ses influenza-ling symptomer",
        "option4": "Der er virus-produktion",
    },
    {
        "question": "Sygdomsforløbet med parvovirus B19 er bifasisk. Hvilket af følgende udsagn om det andet stadie er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Virus er smitsom",
        "option1": "Dette stadie er immunmedieret",
        "option2": "Der ses udslæt hos små børn",
        "option3": "Der ses ledsymptomer hos ældre børn og voksne",
        "option4": "Der dannes virus-specifikke antistoffer",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagns om sygdomsmekanismen i forbindelse med Picornavirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "De patologiske effekter er hovedsageligt immunmedierede",
        "option1": "Virus patologiske effekter er som regel ansvarlig for sygdomsmanifestationerne ",
        "option2": "Serum antistoffer blokerer viræmisk spredning til målvæv, hvilket forhindre sygdom",
        "option3": "Infektionen er ofte asymptomatisk eller forårsager milde, influenzalignende eller øvre luftvejs sygdomme",
        "option4": "Sekretorisk-antistof-respons er kortvarigt, men kan forhindre sygdoms opståen",
    },
    {
        "question": "Infektion med poliovirus kan forårsage flere forskellige udfald hos ikke-vaccinerede personer, alt afhængig af fremadskridningen af infektionen. Hvilken af følgende er det HYPPIGSTE udfald associeret med polio-infektion?",
        "correctAnswer": "Asymptomatisk sygdom",
        "option1": "Abortive poliomyelitis, \"the minor illness\"",
        "option2": "Ikke-paralytisk polyomyelitis",
        "option3": "Aseptisk meningitis",
        "option4": "Paralytisk polio, \"the major illness\"",
    },
    {
        "question": "Poliomyelitis opdeles i tre underkategorier: spinal polio, bulbær polio og bulbospinal polio. Hvilket af følgende udsagn passer bedst på bulbospinal polio? ",
        "correctAnswer": "Virus ødelægger rygmarven mellem C3 og C5",
        "option1": "Virus ødelægger fx glossopharynx-, vagus- og trigeminus nerverne",
        "option2": "Virus invaderer motorneuroner I rygmarven",
        "option3": "medfører svækkelse/ødelæggelse af muskelkontrol af de interkostale muskler og trunkus og lemmer",
        "option4": "Er den hyppigste form for poliomyelitis",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om den inaktiverede polio vaccine er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Den fremkalder både IgE og IgG antistoffer",
        "option1": "Ingen risiko for vaccine-relateret sygdom",
        "option2": "Fremkalder ikke sekretoriske antistoffer",
        "option3": "Der er behov for booster vaccine for livslang immunitet",
        "option4": "Forhindre ikke replikation og spredning af virus fra mave-tarm-kanalen",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus-infektion giver anledning til Herpangina?",
        "correctAnswer": "Coxsackievirus A",
        "option1": "Rubella",
        "option2": "HSV-1",
        "option3": "CMV",
        "option4": "Mæslingevirus",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Herpangina er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er relateret til infektion med herpesvirus",
        "option1": "Er et coxsackievirus syndrom",
        "option2": "Er karakteriseret ved udslæt med blærer på slimhinden ved manglerne, i ganne og bag svælget",
        "option3": "Ofte ledsaget af feber, ondt I halsen og smerter ved synkning",
        "option4": "Hyppigst småudbrud i sensommeren men kan forekomme hele året",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus-infektion giver Hånd, fod og mund sygdom?",
        "correctAnswer": "Oftest coxsackievirus A, men kan også være andre enterovirus",
        "option1": "Udelukkende coxsackievirus B",
        "option2": "Echovirus",
        "option3": "HHV-6B og mindre hyppigt andre virus fra herpesviridae",
        "option4": "Togavirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomsmanifestationer er associeret med infektion med coxsackievirus B?",
        "correctAnswer": "Pleurodynia",
        "option1": "Hand-foot-and-mouth disease",
        "option2": "Herpangina",
        "option3": "Gastroenteritis",
        "option4": "Febrillia",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE et af de almindelige sygdomsbilleder ved coxsackievirus infektioner?",
        "correctAnswer": "Herpangina",
        "option1": "Pleurodynia / Bornholmsk sygdom / devil’s grip",
        "option2": "Aseptisk meningitis",
        "option3": "Pericarditis",
        "option4": "Myocarditis",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om enteroviral meningitis er FORKERT? ",
        "correctAnswer": "De fleste tilfælde skyldes poliovirus 1-3",
        "option1": "Ledsages af nakke-stivhed, hovedpine og fotofobi",
        "option2": "Petekkier og udslæt kan forekomme",
        "option3": "Ses oftest blandt børn under 1 år",
        "option4": "De fleste tilfælde skyldes Coxsackievirus og echovirus",
    },
    {
        "question": "Hvordan får Poliovirus adgang CNS?",
        "correctAnswer": "Ved at inficere skeletmuskulatur og transporteres til hjernen og CNS via nerver",
        "option1": "Ved retrograd spredning via sensoriske neuroner",
        "option2": "Hæmatogen Spredning over blod-hjerne-barrieren",
        "option3": "Overførsel via inficerede leukocytter (Trojansk hest)",
        "option4": "Ved reaktivering af latent virus",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende CNS fund er foreneligt med virusmeningitis?",
        "correctAnswer": "Celleinfiltrat: mononukleære celler",
        "option1": "Celleinfiltrat: polymorfkernede granulocytter",
        "option2": "Glukosekoncentration: Subnormal",
        "option3": "Leukocyttal: 5 106 /L ",
        "option4": "Leukocyttal: > 800  106 /L",
    },
    {
        "question": "Minimum 80 % af alle rhinovirus serotyper bruger den samme receptor, til at få adgang til værtscellen. Hvilken? ",
        "correctAnswer": "ICAM-1",
        "option1": "Sialinsyre",
        "option2": "CD21",
        "option3": "CCR5",
        "option4": "Ach receptor",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Rhinovirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er enveloped",
        "option1": "Er ikke i stand til at replikere i mavetarmkanalen",
        "option2": "Labil overfor sur pH",
        "option3": "Vokser bedst ved 33",
        "option4": "Er nøgen",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn ang. Patogenesen i forbindelse med rhinovirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Celle-medieret immunitet spiller formentlig en vigtigt rolle for at kontrollere infektionen, hvorfor man ofte kun ser milde symptomer",
        "option1": "Både nasal sekretorisk IgA- og serum IgG- specifikke antistoffer induceres af primær rhinovirus infektion. ",
        "option2": "Immunitet etableret ved primær infektion er ganske kortvarig",
        "option3": "Interferon, som produceres I respons til infektionen, formodes at begrænse udvikling af infektion og bidrag til symptomer",
        "option4": "Inficerede celler frigiver bradykinin og histamin, hvilket resulterer i løbende næse",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende virus forårsager IKKE common cold symptomer? ",
        "correctAnswer": "Coxsackievirus A",
        "option1": "Coronavirus",
        "option2": "Enterovirus",
        "option3": "Adenovirus",
        "option4": "Parainfluenzavirus",
    },
    {
        "question": "Det er velkendte at der forekommer drift i forbindelse med influenza type A og type B, men for hvilken af følgende virus kan der også forekomme drift?",
        "correctAnswer": "Rhinovirus",
        "option1": "Herpes simplex virus",
        "option2": "Hepatitis C",
        "option3": "Reovirus",
        "option4": "Norovirus",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om coronavirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Infektionen er begrænset til luftvejene, fordi virus ikke kan holde til syremiljøet i mavetarmkanalen",
        "option1": "Enveloped",
        "option2": "Tåler forholdene i mavetarmkanalen og kan spredes via fækal-oral-rute",
        "option3": "E2 glykoproteinet er viral attachment protein",
        "option4": "Replikationen forløber i to faser",
    },
    {
        "question": "Infektion med coronavirus er begrænset til de øvre luftveje. Hvorfor?",
        "correctAnswer": "Fordi coronavirus har optimum temperatur for vækst ved 33-35",
        "option1": "Coronavirus er enveloped og er følgelig syre-labil og kan derfor ikke tåle forholdene i mavetarmkanalen",
        "option2": "Coronavirus har en meget specifik tropisme for epithelceller i de øvre luftveje (receptor: ACE2)",
        "option3": "Coronavirus forårsager cytolytiske infektioner og når derfor ikke videre end til de øvre luftveje",
        "option4": "Fordi virus hovedsageligt spredes via aerosoler",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus forårsager Roskildesyge?",
        "correctAnswer": "Norovirus",
        "option1": "Rotavirus",
        "option2": "Adenovirus",
        "option3": "Astrovirus",
        "option4": "Picornavirus",
    },
    {
        "question": "For norovirus gælder det at ved maksimal udskillelse findes der op mod 1011 partikler pr. gram fæces. Hvad er den nødvendige infektionsdosis?",
        "correctAnswer": "10 partikler",
        "option1": "100 partikler",
        "option2": "1000 partikler",
        "option3": "10.000 partikler",
        "option4": "100.000 partikler",
    },
    {
        "question": "Hvilken klinisk manifestation ses i forbindelse med infektion med virus fra Calciviridae familien ",
        "correctAnswer": "gastroenteritis",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Pharyngitis",
        "option3": "Konjunctivitis",
        "option4": "Forkølelse",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Norovirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Norovirus er anmeldelsespligtig",
        "option1": "Smitter direkte fækal-oral eller via aerosoler fra opkast/diarre, samt fødevarer",
        "option2": "Inkubationstiden er 12-48 timer",
        "option3": "Symptomerne er kvalme, diarre, opkast og mavekneb. ",
        "option4": "Den primære replikation sker i Jejunum",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende er IKKE et fællestræk ved infektion med virus af paramyxoviridae familien?",
        "correctAnswer": "Symptomerne er hovedsageligt forårsaget af virusreplikation",
        "option1": "Fusionsproteinet (F-protein) danner celle-celle fusion, hvilket fører til syncytiedannelse, som resulterer i multinukleære kæmpeceller",
        "option2": "Virus replikerer I cytoplasmaet",
        "option3": "Knopskydning fra overflademembranen af nye virus",
        "option4": "Cellemedieret immunitet er vigtig for kontrol af infektion",
    },
    {
        "question": "Virus har gennem evolution udviklet strategier til at undvige forskellige immunologiske mekanismer. Herved vinder virus tid og øger chancen for at etablere en infektion. Hvilken af følgende undvigelsesstrategier anvender mæslingevirus?",
        "correctAnswer": "Cellefusion (syncytiedannelse) til undvigelse af antistofrespons.",
        "option1": "Mutation med ændrede epitoper til følge med undvigelse af antistof eller cellulært immunrespons",
        "option2": "Begrænsning af udtryk af MHC klasse I på celleoverfladen med nedsat CD8 T-celler respons til følge",
        "option3": "Infektion og funktionel forstyrrelse af immunceller, der skal benyttes til bekæmpelse af infektionen",
        "option4": "Modvirkning af apoptoseinduktion og dermed modvirkning af cellens nedlukning af virusproduktion",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om patogenesen i forbindelse med mæslingevirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Mæslingevirus spredes fra celle til celle med undtagelse af det yderste lag i huden, hvorfra virus frigives og giver anledning til det karakteristiske udslæt",
        "option1": "Den primære replikation sker i luftvejene",
        "option2": "Virus spredes systemisk i lymfocytter og giver viræmi",
        "option3": "Mæslingevirus hæmmer IL-12 og dermed TH1 responset",
        "option4": "Udslettet skyldes T-celle responset mod virusinficerede epithelceller",
    },
    {
        "question": "Hvad er inkubationstiden for mæslingevirus?",
        "correctAnswer": "7-13 dage",
        "option1": "2-3 uger",
        "option2": "1 uge",
        "option3": "2-5 dage",
        "option4": "11-14 dage",
    },
    {
        "question": "Hvilke symptomer ses i det prodromale stadium af infektion med mæslingevirus?",
        "correctAnswer": "Feber, hoste, nysen, konjuktivitis og fotofobi",
        "option1": "Udslæt, nysen, konjuktivitis og kopliske pletter ",
        "option2": "Feber, muskelsmerter, løbende næse og kopliske pletter",
        "option3": "Konfusion, konjunktivitis, hoste og nysen",
        "option4": "Uspecifikke influenza-lignende symptomer",
    },
    {
        "question": "Hvad er det patognomoniske symptom for mæslingevirus?",
        "correctAnswer": "Kopliske pletter på mukøse membraner oralt",
        "option1": "Storplettet makulopapulært udslæt, som udbredes fra bag ørerne og nedefter",
        "option2": "CCCP = cough, coryza, conjunctivitis and photophobia",
        "option3": "Fotofobi",
        "option4": "SSPE = subacute sclerosing panencephalitis",
    },
    {
        "question": "Hvornår er en person med mæslingevirus mest smitsom?",
        "correctAnswer": "I den prodromale fase",
        "option1": "Når de kopliske pletter fremkommer",
        "option2": "I forbindelse med fremkomsten af det storplettede makulopapulære udslæt",
        "option3": "Inden personen viser symptomer",
        "option4": "Lige inden udslættet begynder at forsvinde",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus infektion kan i sjældne tilfælde have SSPE (subacute sclerosing panencephalitis) som senfølge?",
        "correctAnswer": "Mæslingevirus",
        "option1": "Poliovirus",
        "option2": "Coxsackievirus A og B",
        "option3": "West Nile virus",
        "option4": "HSV-1 og HSV-2",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende komplikationer ses ikke i forbindelse med mæslingevirus?",
        "correctAnswer": "Purulent meningitis",
        "option1": "Pneumoni",
        "option2": "Otitis media",
        "option3": "Hoste",
        "option4": "Encephalitis",
    },
    {
        "question": "Virus i paramyxoviridae familien har forskellige viral attachment proteiner. Hvilket af følgende udsagn er sandt?",
        "correctAnswer": "Mæslingevirus’ viral attachment protein er Hemagglutinin",
        "option1": "RSVs viral attachment protein er hemagglutinin",
        "option2": " Mæslingevirus og parotitisvirus har begge hemaglutinin-neuraminidase som viral attachment protein",
        "option3": "Parainfluenzavirus er den eneste virus i paramyxoviridae familien som har Hemagglutinin-neuraminidase som viral attachment protein",
        "option4": "Parotitisvirus’ viral attachment protein er glycoprotein",
    },
    {
        "question": "Hvilken/ hvilke paramyxovirus har neuraminidase aktivitet?",
        "correctAnswer": "Parainfluenzavirus og parotitisvirus",
        "option1": "Det er kun influenza virus der har neuraminidase aktivitet",
        "option2": "Parotitisvirus",
        "option3": "Mæslingevirus",
        "option4": "Parainfluenzavirus og mæslingevirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus fra paramyxoviridae familien giver følgende kliniske manifestationer: Forkølelse, strubehoste og bronchitis?",
        "correctAnswer": "Parainfluenza Virus",
        "option1": "RSV",
        "option2": "Mæslingevirus",
        "option3": "Parotitisvirus",
        "option4": "Metapneumovirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus forårsager fåresyge?",
        "correctAnswer": "Parotitisvirus",
        "option1": "Parvovirus B19",
        "option2": "HHV-6A",
        "option3": "Parainfluenzavirus",
        "option4": "Togavirus",
    },
    {
        "question": "Hvordan får parotitisvirus adgang til værtscellen?",
        "correctAnswer": "Hemagglutinin-neuraminidase hæfter til sialinsyre på værtscellen",
        "option1": "Hemaglutinin kan binde til multiple receptorer i kroppen",
        "option2": "G-protein hæfter til G-protein-receptoren i på parotis-kirtlen",
        "option3": "Parotitisvirus’ viral attachment protein binder til ICAM-1",
        "option4": "Parotitisvirus binder til komplementreceptorer på antigenpræsenterende celler",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om de kliniske manifestationer i forbindelse med parotitisvirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Symptomerne opstår efter en inkubationstid på 3-4 uger ",
        "option1": "Infektion med parotitisvirus er ofte asymptomatisk",
        "option2": "Sygdom manifesterer sig som hævede parotis-kirtler - næsten altid bilateralt",
        "option3": " Parotitisinfektion kan forårsage orchitis",
        "option4": "Parotitisinfektion kan forårsage meningoencephalitis",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om RSV er FORKERT?",
        "correctAnswer": "RSVs viral attachment protein er Hæmaglutinin",
        "option1": "RSV binder til mange forskellige celle-overflade-proteiner og heparan sulfat proteoglykaner",
        "option2": "RSVs glykoprotein binder til sialinsyre og erytrocytter og har derfor brug for neuraminidase",
        "option3": "De patologiske effekter som ses i forbindelse med RSV er hovedsageligt forårsaget af immunologisk medieret celle skade",
        "option4": "Nekrose af bronkier og bronkioler fører til dannelse af propper af mucus, fibrin og nekrotisk materiale",
    },
    {
        "question": "Hvad er inkubationstiden for RSV?",
        "correctAnswer": "4-5 dage",
        "option1": "8-12 dage",
        "option2": "1 uge",
        "option3": "10-14 dage",
        "option4": "1-3 dage",
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigste årsag til dødelig nedre luftvejsinfektion hos små børn under 2 år?",
        "correctAnswer": "Respiratorisk syncytialvirus (RSV)",
        "option1": "Chlamydophila pneumoniae",
        "option2": "Mæslingevirus",
        "option3": "Streptococcus pneumoniae",
        "option4": "Streptococcus agalactiae",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus passer følgende patogenese på? Virus inducerer kæmpecelledannelse og kan spredes på denne vis. Herved undgås neutralisation af virus via sekretorisk IgA. Virusinficerede celler dør og danner debris i luftvejene, da diameter på små børns luftveje er lille, vil de lettere okkluderes og dermed forhindres iltning af blodet",
        "correctAnswer": "RSV",
        "option1": "Rhinovirus",
        "option2": "Coronavirus",
        "option3": "Parainfluenza virus",
        "option4": "Influenzavirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende mikroorganismer forårsager laryngotracheobronchitis (croup)",
        "correctAnswer": "Parainfluenza",
        "option1": "Haemophilus influenzae",
        "option2": "Bordetella pertussis",
        "option3": "RSV",
        "option4": "Adenovirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus var årsagen til pandemien: Den spanske syge?",
        "correctAnswer": "Influenzavirus",
        "option1": "Coronavirus",
        "option2": "Mæslingevirus",
        "option3": "VZV",
        "option4": "Rhinovirus",
    },
    {
        "question": "Hvad er inkubationstiden for infektion med influenzavirus",
        "correctAnswer": "1-4 dage",
        "option1": "5-7 dage",
        "option2": "1-2 uger",
        "option3": "4-8 dage",
        "option4": "8-12 dage",
    },
    {
        "question": "Reye’s syndrom, som er hepatisk dysfunktion og akut encefalopati, er en komplikation til en virusinfektion, hvilken?",
        "correctAnswer": "Influenzavirus",
        "option1": "Mæslingevirus",
        "option2": "Parainfluenzavirus",
        "option3": "Rubellavirus",
        "option4": "Gul feber virus",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende virus har segmenteret RNA?",
        "correctAnswer": "Influenzavirus",
        "option1": "Arbovirus",
        "option2": "Adenovirus",
        "option3": "Retrovirus",
        "option4": "Rhinovirus",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om opbygningen af influenzavirus er korrekt?",
        "correctAnswer": "enveloped virus med segmenteret negativt RNA",
        "option1": "Nøgen virus med segmenteret negativt RNA",
        "option2": "Enveloped virus med positivt RNA",
        "option3": "Enveloped virus med segmenteret positivt RNA",
        "option4": "Nøgen virus med segmenteret negativt RNA",
    },
    {
        "question": "Hvordan adskiller influenza C sig fra influenza A og B?",
        "correctAnswer": "Influenza C har kun 7 segmenter",
        "option1": "Influenza C er strikt human",
        "option2": "Influenza C er ikke segmenteret",
        "option3": "Influenza C er ikke-enveloped",
        "option4": "Influenza C har ikke hemagglutinin som viral attachment protein",
    },
    {
        "question": "Hvad er influenzavirus’ viral attachment protein?",
        "correctAnswer": "Hæmagglutinin",
        "option1": "Hæmaglutinin-neuraminidase",
        "option2": "M1",
        "option3": "M2",
        "option4": "NS2",
    },
    {
        "question": "Influenzavirus har et segmenteret genom. Segment 8 koder for proteinerne NS1 og NS2. Hvad er funktionen af NS1?",
        "correctAnswer": "NS1 er et nonstrukturelt protein, som inhiberer cellulær mRNA translation",
        "option1": "NS1 fremmer budding af nye virus partikler fra værtscellen",
        "option2": "NS1 er et nonstrukturelt protein som fremmer eksport af nuklocapsid fra nukleus",
        "option3": "NS1 er en protonpumpe, hvilket sørger for acidificering af virus-envelopen",
        "option4": "NS1 fremmer samling af nye virus-partikler",
    },
    {
        "question": "Hæmagglutinin proteinet på influenzavirus binder til sialsyre på celleoverfladen afhængig af typen af sialsyre-galactose binding. Sialsyre skal være bundet til galactose i en bestemt position, for at kunne inficere mennesker. Hvilken receptor for influenzavirus har mennesker?",
        "correctAnswer": "2, 6",
        "option1": "1, 3",
        "option2": "3, 6",
        "option3": "2, 4",
        "option4": "1, 6",
    },
    {
        "question": "Influenzavirus har et matrixprotein M2. Hvilken betydning har M2 for infektion af celler?",
        "correctAnswer": "M2 er en protonpumpe, der surgør virionindholdet, hvilket tillader frisættelse af kapsidet til cytosolen",
        "option1": "M2 er viral attachment protein",
        "option2": "M2 spalter bindingen mellem Hemagglutinin om sialsyre, hvorved budding muliggøres",
        "option3": "M2 er et nonstrukturelt protein, som inhiberer translation af værtscellens mRNA",
        "option4": "M2 er en polymerase component",
    },
    {
        "question": "Influenzavirus har et enzym, som spalter sialinsyre-galaktose-bindingen og dermed faktisk spalter receptoren for viral attachment proteinet. Hvilket enzym er der tale om?",
        "correctAnswer": "Neuraminidase",
        "option1": "Hæmagglutinin",
        "option2": "M2",
        "option3": "M1",
        "option4": "NS1",
    },
    {
        "question": "Influenzavirus indeholder enzymet neuraminidase. Hvilken af følgende er IKKE en af neuraminidasens funktioner/ virkningsmekanismer?",
        "correctAnswer": "Spalter M1 binding til RND, hvorved RNP frigives fra kapsidet ",
        "option1": "Forhindrer infektion af allerede inficerede celler",
        "option2": "Nyt virus frigives lettere fra cellen",
        "option3": "Mindsker sammenklumpning af virus",
        "option4": "Spalter mucin, hvilket gør at virus lettere spredes",
    },
    {
        "question": "Tamiflu er et lægemiddel mod influenza A og B. Hvad er angrebspunktet for Tamiflu?",
        "correctAnswer": "Neuraminidasen",
        "option1": "Hæmaglutinin",
        "option2": "Binder sialsyre kompetitivt",
        "option3": "M2",
        "option4": "NS1",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om \"Shift\" i forbindelse med influenzavirus er forkert?",
        "correctAnswer": "Shift opstår idet influenzavirus ved replikation benytter RNA polymerase, som ofte laver fejl",
        "option1": "Shift involverer kun influenza A og ikke influenza B",
        "option2": "Shift foregår i dyr",
        "option3": "Shift er basis for pandemier",
        "option4": "Shift henviser til at der ved reassortering af RNA segmenterne dannes nye virus med en ændret antigensammensætning",
    },
    {
        "question": "Hvilken receptor binder influenzavirus til?",
        "correctAnswer": "Sialsyre",
        "option1": "ICAM-1",
        "option2": "ACh-receptoren",
        "option3": "CD4",
        "option4": "C3d komplement receptoren",
    },
    {
        "question": "Hvilen af følgende er IKKE en komplikation af influenzavirusinfektion?",
        "correctAnswer": "Otitis media",
        "option1": "Guillain-Barré syndrom",
        "option2": "Primær viral pneumoni",
        "option3": "Sekundær bakteriel pneumoni",
        "option4": "Reye syndrom",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om patogenesen i forbindelse med influenzavirusinfektion er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Influenzavirus forårsager øget viskositet af exudat/mucus",
        "option1": "Symptomerne er immunmedierede",
        "option2": "Influenzavirus giver som regel ikke viræmi",
        "option3": "Influenzavirus forårsager ødelæggende og afstødning af ciliebeklædte epithel",
        "option4": "Influenzainfektion fremmer adhæsion af bakterier til epitelceller, hvilket øger risikoen for en sekundær bakteriel pneumoni",
    },
    {
        "question": "De systemiske influenzasymptomer (feber, myalgi, malaise, tør hoste, nasal obstruktion) som ses I forbindelse med influenzavirusinfektion, skyldes…",
        "correctAnswer": "Interferon og cytokiner",
        "option1": "T-celle responset",
        "option2": "Virusinduceret celle-lyse",
        "option3": "TNF-alfa",
        "option4": "Mastcelle degranulering",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Reye syndrom er forkert?",
        "correctAnswer": "Reye syndrom ses udelukkende i forbindelse med influenza A virus",
        "option1": "Børn der får acetylsalisylsyre har øget risiko for at få Reye syndrom",
        "option2": "Reye syndrom kan opstå i forbindelse med virusinfektioner inklusiv Varicella zoster virus og influenzavirus A og B. ",
        "option3": "Reye syndrom er en akut encephalitis, som ses hos børn",
        "option4": "Der ses heptaisk dysfunktion I forbindelse med Reye syndrom",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om vaccination mod influenzavirus er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "Der findes både en inaktiveret subunitvaccine og en levende svækket vaccine mod influenzavirus",
        "option1": "Der findes kun en leverende svækket vaccine mod Influenzavirus",
        "option2": "Der findes kun vacciner mod influenzavirus A",
        "option3": "Der findes kun en inaktiveret subunitvaccine mod influenzavirus",
        "option4": "Der levende vaccine er anbefaldet til personer over 50 år. ",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om strukturen af rabiesvirus er FORKERT??",
        "correctAnswer": "Nøgen virus",
        "option1": "Negativ RNA virus",
        "option2": "Enveloped virus",
        "option3": " Nucleocapsidet er spiral-formet",
        "option4": "Bullet-shaped virioner",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende receptorer binder Rabies virus til?",
        "correctAnswer": "Nicotin acetylcholin receptor ",
        "option1": "ICAM-1",
        "option2": "Sialsyre",
        "option3": "Komplementreceptor CR2",
        "option4": "RV-receptoren",
    },
    {
        "question": "Hvor sker den initiale replikation ved infektion med rabiesvirus?",
        "correctAnswer": "I muskelceller på det sted hvor personen er blevet bidt",
        "option1": "I perifere nerveceller",
        "option2": "I dorsalrodsgangliet",
        "option3": "I spytkirtlerne",
        "option4": "I CNS",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende patogene mikroorganismer spredes til CNS dorsalrods gangliet og medulla spinale via retrograd axonal transport?",
        "correctAnswer": "Rabies virus",
        "option1": "Poliovirus",
        "option2": "Enterovirus",
        "option3": "Arbovirus",
        "option4": "EBV",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om rabies virus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Celle-medieret immunitet spiller en væsentlig rolle for beskyttelse mod rabiesvirusinfektion",
        "option1": "Virus er ikke ret cytolytisk og forbliver celle-associeret med undtagelse i spytkirtlerne",
        "option2": "Virus spredes til CNS ved retrograd transport axonal transport",
        "option3": "Virus spredes fra CNS til højinnerverede områder via afferente neuroner",
        "option4": "Virale proteiner inhiberer apoptose og aspekter af interferon-virkning",
    },
    {
        "question": "Inkubationstiden for rabies virus er varierende. Hvilken af følgende er IKKE bestememende for længden af inkubationsfasen?",
        "correctAnswer": "Hvilket dyr man har fået virus fra",
        "option1": "Infektionsdose",
        "option2": "Hvor tæt infektionsstedet er på CNS",
        "option3": "Omfanget af såret",
        "option4": "Værtens alder og immunstatus",
    },
    {
        "question": "Hvad er det mest karakteristiske symptom på rabies?",
        "correctAnswer": "Hydrofobi",
        "option1": "Fokale og genaraliserede slagtilfælde",
        "option2": "Disorientering",
        "option3": "Hallucinationer",
        "option4": "Paralyse",
    },
    {
        "question": "Ved hvilken virusinfektion ses Negri bodies? (Negri bodies = karakteristiske intracytoplasmatiske inklusionslegemer)",
        "correctAnswer": "Rabies virus",
        "option1": "EBV",
        "option2": "Coxsackievirus B",
        "option3": "CMV",
        "option4": "Poliovirus",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om hvordan man behandler rabiesvirus er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "Sårvask efterfulgt af immunisering med dræbt vaccine (post-exposure vaccine) og anti-rabies immunglobulin",
        "option1": "Sårvask efterfulgt immunisering med dræbt vaccine (post-exposure vaccine)",
        "option2": "Man giver anti-rabies antistoffer, hvilket kan lade sig gøre da rabies har en lang inkubationstid",
        "option3": "Der er ikke noget af gøre når man først er smittet, og prognosen er 100 % dødelighed",
        "option4": "Man giver en levende inaktiveret post-exposure vaccine i kombination med anti-rabies antistoffer",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om opbygningen af Marburg virus er korrekt?",
        "correctAnswer": "Enveloped, negativ RNA virus",
        "option1": "Enveloped, positiv RNA virus",
        "option2": "Nøgen, negativ RNA virus",
        "option3": "Nøgen, positiv RNA virus",
        "option4": "DNA virus",
    },
    {
        "question": "Hvilken sygdomsmanifestation forårsages af Marburg og Ebola virus?",
        "correctAnswer": "Hæmorrhagisk feber",
        "option1": "Encephalitis",
        "option2": "Hæmolytisk uræmisk syndrom (HUS)",
        "option3": "Blodig diarre",
        "option4": "Urinsvejsinfektion",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus har et genom der er dobbeltstrenget RNA med 11 segmenter?",
        "correctAnswer": "Rotavirus",
        "option1": "Adenovirus",
        "option2": "Orthomyxovirus",
        "option3": "Bunyavirus",
        "option4": "Arenavirus",
    },
    {
        "question": "Rotavirus har et protein kaldet NSP4. Hvad er funktionen af NSP4?",
        "correctAnswer": "NSP4 er et enterotoxin som aktiverer Ca2+ influx og Cl- effflux, hvilket fører til transport af H2O ud i tarmlumen",
        "option1": "NSP4 er viral attachment protein og er således ansvarlig for tilhæftning til epihtelcellerne i tyndtarmen",
        "option2": " NSP4 er et typespecifikt antigen glykosyleret i ER og fremmer tilhæftning og entry",
        "option3": "NSP4 er en transkriptase-komponent",
        "option4": "NSP4 nedregulerer aktiviteten af enzymer, der er vigtigt for absorption",
    },
    {
        "question": "VP4 er et proteasefølsomt protein, der bestemmer P serotypen af rotavirus. Hvilket udsagn om VP4 er korrekt? ",
        "correctAnswer": " VP4 kløves post-translationelt til VP5 og VP8 - ellers er virus ikke infektiøst",
        "option1": "VP4 er et enterotoxin der fører til transport af vand ud i lumen, og dermed diarré",
        "option2": "VP4 er vigtigt for genom replikation og pakning",
        "option3": "VP4 er en transkriptase komponent",
        "option4": " VP4 binder til NSP4 i ER og fremmer samling af det ydre capsid",
    },
    {
        "question": "Hvad er inkubationstiden for Rotavirus?",
        "correctAnswer": "ca. 48 timer",
        "option1": "2-6 dage",
        "option2": "12-24 timer",
        "option3": "3-4 dage",
        "option4": "1 uge",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om forebyggelse og behandling af rotavirus infektion er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Man giver Anti-rotavirus-antistoffer til børn, som ikke selv er i stand til at bekæmpe infektionen",
        "option1": "Rotavirus kan forebygges med en effektiv vaccine",
        "option2": "Diarréen er selvlimiterende",
        "option3": "Der findes ingen specifik antiviral behandling",
        "option4": "Re-hydrerings-behandling er nødvendig for af erstatte væske, så blodvolumen og elektrolyt og syre-base ubalancer korrigeres",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus har dobbeltstrenget RNA?",
        "correctAnswer": "Reovirus (rotavirus)",
        "option1": "Orthomyxovirus",
        "option2": "Rabiesvirus",
        "option3": "Filovirus",
        "option4": "Flavivirus",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomsmekanismer gør sig IKKE gældende for Flavivirus?",
        "correctAnswer": "De primære målceller for flavivirus er hepatocytter og erytrocytter",
        "option1": "Flavivirus er cytolytiske, med undtagelse af hepatitis C",
        "option2": "Virus etablerer viræmi og systemisk infektion",
        "option3": "Inducerer inferferon og cytokiner, hvilket forårsager de influenza-lignende symptomer under den prodromale fase",
        "option4": "Ikke-neutraliserende antistoffer kan fremme flavivirus infektion via Fc-receptorer på celler",
    },
    {
        "question": "Første infektion med dengue er normalt relativt fredsommelig. Dengue hæmorrhagisk feber (DHF) og dengue Shock syndrome (DSS) forekommer oftest hos mennesker, som reinficeres med denguevirus af en anden serotype. Hvad er grundlaget herfor?",
        "correctAnswer": "Ved reinfektion med en anden serotype vil ikke-neutraliserende antistoffer binde til virus og virke meget forstærkende på virus-optag i celler med Fc-receptorer på overfladen. ",
        "option1": "Antistoffer til viral attachment proteiner blokerer tilhæftning ",
        "option2": "Fordi virus har ligget latent og svækket immunforsvaret betydeligt",
        "option3": "Fordi virus har inficeret immunceller og gjort dem ikke-responderbare overfor andre serotyper",
        "option4": "Fordi immunforsvaret ikke har nået at regenerer og derfor er mere modtagelig overfor nye mikroorganismer",
    },
    {
        "question": "Arbovirus og robovirus forbinde med to væsentlige sygdomsmanifestationer. Hvilke?",
        "correctAnswer": "Encephalitis og hæmorrhagisk feber",
        "option1": "Encephalitis og meningitis",
        "option2": "Hepatitis og hæmorrhagisk feber",
        "option3": "Hæmorrhagisk feber og artritis",
        "option4": "Meningitis og hæmorrhagisk feber ",
    },
    {
        "question": "Hvilke flavivirus findes der en vaccine imod?",
        "correctAnswer": "Tick-borne encephalitis virus (TBE)",
        "option1": "West Nile fever virus",
        "option2": "Dengue virus",
        "option3": "Hepatitis C",
        "option4": "Ingen af de nævnte",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende virus giver IKKE Viral hæmorrhagisk feber?",
        "correctAnswer": "West Nile virus",
        "option1": "Gul feber virus",
        "option2": "Dengue virus",
        "option3": "Marburg virus",
        "option4": "Arenavirus (lassa feber)",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus-familie tilhører Rubella virus?",
        "correctAnswer": "Matonavirus",
        "option1": "Flavivirus",
        "option2": "Paramyxovirus",
        "option3": "Herpesvirus",
        "option4": "Arbovirus",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Rubellavirus er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Inkubationstid: 7-14 dage",
        "option1": "Rubellavirus er en respiratorisk virus",
        "option2": "Virus er ikke cytolytisk ",
        "option3": "Immunkomplekser antages at være årsag til udslæt",
        "option4": "Smitter inden symptomer",
    },
    {
        "question": "Siden indførsel af vaccine mod Rubella virus er Rubella ikke længere den hyppigste årsag til kongenitte defekter. Hvilket patogenmikroorganimse har overtaget førstepladsen?",
        "correctAnswer": "Cytomegalovirus",
        "option1": "Listeria monocytogenes",
        "option2": "Hæmophilus influenzae",
        "option3": "Varicella-Zoster Virus",
        "option4": "Toxoplasma Gondii",
    },
    {
        "question": "Infektion med rubella virus er som regel mere alvorlig hos voksne end hos børn. Hvilket af følgende symptomer ses ikke hos voksne i forbindelse med rubella infektion?",
        "correctAnswer": "Hepatosplenomegali",
        "option1": "Thrombocytopeni",
        "option2": "Arhtralgia",
        "option3": "Arthritis",
        "option4": "Postinfektiøs encephalopati",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende symptomer er ikke en del af de prominente kliniske fund i forbindelse med kongenit rubella infektion?",
        "correctAnswer": "Encephalitis",
        "option1": "Grå stær",
        "option2": "Hjertedefekter",
        "option3": "Mental retardering",
        "option4": "Døvhed",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om vaccination mod Rubella er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Vaccinen gives til seronegative gravide kvinder, for at forhindre at disse kvinder smittes med virus og giver virus videre til barnet",
        "option1": "Vaccinen mod Rubella er en levende svækket vaccine",
        "option2": "Vaccinen frembringer både humoral- og cellulær immunitet",
        "option3": "Vaccinen gives I kombination med mæslinge- og fåresyge vaccinen",
        "option4": "Vaccinens primære formål er at undgå kongenit rubella sygdom og medfødte røde hunde",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om kongenit rubella infektion er sandt?",
        "correctAnswer": "Fosteret er IKKE I risiko for at få misdannelser, hvis moderen får rubella efter 4. graviditetsmåned",
        "option1": "Der er risiko for at fosteret får misdannelser, hvis moren får rubella virus efter 4. graviditetsmåned ",
        "option2": "Der er risiko for fostermisdannelser hele graviditeten",
        "option3": "Kongenit rubella infektion medfører IKKE teratogene effekter",
        "option4": "Mikroecephali ses kun hvis moren får rubella efter 4. graviditetsmåned",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om bunyavirus er sandt?",
        "correctAnswer": "De fleste bunyavirus er arbovirus",
        "option1": "De fleste bunyavirus overføres af gnavere",
        "option2": "Bunyavirus’ genom er segmenteret positiv RNA",
        "option3": "Bunyavirus er nøgne, segmenterede, negative RNA virus",
        "option4": "Bunyavirus har ligesom andre negative RNA virus et matrix protein",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende sygdomstilstande ses IKKE i forbindelse med hantavirus?",
        "correctAnswer": "Encephalitis",
        "option1": "Hæmorrhagisk feber med renalt syndrom ",
        "option2": "Adult respiratory distress syndrome",
        "option3": "Pulmonal syndrom",
        "option4": "Pulmonal ødem",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Lassa feber er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "Medfører ikke læsioner i CNS ",
        "option1": "Spredes ikke fra person til person ",
        "option2": "Er endemisk I Sydamerika",
        "option3": "Medfører vaskulitis",
        "option4": "Lav dødelighed (< 10 %) ",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om hvor CCR5 er udtryk er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "CD4+ T-celler, makrofager, dendritiske celler m.fl. ",
        "option1": "Stort set alle T-celler",
        "option2": "Hukommelses T-celler og CD4+ T-celler",
        "option3": "Kun på CD4+ T-celler",
        "option4": "TH1-T-celler og makrofager",
    },
    {
        "question": "I forbindelse med HIV-infektion, sker der et skift virus tropisme i forhold til værtsceller. Hvilket udsagn om ændringen i tropisme er FORKERT?",
        "correctAnswer": "T-tropiske virus binder til CD4 og CCR5",
        "option1": "Ændringen i tropismen skyldes, at virus’ revers transkriptase introducerer mange mutationer i virus’ genom, hvilket medfører en ændring i hvilken co-receptorer virus kan binde til",
        "option2": "Tidligt i forløbet har man M-tropiske virus, mens man senere i forløbet får et skift til T-tropiske virus",
        "option3": "Kun en vis gruppe CD4+ T-celler udtrykker CCR5, mens stort set alle CD+ T-celler udtrykker CXCR4, hvorfor virus kan spredes hurtigere senere i forløbet",
        "option4": "M tropiske virus binder til CD4 og CCR5",
    },
    {
        "question": "I forbindelse med HIV-infektion falder antallet af T-hjælper-celler i takt med at sygdommen progredierer, men hvilken subtype af CD4 T-celler bukker først under? ",
        "correctAnswer": "TH17 celler",
        "option1": "TH1 celler",
        "option2": "TH2 celler",
        "option3": "TFH celler",
        "option4": "Alle subtyper nogenlunde på samme tidspunkt",
    },
    {
        "question": "Hvilken af disse undvigelsesmekanismer, bruger HIV IKKE til at undvige immunforsvaret?",
        "correctAnswer": "Nedregulering af MHC-klasse II molekyler",
        "option1": "Inficerer dendritiske celler, makrofager og CD4 T-celler",
        "option2": "Antigenetisk drift via mutation af gp120",
        "option3": "Omfattede glykosylering af gp120",
        "option4": "Direkte celle-til-celle spredning og syncytie-dannelse",
    },
    {
        "question": "Replikations af HIV reguleres af 6 accessoriske gen produkter. Et af disse er Nef-proteinet. Hvilket af følgende udsagn passer ikke på Nef-proteinet?",
        "correctAnswer": "Fremmer virusreplikation i dendritiske celler og makrofager ",
        "option1": "Ændrer T-cellers signalerings pathway",
        "option2": " Reducerer ekspressionen af CD4 og MHC-I",
        "option3": "Regulerer cytotoxiciteten af virus",
        "option4": "Lader til at være essentiel for at HIV kan progredierer til AIDS",
    },
    {
        "question": "I forbindelse med HIV-infektion falder virus niveauet i blodet efter den akutte infektion og individer er asymptomatiske, indtil virus-niveauet i blodet pludselig stiger drastisk. Hvad skyldes den drastiske stigning i virus-niveauet i blodet?",
        "correctAnswer": "CD4 T-celle niveauet er faldet til et niveau, hvor de ikke længere kan opretholde den antivirale funktion af CD8 T-celler",
        "option1": "Den latente HIV-infektion reaktiveres af stress",
        "option2": "HIV ændrer tropisme fra at inficerer CD4 celler til i stedet af inficerer CD8 T-celler",
        "option3": "De antistoffer der er dannet ved den primære infektion har mistet deres funktion, da HIV har en høj mutationsrate",
        "option4": "Nef-proteinet dannes først efter en meget lang latenstid og er afgørende for, at HIV kan progrediere til AIDS ",
    },
    {
        "question": "T-hjælper-cellers centrale rolle i initiering og kontrol af det innate- og adaptive immunforsvar ses tydeligt ved indtræden af opportunistiske sygdomme efter HIV-infektion. Hvilken af disse opportunistiske infektioner vil som regel ses først?",
        "correctAnswer": "Candidiasis",
        "option1": "Infektion med cytomegalovirus",
        "option2": "Infektion med Herpes simplex",
        "option3": "Toxoplasmose i hjernen",
        "option4": "Kaposis sarkom",
    },
    {
        "question": "Hvordan kan Hepatitis A inaktiveres? ",
        "correctAnswer": "Chlorin behandling",
        "option1": "pH på 1",
        "option2": "Opvarmning",
        "option3": "Udtøring",
        "option4": "Frysning",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Hepatitis A virus er sandt?",
        "correctAnswer": "Virus er IKKE cytolytisk og frigives ved exocytose",
        "option1": "Lever-patologien forårsaget af HAV-infektion skyldes virus-induceret cytopatologi",
        "option2": "Der findes flere forskellige serotyper af HAV",
        "option3": "HAV kan forårsage kronisk infektion ligesom Hepatitis B",
        "option4": "HAV er associeret med hepatisk cancer",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Hepatitis B virus er forkert?",
        "correctAnswer": "Virus er nøgen",
        "option1": "Replikerer gennem et RNA intermediat",
        "option2": "Koder for en revers transkriptase",
        "option3": "Genomet er cirkulært delvist dobbeltstrenget DNA",
        "option4": "Er et onkogent virus",
    },
    {
        "question": "Hvilken virus danner decoy partikler (decoy = lokkemad)",
        "correctAnswer": "Hepatitis B",
        "option1": "Hepatitis C",
        "option2": "Retrovirus",
        "option3": "EBV",
        "option4": "Ebola virus",
    },
    {
        "question": "Hepatitis B danner ud over infektiøse partikler også non-infektiøse partikler. Hvad er formålet med de non-infektiøse partikler ",
        "correctAnswer": "De non-infektiøse partikler fungerer som lokkemad, idet neutraliserende antistoffer mod HBsAG også binder hertil og således bliver \"spildt\" på ikke-infektiøse partikler",
        "option1": "De bidrager til de infektiøse partiklers tilhæftning til værtscellen",
        "option2": "Det er endnu ikke klarlagt hvad funktionen af disse er",
        "option3": "De fungerer som en kappe for de infektiøse partikler, som ikke kan genkendes af immunforsvaret",
        "option4": "De skal bruges af hepatitis D virus, da HDV er en inkomplet virus og ikke selv koder for overfladeantigen",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om patogenese og immunitet i forbindelse med infektion med hepatitis B er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Antistoffer mod HBc og HBe neutraliserer infektionen og inddæmmer således infektionen",
        "option1": "Hepatitis B er ikke-cytolytisk",
        "option2": "Celle-medieret immunitet og inflammation er ansvarlig for symptomerne",
        "option3": "Immunkomplekser dannet mellem HBsAg og anti-HBs biddraget til udvikling af hypersensitivitetsreaktioner (type III)",
        "option4": "Personer er meget infektiøse når både HBsAg og HBeAg kan detekteres i blodet",
    },
    {
        "question": "Hvilke/ hvilken type(r) hypersensitivitetsreaktion kan der opstå i forbindelse med infektion med Hepatitis B",
        "correctAnswer": "Type III",
        "option1": "Type I",
        "option2": "Type II",
        "option3": "Type IV",
        "option4": "Type II og III",
    },
    {
        "question": "Hvad er globalt set den vigtigste smittevej for hepatitis B virus?",
        "correctAnswer": "Perinatal",
        "option1": "Seksuel",
        "option2": "Blod og blodprodukter",
        "option3": "Spyt",
        "option4": "Organ-transplantation",
    },
    {
        "question": "En patient med mistænkt hepatitis B infektion har følgende serologisvar: Positiv: HBsAg, HBeAg, Anti-HBc (total), Negativ: Anti-HBe, Anti-HBs, Anti-HBc (IgM). Hvad betyder laboratoriesvaret? ",
        "correctAnswer": "Kronisk",
        "option1": "resolved",
        "option2": "Vaccineret",
        "option3": "Tidlig akut",
        "option4": "Sen Akut",
    },
    {
        "question": "En patient med mistænkt hepatitis B infektion har følgende serologisvar: Positiv: HBsAg, HBeAg, anti-HBc (IgM), Anti-HBc (total), Negativ: Anti-HBe, Anti-HBs, Hvad betyder laboratoriesvaret?",
        "correctAnswer": "Akut",
        "option1": "Kronisk",
        "option2": "Vaccineret",
        "option3": "Tidlig akut",
        "option4": "Resolved",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn forebyggelse af Hepatits B er sandt?",
        "correctAnswer": "Der er en subunit vaccine, som er rekombinant HBsAg fremstillet i gærceller",
        "option1": "Der er levende svækket vaccine",
        "option2": "Passiv immunisering med Anti-HBs",
        "option3": "Der findes en virus-like partikel indeholdende HBcAg ",
        "option4": "Der er endnu ikke nogen effektiv vaccine",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om patogenesen i forbindelse med hepatitis C infektion er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Antistoffer mod HCV er beskyttende og vigtige for kontrol af infektionen",
        "option1": "HCV kan forblive celle-associeret og dermed forhindre værtscelle død",
        "option2": "HCV inhiberer apoptose og IFN- virkning",
        "option3": "Celle-medieret immunrespons er nødvendige for at eliminere infektionen",
        "option4": "Mutationer I HCV medfører ændring af epitoper, hvilket fører til at virus I en vis grad kan undslippe CD8 T-celler",
    },
    {
        "question": "Hvad er den væsentligste smittevej for Hepatitis C virus?",
        "correctAnswer": "Blod og blodprodukter",
        "option1": "Seksuel",
        "option2": "Perinatal",
        "option3": "Tæt kontakt",
        "option4": "Fækal-oral",
    },
    {
        "question": "Hvilke tre udfald er der i forbindelse med en akut infektion med hepatitis C virus?",
        "correctAnswer": "(1) bedring og clearance, (2) hurtigt opstående cirrose (skrumpelever), (3) persisterende infektion",
        "option1": "(1) bedring og clearance, (2) langsomt opstående leversvigt, (3) Hepatocellulært carcinom",
        "option2": "(1) cirrose (skrumpelever), (2) persisterende infektion, (3) leversvigt",
        "option3": "(1) bedring og clearance, (2) langsomt opstående cirrose (skrumpelever), (3) liversvigt",
        "option4": "(1) Leversvigt, (2) cirrose (skrumpelever), (3) hepatocellulært carcinom",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Hepatitis D er FORKERT??",
        "correctAnswer": "HDVs genom en dobbeltstrenget DNA (i modsætningen til HBV, hvis genom er delvist dobbeltstrenget DNA)",
        "option1": "Inkomplet virus, da det ikke koder for overfladeantigen",
        "option2": "Benytter HBsAg fra hepatitis virus for at danne infektiøse viruspartikler",
        "option3": "HDVs genom er enkeltstrenget RNA",
        "option4": "HDV infektion kræver samtidig infektion med hepatitis B virus",
    },
    {
        "question": "Infektion med hepatitis D virus kræver samtidig infektion med hepatitis B virus. Hvilket udsagn om den samtidige infektion er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "Der samtidige infektion kan etableres enten ved superinfektion eller co-infektion. Dvs. enten samtidig infektion, eller infektion med hepatitis D virus hos en patient med kronisk hepatitis B virusinfektion ",
        "option1": "Den samtidige infektion etablerede ved, at en patient med kronisk hepatitis B virusinfektion, får en infektion med Hepatitis D virus = superinfektion",
        "option2": " Den samtidige infektion etablerede ved, at en patienten inficeres med begge virus på samme tidspunkt = co-infektion",
        "option3": "En patient kan blive smittet med Hepatitis D virus, inden patienten har mødt hepatitis B virus, men HDV bliver først virulent ved tilstedeværelse af HBV",
        "option4": "Hepatitis D inficerer hepatitis B virus, for at kunne bruge HBVs Revers transkriptase, hvorved der dannes en \"combi-virus\"",
    },
    {
        "question": "Hvilke hepatitis virus smitter via fækal-oral rute?",
        "correctAnswer": "A og E",
        "option1": "A",
        "option2": "C",
        "option3": "A og C",
        "option4": "A og B",
    },
    {
        "question": "Hvilke hepatitis virus kan forårsage en kronisk infektion / bæretilstand?",
        "correctAnswer": "B, C og D",
        "option1": "B og C",
        "option2": "A, B og C",
        "option3": "Alle hepatitis virus",
        "option4": "Kun B",
    },
    {
        "question": "Hvilke hepatitis virus er der en levende vaccine imod?",
        "correctAnswer": "A",
        "option1": "A og B",
        "option2": "B",
        "option3": "B og C",
        "option4": "D",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om prioner er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Findes udelukkende i sporadiske tilfælde ",
        "option1": "Frembringer ikke noget immunrespons",
        "option2": "Er ekstremt resistente overfor inaktivering af varme, desinfektionsmidler og stråling",
        "option3": "Er en modificeret udgave af humant protein",
        "option4": "Er en form for protein, som kan forårsage, at normale proteiner i hjernen foldes forkert",
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigste prionsygdom?",
        "correctAnswer": "Creutzfeldt-Jakobs sygdom",
        "option1": "Kuru",
        "option2": " Gerstmann-Sträussler-Scheinker disease",
        "option3": "Kuru og Creutzfeldt-Jakobs sygdom er lige hyppige",
        "option4": "Fatal insomnia",
    },
    {
        "question": "Hvad en konsekvensen af prionsygdomme?",
        "correctAnswer": "Spongiforme encephalopatier",
        "option1": "Cerebrale metastaser",
        "option2": "Multifokale leukoencephalopatier",
        "option3": "Akut demyelinisrende encephalomyelit",
        "option4": "Dannelse af cerebrale abscesser",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende er sandt for Staphylococcus?",
        "correctAnswer": "Gram positive kokker",
        "option1": "Gram positive stave",
        "option2": "Gram negative kokker",
        "option3": "Gram negative stave",
        "option4": "Gram positive pleomorfe"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier hører IKKE til familien Staphylococcus?",
        "correctAnswer": "S. viridans",
        "option1": "S. aureus",
        "option2": "S. saprophyticus",
        "option3": "S. epidermidis",
        "option4": "S. lugdensis"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende kan IKKE bruges til at skelne mellem S. aureus og S. epidermidis?",
        "correctAnswer": "Catalase",
        "option1": "Koagulase",
        "option2": "Urease",
        "option3": "Dyrkning på blodagarplade",
        "option4": "MALDI-TOF"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om S. epidermidis er IKKE korrekt?",
        "correctAnswer": "Udtrykker protein A",
        "option1": "Catalase positiv",
        "option2": "Er en del af normalfloraen på huden",
        "option3": "Kan danne biofilm",
        "option4": "Er årsag til fremmedlegemeinfektioner"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedennævnte virulensfaktorer findes IKKE hos Staphylococcus aureus?",
        "correctAnswer": "IgA-protease",
        "option1": "Polysakkaridkapsel",
        "option2": "Exfoliativt toxin",
        "option3": "Protein A",
        "option4": "Enterotoksin"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående biologiske komponenter hos S. aureus binder Fc-delen af IgA?",
        "correctAnswer": "Protein A",
        "option1": "TSST-1",
        "option2": "Lipoteichoinsyre",
        "option3": "Peptidoglykan",
        "option4": "Koagulase"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende påstande er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Gastroenteritis forårsaget af S. aureus har en inkubationstid på 24 timer",
        "option1": "Campylobacter er en hyppig årsag til gastroenterit",
        "option2": "Ved Vibrio cholerae gastroenteritis er vandtynd diarré et symptom",
        "option3": "Ved S. aureus gastroenteritis er patienten typisk afebril",
        "option4": "Salmonella typhi er ikke en zoonose"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende nedenstående biologiske komponenter hos Staphylococcus aureus er kendt som et superantigen?",
        "correctAnswer": "TSST-1",
        "option1": "Hyaluronidase",
        "option2": "ETA",
        "option3": "Coagulase",
        "option4": "Protein A"
    },
    {
        "question": "Hvilken resistensmekanisme ligger til grund for methicillinresistens hos S. aureus?",
        "correctAnswer": "Ændring i PBP",
        "option1": "Penetrationsbarriere for antibiotikas transport gennem cellemembranen",
        "option2": "Bredspektret beta-lactamase",
        "option3": "Dannelse af biofilm",
        "option4": "Effluxpumpe i cellemembranen"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om S. aureus og S. epidermidis er forkert?",
        "correctAnswer": "S. epidermidis er den hyppigste årsag til højresidig endocarditis hos stofmisbrugere",
        "option1": "Samfundserhvervet pneumoni med S. aureus er sjælden, men ses af og til som sekundær bakteriel infektion ifm. influenza",
        "option2": "S. epidermidis kan indgå i biofilminfektioner",
        "option3": "Cerebral apopleksi er en hyppig manifestation ved mitralklapendocarditis med S. aureus",
        "option4": "Bakteriæmi med S. epidermidis skyldes ofte en fremmelegemeinfektion"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om stafylokokker er rigtigt?",
        "correctAnswer": "Bakteriæmi med S. epidermidis er ofte associeret med kateterisering",
        "option1": "Det er sjældent, at raske personer har koagulase-negative stafylokokker i næsen",
        "option2": "S. aureus er den hyppigste årsag til erysipelas",
        "option3": "Koagulase-negative stafylokokker er sjældent methicillinresistente",
        "option4": "S. aureus er en hyppig årsag til samfundserhvervet meningitis hos små børn"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående bakterier har lipotheichoinsyre som en vigtig komponent i cellevæggen?",
        "correctAnswer": "Staphylococcus aureus",
        "option1": "Mycoplasma pneumoniae",
        "option2": "Klebsiella pneumoniae",
        "option3": "Escherichia coli",
        "option4": "Chlamydia trachomatis"
    },
    {
        "question": "Hvilket af nedenstående udsagn om S. epidermidis er korrekt?",
        "correctAnswer": "Er et hyppigt fund i bloddyrkninger",
        "option1": "Er ofte resistent over for vancomycin",
        "option2": "Er lejret i korte kæder i et gram-præparat",
        "option3": "Vil altid blive betragtet som et forureningsfund",
        "option4": "Er en gramnegativ kok"
    },
    {
        "question": "De exfoliative toxiner produceret af S. aureus har hvilken funktion?",
        "correctAnswer": "Nedbryder desmosomerne",
        "option1": "Virker som et superantigen",
        "option2": "Ødelægger aktinfilamenterne i cellerne",
        "option3": "Øger mængden af cAMP intracellulært",
        "option4": "Øger mængden af cGMP intracellulært"
    },
    {
        "question": "Hos hvilken gruppe er urinvejsinfektioner med S. saprophyticus hyppig?",
        "correctAnswer": "Hos unge og seksuelt aktive kvinder",
        "option1": "Hos ældre",
        "option2": "Ved iv-stofmisbrugere",
        "option3": "Hos immunsvækkede",
        "option4": "Hos kateteriserede patienter"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende infektioner er typisk IKKE associeret med S. aureus?",
        "correctAnswer": "Meningitis",
        "option1": "Madforgiftning",
        "option2": "Osteomyelitis",
        "option3": "Impetigo",
        "option4": "Endocarditis"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående bakterier udgør den dominerende del af normalfloaren i svælget?",
        "correctAnswer": "Non-hæmolytiske streptokokker ",
        "option1": "Enterokokker",
        "option2": "Beta-hæmolytiske streptokokker",
        "option3": "Koagulase-negative stafylokokker",
        "option4": "Staphylococcus aureus"
    },
    {
        "question": "En 16-årig dreng henvender sig hos sin egen læge efter tre dage med varende feber, ondt i halsen, kraftige synkesmerter og ømme glandler på halsen. Der er ingen hoste. Lægen undersøger patienten, tager en prøve og sætter på baggrund af prøveresultatet patienten i penicillinbehandling. Hvilken mikroorganisme er mest sandsynlig?",
        "correctAnswer": "Gruppe A streptokokker",
        "option1": "Pneumokokker",
        "option2": "Gruppe B streptokokker",
        "option3": "S. aureus",
        "option4": "Meningokokker"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn er korrekt, når det drejer sig om pneumokokker?",
        "correctAnswer": "Gram-positive diplokokker",
        "option1": "Gram-negative diplokokker",
        "option2": "Er aldrig kapselbærende",
        "option3": "Gram-positive diplokokker i klaser",
        "option4": "Er typisk ved blærebetændelse"
    },
    {
        "question": "Et 11-dage gammelt barn mistænkes for meningitis og skal sættes i antibiotisk behandling. Der er endnu ikke svar på mikroskopi af spinalvæsken. Hvilken af følgende ætiologier er mest sandsynlig?",
        "correctAnswer": "Gruppe B streptokokker",
        "option1": "S. aureus",
        "option2": "Pneumokokker",
        "option3": "Meningokokker",
        "option4": "Koagulase negative stafylokokker"
    },
    {
        "question": "Hvilket af nedenstående udsagn om Streptococcus pneumoniae er korrekt?",
        "correctAnswer": "Er hyppig årsag til meningitis i Danmark",
        "option1": "Har ingen kapsel",
        "option2": "Ses stort set aldrig som normalflora i luftvejene",
        "option3": "Er altid følsom for penicillin",
        "option4": "Er en gram-negativ diplokok"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om bakterielle CNS-infektioner er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Ved meningitis med Streptococcus pneumoniae gives antibiotikaprofylakse til husstandskontakter",
        "option1": "Staphylococcus aureus er en vigtig årsag til postoperative neuroinfektioner",
        "option2": "Det er muligt at vaccinere mod flere forskellige meningokok-typer",
        "option3": "Meningokokker kan forekomme som normalflora i svælget",
        "option4": "Meningokokkernes polysakkaridkapsel er en vigtig virulensfaktor"
    },
    {
        "question": "Det klassiske eksempel på en autoimmun sygdom fremkaldt ved krydsreaktion pga. immunsystemets reaktion på gruppe A streptokker er?",
        "correctAnswer": "Febris rheumatica",
        "option1": "Rheumatoid arthritis",
        "option2": "Type 1 diabetes",
        "option3": "Myastenia gravis",
        "option4": "Guillain-Barré syndrom"
    },
    {
        "question": "Bakteriel halsbetændelse forårsages hyppigst af?",
        "correctAnswer": "Hæmolytiske streptokokker",
        "option1": "Gonokokker",
        "option2": "Meningokokker",
        "option3": "Haemophilus influenzae",
        "option4": "Pneumokokker"
    },
    {
        "question": "Et af nedenstående enzymer optræder IKKE hos Streptococcus pyogenes. Hvilket?",
        "correctAnswer": "Koagulase",
        "option1": "Pyrogent eksotoksin",
        "option2": "Hyaluronidase",
        "option3": "Deoxyribonuklease",
        "option4": "C5a peptidase"
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie er hyppigst årsag til samfundserhvervet pneumoni hos voksne?",
        "correctAnswer": "Streptococcus pneumoniae",
        "option1": "Legionella pneumophila",
        "option2": "Staphylococcus aureus",
        "option3": "Neisseria meningitidis",
        "option4": "Escherichia coli"
    },
    {
        "question": "Hæmolytiske streptokokker kan inddeles i de såkaldte Lancefields grupper. Hvilke udsagn er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Streptokokker af gruppe D er hyppig årsag til levnedsmiddelassocieret diarré",
        "option1": "Streptokokker af gruppe B forårsager meningitis hos nyfødte",
        "option2": "Streptokokker af gruppe A forårsager erysipelas",
        "option3": "Streptokokker af gruppe B ses i normalfloraen i vagina",
        "option4": "Streptokokker af gruppe A forårsager halsbetændelse"
    },
    {
        "question": "Personer uden funktion af milten er særligt udsatte for infektioner med?",
        "correctAnswer": "Streptococcus pneumoniae",
        "option1": "Bacillus anthracis",
        "option2": "Streptococcus pyogenes",
        "option3": "Klebsiella pneumoniae",
        "option4": "Staphylococcus aureus"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Streptococcus pyogenes er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er alfa-hæmolytiske",
        "option1": "Er altid følsomme for penicillin",
        "option2": "Kan forårsage nekrotiserende fascitis",
        "option3": "Er den hyppigste årsag til bakteriel halsbetændelse",
        "option4": "Er gram positive kokker lejret i kæder"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende strukturer associeret med Streptococcus pyogenes giver ophav til reumatisk feber ?",
        "correctAnswer": "M-protein",
        "option1": "F-protein",
        "option2": "DNase",
        "option3": "Lipotheichoinsyre",
        "option4": "C5a peptidase"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende symptomer er karakteristisk for scarlatina (skarlagensfeber)?",
        "correctAnswer": "Jordbærtunge",
        "option1": "Ledsmerter",
        "option2": "Vandig diarré",
        "option3": "Pneumoni",
        "option4": "Kulderystelser"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende hudmanifestationer ses ikke ved infektion med Streptococcus pyogenes?",
        "correctAnswer": "Gangrene",
        "option1": "Pyoderma",
        "option2": "Cellulitis",
        "option3": "Erysipelas",
        "option4": "Impetigo"
    },
    {
        "question": "Reumatisk feber kan udvikles som senfølge af pharyngitis med S. pyogenes. Hvilken af følgende er også en sådan senfølge?",
        "correctAnswer": "Akut glomerulonefritis",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Postinfektiøs encephalitis",
        "option3": "Nekrotiserende fascitis",
        "option4": "Rheumatoid arthritis"
    },
    {
        "question": "Hvordan adskiller sen neonatal sygdom med Streptococcus agalactiae sig fra den tidlige?",
        "correctAnswer": "Den sene er ikke associeret med pneumoni",
        "option1": "Den sene er ikke associeret med meningitis",
        "option2": "Den tidlige er ikke associeret med pneumoni",
        "option3": "Den sene er ikke associeret med bakteriæmi",
        "option4": "Den tidlige er ikke associeret med bakteriæmi"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomme giver Streptococcus agalactiae IKKE anledning til?",
        "correctAnswer": "Endocarditis",
        "option1": "Endometritis",
        "option2": "Sårinfektion",
        "option3": "Urinvejsinfektion",
        "option4": "Neonatal meningitis"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende antibiotika er førstevalg i behandling af sygdom med S. agalactiae?",
        "correctAnswer": "Penicillin",
        "option1": "Vancomycin",
        "option2": "Azithromycin",
        "option3": "Metronidazol",
        "option4": "Tetracyclin"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier hører til Lancefield gruppe C af streptokokker?",
        "correctAnswer": "S. dysgalactiae",
        "option1": "S. pyogenes",
        "option2": "S. pneumoniae",
        "option3": "S. agalactiae",
        "option4": "Enterococcus faecium"
    },
    {
        "question": "Hvilken Lancefieldgruppe hører Streptococcus pneumoniae og Viridans streptokokker til?",
        "correctAnswer": "De klassificeres ikke ved denne gruppering",
        "option1": "Gruppe A",
        "option2": "Gruppe B",
        "option3": "Gruppe C",
        "option4": "Gruppe D"
    },
    {
        "question": "Viridans streptokokker giver anledning til hvilken sygdom?",
        "correctAnswer": "Mitralklap endocarditis",
        "option1": "Tricuspidalklap endocarditis",
        "option2": "Er ikke patogene for mennesker",
        "option3": "Cellulitis",
        "option4": "Cystitis"
    },
    {
        "question": "Man kan skelne mellem S. pneumoniae og viridans streptokokker vha. optochintesten. Hvilken anden metode kan bruges til at differentiere mellem de to?",
        "correctAnswer": "Galdetest",
        "option1": "Catalasetest",
        "option2": "Koagulasetest",
        "option3": "Ureasetest",
        "option4": "Mikroskopi"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående er IKKE en virulensfaktor for S. pneumoniae?",
        "correctAnswer": "Protein A",
        "option1": "Phosphorylcholin",
        "option2": "Pneumolysin",
        "option3": "Hydrogenperoxid",
        "option4": "Polysakkaridkapsel"
    },
    {
        "question": "Hvad er et typisk billeddiagnostisk fund ved pneumoni med S. pneumoniae?",
        "correctAnswer": "Infiltrat i en enkelt nedre lungelap",
        "option1": "Apikale infiltrater",
        "option2": "Diffust infiltrat",
        "option3": "Infiltrater i hele den ene lunge",
        "option4": "Tydeligt bronchietræ"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende sygdomme er ikke associeret med Streptococcus pneumoniae?",
        "correctAnswer": "Pharyngitis",
        "option1": "Sinusitis",
        "option2": "Otitis media",
        "option3": "Pneumoni",
        "option4": "Meningitis"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende udsagn om enterokokkers vækstbetingelser er IKKE sandt?",
        "correctAnswer": "Kan ikke vokse i tilstedeværelse af galdesalte",
        "option1": "Kan vokse ved høje saltkoncentrationer",
        "option2": "Kan vokse under aerobe betingelser",
        "option3": "Kan vokse under anaerobe betingelser",
        "option4": "Kan ikke vokse ved pH 4"
    },
    {
        "question": "Enterokokker er en hyppig årsag til nosokomielle infektioner. Hvorfor?",
        "correctAnswer": "De udtrykker udpræget antibiotikaresistens",
        "option1": "De er sporedannende",
        "option2": "De slås ikke ihjel af ethanol",
        "option3": "De er en del af normalfloraen på huden",
        "option4": "De er meget pH resistente og bliver derfor ikke dræbt ved håndvask"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomme er IKKE associeret med enterokokker?",
        "correctAnswer": "Cellulitis",
        "option1": "Cystitis",
        "option2": "Peritonitis",
        "option3": "Endocarditis",
        "option4": "Infektioner i galdevejene"
    },
    {
        "question": "Bacillus anthracis beskrives bedst som?",
        "correctAnswer": "Store gram positive stave",
        "option1": "små gram negative stave",
        "option2": "gram positive diplokokker",
        "option3": "små gram negative kokker",
        "option4": "motile, små gram positive stave"
    },
    {
        "question": "Hvilken af disse virulensfaktorer hører ikke til Bacillus anthracis?",
        "correctAnswer": "Beta-hæmolytisk",
        "option1": "Endosporedannende",
        "option2": "Lethal factor",
        "option3": "Edema factor",
        "option4": "Protective antigen"
    },
    {
        "question": "Bacillus Anthracis inficerer primært?",
        "correctAnswer": "Planteædere",
        "option1": "Mennesker",
        "option2": "Rovdyr",
        "option3": "Gnavere",
        "option4": "Fugle"
    },
    {
        "question": "Hvilken type af infektion med Bacillus Anthracis er den farligste?",
        "correctAnswer": "Luftvejsinfektion",
        "option1": "Hudinfektion",
        "option2": "Gastrointestinalinfektion",
        "option3": "Øjeninfektion",
        "option4": "CNS-infektion"
    },
    {
        "question": "Hvordan diagnosticeres Bacillus Anthracis IKKE?",
        "correctAnswer": "Aglutineringstest",
        "option1": "Mikroskopi",
        "option2": "Serologi",
        "option3": "PCR",
        "option4": "Dyrkning"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse bakterier kan man vaccinere dyr imod, så mennesker ikke får den?",
        "correctAnswer": "Bacillus anthracis",
        "option1": "Rabiesvirus",
        "option2": "Staphylococcus Aureus",
        "option3": "Mycoplasma Pneumonia",
        "option4": "Bacteroides Fragiles"
    },
    {
        "question": "En af forskellene mellem Bacillus Anthracis og Bacillus Cerues er?",
        "correctAnswer": "Cereus er motil",
        "option1": "Anthracis er endosporedannende",
        "option2": "Anthracis laver toxin",
        "option3": "Cerues Giver gastrointestinale symptomer",
        "option4": "Cereus har kun et enkelt toxin"
    },
    {
        "question": "Hvilken af disse bakteriers toxin er ikke associeret med øget produktion af cAMP ?",
        "correctAnswer": "Staphylococcus Aureus",
        "option1": "Bacillus Cereus",
        "option2": "Vibrio Cholera",
        "option3": "Escherichia Coli",
        "option4": "Bordetella Pertussis"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse mikroorganismer er ikke en typisk årsag til øjeninfektion?",
        "correctAnswer": "Cryptococcus neoformans",
        "option1": "Bacillus Cereus",
        "option2": "Staphyloccocus Aureus",
        "option3": "Streptococcus pneumoniae",
        "option4": "Pseudomonas aeruginosa"
    },
    {
        "question": "Man ser opkast i forbindelse med genopvarmning og indtag ris med Bacillus Cereus fordi?",
        "correctAnswer": "Det varmestabile toksin ikke inaktiveres, selv efter opvarmning",
        "option1": "Sporene er varmestabile og derfor ikke inaktiveres ved opvarmning",
        "option2": "Toksinerne bliver aktiverede ved opvarmning",
        "option3": "Bakterien går på sporeform og man kaster op når den indtages",
        "option4": "Det er en motil bakterie som vil søge væk fra varmen og dermed overleve"
    },
    {
        "question": "Hvilken af disse antibiotika er der observeret resistens overfor i Bacillus Anthracis?",
        "correctAnswer": "Penicillin",
        "option1": "Ciprofloxacin",
        "option2": "Doxycycline",
        "option3": "Amoxylin",
        "option4": "Imipenem"
    },
    {
        "question": "Bacillus Cereus har heat labile toxin,  der giver diarre og findes i kød og grøntsager, men også heat stable toxin der giver opkast og typisk findes i?",
        "correctAnswer": "Ris",
        "option1": "Fisk",
        "option2": "Kontamineret drikkevand",
        "option3": "Mælkeprodukter",
        "option4": "Korn der har stået for længe eller i uhygiejniske omgivelser"
    },
    {
        "question": "Listeria Monocytogenes er en?",
        "correctAnswer": "Gram positiv coccobacillus ofte lejret I par",
        "option1": "Gram negativ stav i klaser",
        "option2": "Alfa-hæmolytisk gram positiv diplokok",
        "option3": "Gram positiv strikt aerob stav",
        "option4": "Den har ingen cellevæg fordi den er intracellulær"
    },
    {
        "question": "Listeria undviger immunsystemet ved bl.a. at have evnen til?",
        "correctAnswer": "At skyde sig fra en celle til en anden vha. Aktin-rockets",
        "option1": "at producere IL-10",
        "option2": "At binde faktor H på overfladen",
        "option3": "At have en meget stor kapsel",
        "option4": "At have et type IV sekretionssystem"
    },
    {
        "question": "Man forbinder ofte smitte med Listeria Monocytogenes med?",
        "correctAnswer": "Smitte via kontaminerede levnedsmidler ",
        "option1": " Smitte via den fækal-orale rute",
        "option2": "Dråbesmitte",
        "option3": "Kontaktsmitte",
        "option4": "Smitte med vand forurenet med fæces"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse bakterier findes oftest IKKE i normalflora i tarmen?",
        "correctAnswer": "Listeria Monocytogenes",
        "option1": "Eschericha Coli",
        "option2": "Bacteroides Fragilis",
        "option3": "Enterococcus faecalis",
        "option4": "Klebsiella "
    },
    {
        "question": "Hvem er IKKE i risikogruppen i forbindelse med smitte med Listeria Monocytogenes?",
        "correctAnswer": "Patienter med antistofdefekter",
        "option1": "Spædbørn",
        "option2": "Gravide",
        "option3": "Ældre",
        "option4": "Immunsuprimerede"
    },
    {
        "question": "Ud over at smitte gennem kontaminerede fødevarer, smitter Listeria Monocytogenes også ved?",
        "correctAnswer": "Transplacental smitte fra mor til barn",
        "option1": "Dråbesmitte",
        "option2": "Seksuel kontakt ",
        "option3": "Den er allestedsnærværende og en del af normalflora, og derfor opportunistisk",
        "option4": "Den er sporedannende og derfor ses der hyppigst nosocomielle infektioner"
    },
    {
        "question": "Hvilket et af disse udsagn om Listeria Monocytogenes er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Listeria er strikt anaerob og kan ikke overleve i omgivelser med ilt",
        "option1": "Listeria kan gro i mange miljøer såsom høj og lav pH og lave temperaturer",
        "option2": "Listeria \"gemmer\" sig inde i celler",
        "option3": "Listeria har flere forskellige virulensfaktorer såsom ActA protein",
        "option4": "Listeria minder om Streptoccocus pneumoniae i mikroskopet"
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse symptomer/sygdomme forbindes IKKE med Listeria Monocytogenes?",
        "correctAnswer": "Cervicitis",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Neonatal død",
        "option3": "Influenzalignende symptomer",
        "option4": "Gastroenteritis"
    },
    {
        "question": "Corynebacterium Diphtheriae er en hyppig opportunistisk infektion fordi?",
        "correctAnswer": "Den findes alle steder, såsom hud, planter og dyr.",
        "option1": "Den overlever nemt på hospitaler",
        "option2": "Den er motil",
        "option3": "Den inaktiveres ikke ved lave temperaturer eller lav pH",
        "option4": "Der skal meget få organismer til at give infektion"
    },
    {
        "question": "Receptoren for difteri toxin hedder?",
        "correctAnswer": "Heparin-binding epidermal growth factor",
        "option1": "ICAM-1",
        "option2": "Sialinsyre",
        "option3": "Growth factor recptor complex 1",
        "option4": "Insulin-like growth factor receptor"
    },
    {
        "question": "Difteri Toxins virkningsmekanisme er?",
        "correctAnswer": "Binding af elongeringsfaktor 2",
        "option1": "Opregulering af mængden af cAMP",
        "option2": "Dannelse af porer i cellevæggen, så der ses massivt eflux af calcium",
        "option3": "Ødelæggelse aktinfilamenter så cellens struktur ødelægges",
        "option4": "Får celler til at smelte sammen (syncytiedannelse)"
    },
    {
        "question": "Hvad er resorvoiret for Corynebacterium diphtheriae?",
        "correctAnswer": "Mennesker",
        "option1": "Græs",
        "option2": "Flagermuse",
        "option3": "Får",
        "option4": "Rotter"
    },
    {
        "question": "Et karakteristisk symptom ved en respiratorisk infektion med Corynebacterium diphtheriae er?",
        "correctAnswer": "En pseudomembran som bløder hvis man forsøger at fjerne den",
        "option1": "Ofte en apikal lobær pneumoni",
        "option2": "Syncytiedannelse",
        "option3": "Der dannes såkaldte \"plugs\" som er nekrotisk væv, immunceller og bakterier",
        "option4": "Dannelsen af tyk mucus som er svært at fjerne, hvorfor patienter hoster kraftigt"
    },
    {
        "question": "Den vigtiste del af behandling for en infektion med Corynobacterium Diphteria er?",
        "correctAnswer": "At give antitoxin",
        "option1": "At give penicillin",
        "option2": "At patienten får væske nok",
        "option3": "At såret renses",
        "option4": "At patienten bliver vaccineret så sygdommen kan slås ned efter 3 uger"
    },
    {
        "question": "Når man tester for Difteri-toxinet så er \"golden-standard\" testen?",
        "correctAnswer": "Elek-test",
        "option1": "TELE-test",
        "option2": "PCR",
        "option3": "ELISA",
        "option4": "Agglutineringstest"
    },
    {
        "question": "Hvilke et af disse er ikke et karakteristika for Mycobacterium Tuberculosis?",
        "correctAnswer": "Strikt intracellulær",
        "option1": "En lipidrig cellevæg",
        "option2": "meget syrestabil",
        "option3": "aerob",
        "option4": "patogenese er primært immunmedieret"
    },
    {
        "question": "Hvor mange er på verdensplan inficeret med Mycobacterium tuberculosis?",
        "correctAnswer": "Ca. en fjerdedel af verdens befolkning",
        "option1": "Ca. halvdelen af verdens befolkning",
        "option2": "Ca. 500 millioner",
        "option3": "Ca. 80% af verdens befolkning",
        "option4": "Ca. en tredjedel af verdens befolkning"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse er ikke en af risikogrupperne for mycobacterium tuberculosis?",
        "correctAnswer": "Børn",
        "option1": "Rejsende",
        "option2": "Personer født i endemiske områder",
        "option3": "Misbrugere",
        "option4": "Immunsupprimerede"
    },
    {
        "question": "Golden standard for at teste for Mycobacterium Tuberculosis er?",
        "correctAnswer": "T-spot test",
        "option1": "Tuberkulin test",
        "option2": "PCR",
        "option3": "ELISA",
        "option4": "Dyrkning"
    },
    {
        "question": "Mycobacterium Tuberculosis overlever i makrofager ved?",
        "correctAnswer": "At forhindre sammensmeltning af fagosom og lysosom ",
        "option1": "At nedbryde vakuolen",
        "option2": "At bruge cellens eget ATP",
        "option3": "At inaktivere makrofagen ved at producere IL-10",
        "option4": "At inaktivere makrofagen ved et type IV sekretionssystem"
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse symptomer er IKKE klassisk karakteristisk for en infektion med mycobacterium tuberculosis?",
        "correctAnswer": "Feber",
        "option1": "Almen utilpashed",
        "option2": "Nattesved",
        "option3": "Vægttab",
        "option4": "Hosten"
    },
    {
        "question": "Mycobacterium Tuberculosis kan farves med?",
        "correctAnswer": "Ziehl-Nielsenfarvning",
        "option1": "Giemsafarvning",
        "option2": "Sølvfarvning",
        "option3": "Oxideringsfarvning",
        "option4": "Intracellulærfarvning"
    },
    {
        "question": "Det antigen som anvendes i T-spot testen for tuberculose hedder ESAT-6, hvorfor anvendes netop dette antigen?",
        "correctAnswer": "Det findes ikke i M. Bovis som bruges i vaccinen mod tuberkulose",
        "option1": "Det er nemt og billigt at fremstille",
        "option2": "Det er et protein som udtrykkes særligt af Th1-celler",
        "option3": "Det er kun de særligt farlige serotyper af M. Tuberculosis som udtrykker dette",
        "option4": "Det er et protein og derfor kan det bindes af CD4+ t-celler modsat et normalt antigen fra kapslen af bakterien"
    },
    {
        "question": "Inkubationstiden for Mycobacterium Leprae er?",
        "correctAnswer": "Flere år",
        "option1": "2-4 uger",
        "option2": "6 måneder",
        "option3": "5-13 dage",
        "option4": "2-12 måneder"
    },
    {
        "question": "Mycobacterum leprae angriber primært?",
        "correctAnswer": "hud og perifære senssoriske nerver",
        "option1": "CNS",
        "option2": "lungerne",
        "option3": "små blodkar i huden",
        "option4": "de store led"
    },
    {
        "question": "Mycobacterium Avium komplekset siges at skabe infektion hos?",
        "correctAnswer": "Immunsuprimerede",
        "option1": "Folk der arbejder med fugle",
        "option2": "børn",
        "option3": "gravide",
        "option4": "unge mennesker som undertrykker deres hoste"
    },
    {
        "question": "Neisseria Gonnorrhoeae har nogle helt bestemte krav til at gro, hvilke?",
        "correctAnswer": "35-37 grader, fugtigt med CO2, og på chokoladeagar",
        "option1": "10-15 grader rigeligt med sukker og på chokoladeagar",
        "option2": "20-22 grader, på enkeltcellelagsagar",
        "option3": "Dør hvis den udsættes for ilt, eller varme over 30 grader",
        "option4": "Kan kun nedbryde laktose og ikke andre former for sukker"
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse er IKKE korrekt om Neiserria Gonorrhoeae?",
        "correctAnswer": "Den kan ikke Gram-farves",
        "option1": "Den er strikt human",
        "option2": "Bærere kan være asymptomatiske",
        "option3": "Den overføres primært ved seksuel kontakt",
        "option4": "Særlig farlig for folk med komplementdefekter"
    },
    {
        "question": "Den bedste profylaktiske metode at beskytte mod seksuelt overført gonorre er?",
        "correctAnswer": "Kondom",
        "option1": "Vaccine",
        "option2": "Tage antibiotika såsom ceftriaxon",
        "option3": "Sølv nitrat",
        "option4": "Spermicider med nomoxynol-9"
    },
    {
        "question": "Neisseria Bakterier beskrives bedst som?",
        "correctAnswer": "Gram negative diplokokker",
        "option1": "gram positive diplokokker",
        "option2": "gram negative kokker lejret i klaser",
        "option3": "gram positive stave",
        "option4": "gram negative stave i kæder"
    },
    {
        "question": "En vigtig virulensfaktor for Neisseria meningitidis er?",
        "correctAnswer": "polysaccharidkapsel",
        "option1": "evnen til syncytiedannelse",
        "option2": "LPS",
        "option3": "Hæmolysin",
        "option4": "evnen til at bevæge sig (motil)"
    },
    {
        "question": "Neisseria arter \"stjæler\" noget som kroppen har brug for, hvad?",
        "correctAnswer": "Jern",
        "option1": "Ilt",
        "option2": "Glukose",
        "option3": "Zinc",
        "option4": "Aminosyrer"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse serotyper er ikke associeret med meningitis forårsaget af neisseria meningitidis?",
        "correctAnswer": "K1",
        "option1": "A",
        "option2": "C",
        "option3": "W135",
        "option4": "Y"
    },
    {
        "question": "Hvilken en af disse er IKKE en virulensfaktor i Neisseriaarter?",
        "correctAnswer": "LPS",
        "option1": "Por-protein",
        "option2": "Opa-protein",
        "option3": "beta-laktamase",
        "option4": "hæmaglobin binding proteins"
    },
    {
        "question": "Neisseria gonorrhoeae har en inkubationstid på?",
        "correctAnswer": "2-5 dage",
        "option1": "10-15 dage",
        "option2": "1 måned",
        "option3": "6 timer",
        "option4": "ca. 20 dage"
    },
    {
        "question": "Neisseria Gonorrhoeae kan disseminere særligt i kvinder, hvor et klassisk symptom er?",
        "correctAnswer": "Purulent artrit ",
        "option1": "meningitis",
        "option2": "Pneumoni",
        "option3": "Nefropati",
        "option4": "PNS defekter"
    },
    {
        "question": "Patogenesen ved gonokoksygdom skyldes primært?",
        "correctAnswer": "LOS der stimulerer frigivelsen af TNF-alfa",
        "option1": "Pilin der binder til TLR-2",
        "option2": "Når bakterien internaliseres, frigiver cellerne cytokiner som aktiverer immunsystemet",
        "option3": "destruktion af epitelceller, hvor det frigjorte DNA aktiverer immunsystemet",
        "option4": "Bakterien aktiverer komplementsystemet, og laver dannelse af immunkomplekser som minder om en type III hypersensitivitetsreaktion"
    },
    {
        "question": "Waterhouse-Friderichsen syndrom som ses i forbindelse med Meningokoksygdom dækker over?",
        "correctAnswer": "Bilateral destruktion af Binyrerne",
        "option1": "Slem leverpåvirkning",
        "option2": "Unilobær pneumoni",
        "option3": "Påvirkning af særligt Broccas sprogområde, som følge af meningitis",
        "option4": "En sygdomstilstand der minder om mononukleose, men hvor der også ses CNS påvirkning"
    },
    {
        "question": "Du må vælge et af disse antibiotika til en patient med meningokoksygdom, hvad vælger du?",
        "correctAnswer": "Ceftriaxon",
        "option1": "Penicillin",
        "option2": "Floroquinolon",
        "option3": "Ampicillin",
        "option4": "Aminoglykosider"
    },
    {
        "question": "Hvilken stamme af Haemophilus Influenzae er den mest virulente?",
        "correctAnswer": "B",
        "option1": "A",
        "option2": "C",
        "option3": "D",
        "option4": "E"
    },
    {
        "question": "Hvorfor er haemophilus influenzae type b den mest virulente type af haemophilus?",
        "correctAnswer": "Den har en polysaccharidkapsel",
        "option1": "Den har IgA-proteaser",
        "option2": "Den kan replikere i de øvre luftveje",
        "option3": "Den kan inaktivere komplementsystemet",
        "option4": "Den har som den eneste LOS i stedet for LPS"
    },
    {
        "question": "Hvorfor kan man stadig se infektioner med Haemophilus Influenzae selv i vaccinerede populationer?",
        "correctAnswer": "Man vaccinerer mod type b, og andre mindre virulente typer kan stadig give infektion",
        "option1": "B-typen kunne inaktivere de andre serotyper, og derfor ses de hyppigere",
        "option2": "Der er sket mutationer siden vaccinen startede så de andre typer er blevet farligere end før",
        "option3": "Man har blot vaccineret mod den hyppigste",
        "option4": "Dette skyldes at vaccinen ikke dækker 100%, og man derfor stadig bliver inficeret med type B"
    },
    {
        "question": "Hvilke af disse infektioner associeres ikke typisk med haemophilus influenzae?",
        "correctAnswer": "Hepatitis",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Cellulitis",
        "option3": "Otitis media",
        "option4": "Epiglottitis"
    },
    {
        "question": "Hvorfor ser man ikke infektioner med Haemophilus Influenzae i samme omfang som tidligere i Danmark?",
        "correctAnswer": "Det skyldes, at man har udviklet en vaccine",
        "option1": "Det skyldes, at man informerer folk i endemiske områder om at vaske hænder og spritte af",
        "option2": "Det skyldes, at den klarer sig dårligt i varme omgivelser og det er blevet varmere",
        "option3": "Vi screener alle børn for bakterien og dermed kan der gives antibiotika imod den",
        "option4": "Den er blevet udkonkurreret af andre bakterier, såsom Moraxella Catarrhalis"
    },
    {
        "question": "Haemophilus Influenzae kan ved co-infektion med en anden bakterie medføre et kraftigere immunrespons en infektion med en enkelt af de to bakterier, hvilken bakterie er der tale om?",
        "correctAnswer": "Streptococcus Pneuomoniae",
        "option1": "Staphylococcus Aureus",
        "option2": "Legionella Pneumophila",
        "option3": "Mycoplasma Pneumonia",
        "option4": "Mycobacterium Tuberculosis"
    },
    {
        "question": "De fleste enterobacteriaceae er bevægelige. De bevægelige stammer er coated med flageller. Der er dog nogle undtagelser. Hvilken af følgende har IKKE flageller?",
        "correctAnswer": "Yersinia pestis",
        "option1": "Salmonella enterica Typhi",
        "option2": "Salmonella enterica enteritidis",
        "option3": "Proteus mirabilis",
        "option4": "ETEC",
    },
    {
        "question": "Hvilke bakterier i enterobacteriacea-familien er ALTID forbundet med sygdom hos mennesker?",
        "correctAnswer": "Salmonella enterica Typhi, Shigella spp. Yersinia pestis",
        "option1": "Salmonella spp, Proteus mirabilis, EHEC",
        "option2": "Klebsiella pneumoniae, Salmonella enterica Typhi og Yersinia enterocolitica",
        "option3": "Proteus mirabilis, Shigella spp. og Salmonella enterica Typhi",
        "option4": " Salmonella enterica Typhi, Salmonella enterica typhimurium og shigella dysenteriae",
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigste årsag til bakteriel Urinvejsinfektion?",
        "correctAnswer": "Escherichia Coli",
        "option1": "Stafylokokker",
        "option2": "Proteus sp.",
        "option3": "Klebsiella pneumoniae",
        "option4": "Pseudomonas aeruginosa",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om ETEC er korrekt?",
        "correctAnswer": "Det varmelabile toxin stimulerer adeynylcyklasen, hvilket øger mængden af cAMP, hvilket øger chloridsekretionen",
        "option1": "Gener overføres ved transformation",
        "option2": "Det varmelabile toxin stimulerer adenylatcyklase aktivitet, hvilket øger mængden af cGMP, hvilket reducerer vand absorptionen",
        "option3": "Det varmestabile toxin stimulerer guanylatcyklasen, hvilket øger mængden af cGMP, hvilket fører til øget væske absorption",
        "option4": "Det varmestabile toxin alene fører til vandig diarre, men kombinationen af det varme stabile- og varme labile toxin fører til blodig diarre",
    },
    {
        "question": "Hvilken E. Coli stamme passer følgende patogenese på? infektion initieres af bakteriel tilhæftning til epitelceller i tyndtarmen medieret af bundle forming pili (BFP), efterfulgt af destruktion af mikrovilli. Mikrovilli ødelægges og tarmepithelet bliver dårligere til at absorbere vand, hvilket resultere i vandig diarre",
        "correctAnswer": "EPEC",
        "option1": "ETEC",
        "option2": "EHEC",
        "option3": "EIEC",
        "option4": "Patogenesen er generel for alle E.coli stammer",
    },
    {
        "question": "Hvilken stamme af E.coli forårsager hæmoragisk colitis?",
        "correctAnswer": "EHEC",
        "option1": "ETEC",
        "option2": "EPEC",
        "option3": "EIEC",
        "option4": "ETEC og EHEC",
    },
    {
        "question": "EHEC producerer et eller to toxiner: Shiga toxin 1 (Stx1) og 2 (Stx2). Hvad er funktionen af toxinet/toxinerne? ",
        "correctAnswer": "Standsning af protein syntese",
        "option1": "Tab af iongradient",
        "option2": "Aktiverer adenylyl cyklase, hvilket fører til en øget mængde cAMP",
        "option3": "Auto-agglutinering, hvilket fører til en stacked-brick formation over epithelet",
        "option4": "polymeriserer aktin, hvilket fører til tab af cellens integritet og heraf afledt celledød",
    },
    {
        "question": "Hvad er den alvorligste komplikation af infektion med EHEC?",
        "correctAnswer": "Hæmolytisk uræmisk syndrom (HUS)",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Gastroenteritis",
        "option3": "Hæmoragisk colitis",
        "option4": "Blodig diarre",
    },
    {
        "question": "Hvordan overføres generne for Shiga like toxin 1 og 2?",
        "correctAnswer": "Transduktion",
        "option1": "Transformation",
        "option2": "Konjugation",
        "option3": "Translation",
        "option4": "Konformation",
    },
    {
        "question": "Hvilken E.coli stammer passer følgende patogenese på? Bakterien er i stand til at hæfte sig til tyktarms epithelet vha. pili. Bakterien kan herefter trænge intracellulært og overleve inde i cellen i vakuoler. Her kan bakterien medfører rearrangering af aktin-filamenter, hvilket bakterien kan bruge til at presse sig fra den ene celle til den anden (vandrer lateralt). Cellen dør og der kommer blodig diarre til følge ",
        "correctAnswer": "EIEC",
        "option1": "EHEC",
        "option2": "ETEC",
        "option3": "VTEC",
        "option4": "EPEC",
    },
    {
        "question": "Hvilke(n) salmonella serotyper er strikt humane?",
        "correctAnswer": "Salmonella enterica typhi og salmonella enterica paratyphi",
        "option1": "Kun Salmonella enterica typhi",
        "option2": "Salomella enterica enteritidis og Salomella enterica typhimurium",
        "option3": " Salomella enterica typho og Salomella enterica typhimurium",
        "option4": " Salomella enterica enteritidis og Salomella enterica typhi",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier angriber M-celler i peyerske plaques og kan forblive intracellulært i vakuoler?",
        "correctAnswer": "Salmonella sp.",
        "option1": "E. coli",
        "option2": "Klebsiella pneumoniae",
        "option3": "Listeria monocytogenes",
        "option4": "Proteus mirabilis",
    },
    {
        "question": "Hvilke salmonella serotyper kan forårsage bakteriæmi?",
        "correctAnswer": "Enteritidis, typhimurium, typhi og parathyphi",
        "option1": "Enteritidis, typhi og parathyphi",
        "option2": "Typhimurium, typhi og parathyphi",
        "option3": " Enteritidis, typhimurium og parathyphi",
        "option4": " Enteritidis, typhimurium og typhi",
    },
    {
        "question": "Salmonella Typhi og parathypi kan etablerer kronisk infektion. Hvilket organ er involveret I den kroniske bæretilstand med Salmonella?",
        "correctAnswer": "Galdeblæren",
        "option1": "Leveren",
        "option2": "Lymfeknuder",
        "option3": "Milten",
        "option4": "Knoglemarven",
    },
    {
        "question": "Hvilken metode anvendes til inddeling af bakteriearterne S. enterica i undergrupper som f.eks. Typhimurium og Typhi?",
        "correctAnswer": "Serologi, dvs. Typning vha. Specifikke antistoffer",
        "option1": "Dyrkning på blåagarplade",
        "option2": "Almindelig bloddyrkning",
        "option3": "Underinddelingen baseret på de kliniske manifestationer ",
        "option4": "T-spot test",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie forårsager \"mysetyfus\"?",
        "correctAnswer": "Salmonella enterica Typhimurium",
        "option1": "Salmonella enterica enteritidis",
        "option2": " Salmonella enterica Typhi",
        "option3": " Salmonella enterica Parathyphi",
        "option4": "Rickettsiae sp.",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn omhandlende Salmonella er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Typhi forårsager den invasive sygdom tyfus, mens Typhimurium forårsager \"musetyfus\". Af disse to sygdomme er det KUN tyfus, der kan give anledning til sepsis",
        "option1": "Typhimurium er en zoonose, dvs. Reservoiret er dyr og kan smitte mennesker via fødevarer som er forurenede med bakterien. ",
        "option2": "Det kræves en højere infektionsdosis at blive smittet med Typhimurium end med Typhi",
        "option3": "Typhi er strikt human",
        "option4": "\"Musetyfus\" giver primært diarré med let feber",
    },
    {
        "question": "Hvordan adskiller Shigella sig fra Salmonella?",
        "correctAnswer": "Salmonella replicerer inde i vakuolen, Shigella replicerer I cytoplasma",
        "option1": "Shigella invaderer M-celler, Salmonella invaderer enterocytter",
        "option2": "Shigella er gram positiv, Salmonella er gram negativ",
        "option3": "Salmonella er fakultativ anaerob, Shigella er fakultativ aerob",
        "option4": "Udelukkende i det kliniske billede",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Shigella er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Shigella overlever og replicerer i fagocytiske vakuoler",
        "option1": "Kun Shigella dysenteriae producerer exotoxinet: Shigatoxin",
        "option2": "Shiga toxin standser proteinsyntese",
        "option3": "Shiga toxin kan medierer skade på glomerulære endotelceller, resulterende i HUS ",
        "option4": "Type III sekretions systemet medierer sekretion af proteiner ind i epithel celler og makrofager.",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterieart kan modstå fagocytose vha. Type-III-sekretionssystemet, som \"indsprøjter\" proteiner ind i den fagocytterende celler, hvilket resulterer i defosforylering af en række proteiner, som er nødvendige for fagocytose",
        "correctAnswer": "Yersinia sp",
        "option1": "Salmonella sp.",
        "option2": "Shigella Sonnei",
        "option3": "Listeria monocytogenes",
        "option4": "Chlamydia trachomatis",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie der forårsager enterocolitis, kan give anledning til symptomer som til forveksling ligner symptomerne på akut blindtarmsbetændelse?",
        "correctAnswer": "Yersinia enterocolitica",
        "option1": "Shigella dystericia",
        "option2": "Proteus mirabilis",
        "option3": "Salmonella enterica enteritidis",
        "option4": "EIEC",
    },
    {
        "question": "Hvilke opportunistiske infektioner forårsager Klebsiella pneumoniae?",
        "correctAnswer": "Cystitis, bakteriæmi og pneumoni",
        "option1": "Pneumoni og gastroenteritis",
        "option2": "Pneumoni og meningitis",
        "option3": "Nyresten og pneumoni",
        "option4": "Urinvejsinfektion og pharyngitis",
    },
    {
        "question": "Proteus mirabilis er en enterobakterie. Hvilke sygdomsmanifestationer giver P. mirabilis anledning til?",
        "correctAnswer": "cystitis og pyelonephritis",
        "option1": "gastroenteritis",
        "option2": "blærebetændelse og diarre",
        "option3": "Pneumoni",
        "option4": "Bakterien fremkalder ikke sygdom hos mennesker",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Vibrio Cholera er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "Kommaformet Gram negativ stav som er fakultativt anaerob og syre-labil ",
        "option1": "Gram negativ stav som er fakultativt anaerob og syre-stabil",
        "option2": " Kommaformet Gram positiv stav som er fakultativt anaerob og syre-labil",
        "option3": " Kommaformet Gram positiv kok som er anaerob og syre-labil",
        "option4": " Gram negativ stav som er fakultativt anaerob og syre-labil",
    },
    {
        "question": "De patogene stammer af Pseudomonas aeruginosa producerer exotoxin A (ETA). Hvad er ETAs funktion?",
        "correctAnswer": "Afbryder proteinsyntesen ved at blokere peptid-kæde elongering i eukaryote celler",
        "option1": "Stimulerer frigivelse af IL-1, hvilket fremmer tiltrækning af neutrofile granulocytter",
        "option2": "Er et varme-labilt hæmolysin, som nedbryder lipider og lecithin, hvilket fremmer vævsdestruktion ",
        "option3": "Binder til ribosom-underenheden 60S, hvilket blokerer proteinsyntesen",
        "option4": "Fremmer aktiviteten af adenylyl cyklase, hvilket resulterer i øget koncentration af cAMP",
    },
    {
        "question": "Hvilken mikroorganisme forårsager \"Swimmer’s ear\" (External otitis)?",
        "correctAnswer": "Pseudomonas Aeruginosa",
        "option1": "Adenovirus",
        "option2": "Legionella Pneumophila",
        "option3": "Rubella virus",
        "option4": "Streptococcus pneumoniae",
    },
    {
        "question": "Staphylococcus aureus kan forårsage folliculitis, men hvilken anden bakterie kan også forårsage folliculitis?",
        "correctAnswer": "Pseudomonas Aeruginosa",
        "option1": "Clostridium Perfringens",
        "option2": "Streptococcus Pyogenes",
        "option3": "Hæmophilus influenzae",
        "option4": "Bacteroides fragilis",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Pseudomonas aeruginosa er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Fakultativ anaerob",
        "option1": "Stor gram negativ stav",
        "option2": "Miljø-bakterie",
        "option3": "Beta-hæmolytisk",
        "option4": "Opportunistisk patogen",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie forårsager Ecthyma gangrenosum?",
        "correctAnswer": "Pseudomonas aeruginosa",
        "option1": "Clostridium perfringens",
        "option2": "Staphylococcus aureus",
        "option3": "Streptococcus pyogenes",
        "option4": "Bacillus sp.",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende sygdomsmanifestationer er IKKE associeret med Moraxella catarrhalis?",
        "correctAnswer": "Epiglotitis",
        "option1": "Bronchitis",
        "option2": "Bronchopneumoni",
        "option3": "Sinusitis",
        "option4": "Otitis",
    },
    {
        "question": "Hvilke resistensforhold gør sig gældende for Moraxella catarrhalis?",
        "correctAnswer": "Hydrolyserer antibiotika vha. beta-lactamaser",
        "option1": "Modtagelig overfor al antibiotika",
        "option2": "Sænker koncentration af antibiotika ved cellevæggens target site ",
        "option3": "Nedsætter binding af antibiotika til PBP",
        "option4": "En kombination af nedsat affinitet mellem antibiotika og PBP og nedsat koncentration af antibiotika ved cellevæggens target site",
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigste årsag til bakteriel gastroenteritis?",
        "correctAnswer": "Campylobacter jejuni",
        "option1": "Salmonella enterica Typhi",
        "option2": "Shigella sonnei",
        "option3": "Escherichia Coli",
        "option4": "Yersinia enterocolitica",
    },
    {
        "question": "Campylobacter Jejuni er associeret med to immun-relaterede sygdomme. Hvilke to?",
        "correctAnswer": "Guillain-Barré syndrom og reaktiv arthritis",
        "option1": "Guillain-Barré syndrom og psoriasis",
        "option2": "Descenderende parese og leddegigt",
        "option3": "Hæmolytisk anæmi og reaktiv arthritis",
        "option4": "Reumatoid artritis og systemisk lupus erythematosus",
    },
    {
        "question": "To bakterielle infektioner kan give anledning til kliniske manifestationer som kan forveksles med akut appendicitis. Hvilket to bakterier er der tale om?",
        "correctAnswer": "Campylobacter jejuni og Yersinia enterocolitica",
        "option1": "Campylobacter jejuni og Helicobacter pylori",
        "option2": " Yersinia enterocolitica og Shigella dysenteriae",
        "option3": "Helicobacter pylori og Escherichia coli",
        "option4": "Proteus mirabilis og Shigella Sonnei",
    },
    {
        "question": "Hvordan behandles Helicobacter pylori?",
        "correctAnswer": "Triple terapi med proton-pumpe inhibitor, makrolider og beta-lactam antibiotika",
        "option1": "Proton pumpe inhibitorer (PPIs)",
        "option2": "Makrolid antibiotika",
        "option3": "Beta-lactam antibiotika",
        "option4": "Combo-terapi med proton-pumpe inhibitor og makrolid antibiotika",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende sygdomsmanifestationer ses IKKE i forbindelse med Helicobacter pylori?",
        "correctAnswer": "Proctocolitis",
        "option1": "Gastritis",
        "option2": "Peptic ulcer (mavesår)",
        "option3": "Gastrisk adenokarcinom",
        "option4": "MALT-B-celle-lymfom",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende bakterier kan forårsage cancer?",
        "correctAnswer": "Helicobacter pylori",
        "option1": "Clostridium difficile",
        "option2": "Bordetella pertussis",
        "option3": "Yersinia enterocolitica",
        "option4": " Bacteroides fragilis",
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af pertussis toxinet?",
        "correctAnswer": "Toxinet inaktiverer det protein, som kontroller adenylylcyklase aktivitet, hvilket fører til en øget mængde cAMP og efterfølgende øget luftvejssekret og mukus produktion",
        "option1": "Toxinet inhiberer ciliebevægelighed, hvilket forstyrre den normale clearance mekanisme i luftvejene, hvilket fører til den karakteristiske Whooping cough",
        "option2": "Toxinet nedbryder ciliebesatte epithelceller I luftvejene, og reducerer ciliebevægeligheden, hvilket fører til en ophobning af mukus i luftvejen",
        "option3": "Toxinet er ansvarlig for tilhæftning på ciliebesatte epitelceller i luftvejene",
        "option4": "Toxinet medierer lokaliseret vævsødelæggelse",
    },
    {
        "question": "Ved infektion med en bestemt bakterie forløber sygdommen i tre stadier: (1) Kataralsk, (2) paroxysmalt og (3) Rekonvalescens. Hvilken bakterie er der tale om?",
        "correctAnswer": "Bordetella pertussis",
        "option1": "Treponema pallidum",
        "option2": "Borrelia burgdorferi",
        "option3": " Chlamydia trachomatis",
        "option4": " Neisseria meningitidis",
    },
    {
        "question": "Legionella pneumophila er en fakultativ intracellulær patogen. I hvilke/hvilken celletype kan bakterien opformeres?",
        "correctAnswer": "Makrofager, monocytter og alveolære epitelceller",
        "option1": "Makrofager og kupffer celler i leveren",
        "option2": "Monocytter og tarm-epitelceller",
        "option3": "Kun i makrofager",
        "option4": "I alle typer epithelceller",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Legionella pneumophila er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Bakterien undviger immunsystemet, ved at forhindre komplement-medieret opsonisering af C3b",
        "option1": "Bakterien kan inficere og replikerer inde I makrofager",
        "option2": "Når bakterien er inde i vakuoler undgås drab, idet fagolysosom-fusion er inhiberet",
        "option3": "Immunitet til sygdommen er hovedsageligt celle-medieret",
        "option4": "Produktion af IFN-gamma er afgørende for elimination af bakterien",
    },
    {
        "question": "Der ses sporadiske udbrud af Legionella pneumophila året rundt, men de fleste epidemier forekommer i sensommeren og om efteråret. Hvilken af følgende forklaringer er mest korrekt?",
        "correctAnswer": "Organismen prolifererer i vand-reservoirer i de varme måneder",
        "option1": "Legionella prolifererer i stillestående vand og sommerhuse og lign har stået tomme indtil sommermånederne",
        "option2": "Legionella har brug for L-cysteine og jern for at overleve, og har kun adgang hertil i denne periode",
        "option3": "Legionella er obligat intracellulær og den naturlige vært i vand er fritlevende amøber, som kun er til stede i de varme måneder",
        "option4": "Legionella smitter via person-til-person smitte og mennesker ses mest i større forsamlinger i sommerhalvåret",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie forårsager Pontiac fever?",
        "correctAnswer": "Legionella pneumophila",
        "option1": "Claymydophila psittaci",
        "option2": "Clostridium difficile",
        "option3": "Helicobacter pylori",
        "option4": "Borrelia burgdorferi",
    },
    {
        "question": "Legionella pneumophila infektion kan have to forskellige sygdomsmanifestationer: Legionnaires’ disease og pontiac fever. Hvordan adskiller de to sygdomsmanifestationer sig fra hinanden?",
        "correctAnswer": "Legionnaires’ er mere alvorlig og den primære manifestation er pneumoni som ikke ses i forbindelse med pontiac fever",
        "option1": "Der forekommer kun diarré I forbindelse med Legionnaires’",
        "option2": "Udelukkende i varigheden af sygdom",
        "option3": "Legionnaires’ rammer børn, mens pontiac fever rammer voksne",
        "option4": "I forbindelse med pontiac fever er der feber, hvilket ikke gør sig gældende for Legionnaires’",
    },
    {
        "question": "En patient har følgende symptomer + kliniske fund: Diarré, konfusion, over 39 i feber, hyponatriæmi og røntgen thorax viser stort ensartet massivt infiltrat i en hel lunge-lobus. Hvilken bakteriel-infektion har patienten mest sandsynligt?",
        "correctAnswer": "Legionella pneumophila",
        "option1": "Mycobacterium tuberculosis",
        "option2": "Pneumokokker",
        "option3": "Mycoplasma pneumonia",
        "option4": "Clamydophila pneumoniae",
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående bakterier er Gram-positiv?",
        "correctAnswer": "Clostridium tetani",
        "option1": "Mycoplasma pneumoniae",
        "option2": "Neisseria meningitidis",
        "option3": "Escherichia coli",
        "option4": "Haemophilus influenzae"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomme er ikke associeret med infektioner med bakterier tilhørende Clostriudium-genusset?",
        "correctAnswer": "Endocarditis",
        "option1": "Colitis",
        "option2": "Myonecrosis",
        "option3": "Botulisme",
        "option4": "Tetanus"
    },
    {
        "question": "Diarré udløst af toksinproducerende Clostridium difficile er ofte associeret med?",
        "correctAnswer": "Langvarig forudgående antibiotikabehandling",
        "option1": "Indtagelse af forurenede fødevarer",
        "option2": "Store tarmoperationer",
        "option3": "Langvarigt alkoholmisbrug",
        "option4": "Manglende vaccination mod tetanus"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Clostridium tetani og tetanus er korrekt?",
        "correctAnswer": "Tetanospasmin bringes fra inokulationsstedet til CNS vha. retrograd axonal transport",
        "option1": "Tetanus forekommer yderst sjældent i Danmark, da C. tetani-sporer stort set ikke findes i miljøet i højt udviklede lande",
        "option2": "Den hyppigste manifestation ved infektion med C. tetani er myonekrose og gas gangrene",
        "option3": "C. tetani danner enzymet katalase",
        "option4": "C. tetani danner et toksin, der direkte stimulerer de perifere cholinerge synapser"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående bakterier udløser sygdom udelukkende ved toksindannelse?",
        "correctAnswer": "Clostridium botulinum",
        "option1": "Mycobacterium tuberculosis",
        "option2": "Listeria monocytogenes",
        "option3": "Shigella dysenteriae",
        "option4": "Streptococcus pyogenes"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Clostridium difficile er korrekt?",
        "correctAnswer": "Den forårsager ofte nosokomielle infektioner",
        "option1": "Den forårsager ofte alvorlige post-traumatiske bløddelsinfektioenr",
        "option2": "Den danner kun sjældent sporer",
        "option3": "Asymptomatisk kolonisation med bakterien er yderst sjældent",
        "option4": "LPS er en vigtig virulensfaktor for bakterien"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Clostridium difficile er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Giver diarré ved at øge cAMP i tarmcellerne",
        "option1": "Er anaerob",
        "option2": "Er sporedannende",
        "option3": "Er en del af normalfloraen i tarmen",
        "option4": "Er en gram positiv stav"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende funktioner passer til enterotoxin (toxin A) produceret af Clostridium difficile?",
        "correctAnswer": "Ødelæggelse tight-junctions",
        "option1": "Øger cAMP",
        "option2": "Øger cGMP",
        "option3": "Forårsager depolymerisering af aktinfilamenter",
        "option4": "Er et superantigen"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende funktioner passer til cytotoxin (toxin B) produceret af Clostridium difficile?",
        "correctAnswer": "Forårsager depolymerisering af aktinfilamenter",
        "option1": "Ødelæggelse af tight-junctions",
        "option2": "Øger cAMP",
        "option3": "Øger cGMP",
        "option4": "Er et superantigen"
    },
    {
        "question": "Hvordan stilles den ætiologiske diagnose for diarré forårsaget af Clostridium difficile?",
        "correctAnswer": "PCR for toxinproducerende stammer i en fæcesprøve",
        "option1": "Dyrkning af en fæcesprøve under anaerobe forhold",
        "option2": "Dyrkning af en fæcesprøve under aerobe forhold",
        "option3": "Fund af gram-positive stave i fæces",
        "option4": "Coloskopi"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Clostridium perfringens er korrekt?",
        "correctAnswer": "Sporedannelse ses sjældent",
        "option1": "Er en gram-negativ stav",
        "option2": "Er en lille gram-positiv stav",
        "option3": "Udviser ikke hæmolytisk aktivitet",
        "option4": "Er ikke årsag til madforgiftning"
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af enterotoxinet produceret af Clostridium perfringens?",
        "correctAnswer": "Fungerer som et superantigen",
        "option1": "Øger tarmvæggens permeabilitet ved at ødelægge tight-junctions",
        "option2": "Øger koncentrationen af cAMP i de sekretoriske kryptceller",
        "option3": "Øger koncentrationen af cGMP i de sekretoriske kryptceller",
        "option4": "Har nekrotisk effekt"
    },
    {
        "question": "Clostridium perfringens inddeles i fem grupper (A til E) på baggrund af deres produktion af særlige toksiner. Alle grupperne producerer Alfa-toksin. Hvad er funktionen af dette toksin?",
        "correctAnswer": "Har lytisk effekt på blod- og epithelceller",
        "option1": "Fører til tab af mucosa",
        "option2": "Fungerer som et superantigen",
        "option3": "Ødelægger tight-junctions i tarmvæggen",
        "option4": "Har nekrotiserende effekt"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende tilstande er IKKE associeret med Clostridium perfringens?",
        "correctAnswer": "Pseudomembranøs colitis",
        "option1": "Cellulitis (gas gangrene)",
        "option2": "Myonekrose",
        "option3": "Madforgiftning",
        "option4": "Nekrotiserende enteritis"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Clostridium tetani er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Danner kun ét enkelt toksin",
        "option1": "Obligat anaerob",
        "option2": "Motil",
        "option3": "Sporedannende",
        "option4": "Gram positiv stav"
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af tetanospasmin produceret af Clostridium tetani?",
        "correctAnswer": "Kløver SNARE-proteiner i den præsynaptiske membran i inhibitoriske interneuroner",
        "option1": "Stimulerer de cholinerge receptorer på musklerne",
        "option2": "Øger frisættelsen af acethylcholin fra det nedre motorneuron",
        "option3": "Kløver SNARE-proteiner i den motoriske endeplade",
        "option4": "Binder til sarcoplasmatisk reticulum og øger calcium-koncentration i musklen"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende symptomer er IKKE karakteristisk for tetanus?",
        "correctAnswer": "Ufrivillig vandladning",
        "option1": "Risus sardonicus",
        "option2": "Opisthotonos",
        "option3": "Savlen",
        "option4": "Sveden"
    },
    {
        "question": "Hvordan stilles diagnosen stivkrampe?",
        "correctAnswer": "På basis af den kliniske præsentation",
        "option1": "PCR på en blodprøve",
        "option2": "Dyrkning af en blodprøve",
        "option3": "Påvisning af bakterien i et sår",
        "option4": "Fund af sporer i cerebrospinalvæsken"
    },
    {
        "question": "Hvilket af nedenstående udsagn om Clostridium botulinum er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er en lille gram positiv stav",
        "option1": "Er sporedannende",
        "option2": "Er anaerob",
        "option3": "Danner ét toxin",
        "option4": "Findes i jord og vand"
    },
    {
        "question": "Hvad er funktionen af Botulinum-toxinet?",
        "correctAnswer": "Kløver SNARE-proteiner i den motoriske endeplade",
        "option1": "Kløver SNARE-proteiner i inhibitoriske interneuroner",
        "option2": "Binder antagonistisk til cholinerge receptorer",
        "option3": "Fungerer som en acethylcholin-esterase",
        "option4": "Binder calcium i muskelcellerne"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE en form for botulisme?",
        "correctAnswer": "Nekrotisk botulisme",
        "option1": "Madbåren botulisme",
        "option2": "Nyfødt botulisme",
        "option3": "Sår-botulisme",
        "option4": "Inhalations-botulisme"
    },
    {
        "question": "Hvad er inkubationstiden for fødevarebåren botulisme?",
        "correctAnswer": "1-3 dage",
        "option1": "4-6 timer",
        "option2": "2-3 timer",
        "option3": "4-7 dage",
        "option4": "8-12 timer"
    },
    {
        "question": "Hvad er inkubationstiden for tetanus?",
        "correctAnswer": "Få dage til uger",
        "option1": "30-60 minutter",
        "option2": "1-2 dage",
        "option3": "Måneder",
        "option4": "8-12 timer"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende symptomer er IKKE associeret med botulisme?",
        "correctAnswer": "Feber",
        "option1": "Sløret syn",
        "option2": "Dilaterede pupiller",
        "option3": "Tør mund",
        "option4": "Forstoppelse"
    },
    {
        "question": "Hvordan kan den ætiologiske diagnose for fødevarebåren botulisme stilles?",
        "correctAnswer": "Påvisning af toxin-aktivitet i fæces",
        "option1": "Mikroskopi af en fæcesprøve",
        "option2": "Dyrkning af cerebrospinalvæsken",
        "option3": "Isolation af bakterien i implicerede madvarer",
        "option4": "Isolation af bakterien i patientserum"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Cutibacterium Acnes er korrekt?",
        "correctAnswer": "Gram-positive anaerobe stave",
        "option1": "Gram-negative anaerobe kokker",
        "option2": "Gram-positive aerobe stave",
        "option3": "Gram-negative aerobe kokker",
        "option4": "Gram-positive anaerobe pleomorfe"
    },
    {
        "question": "Hvor på kroppen er Cutibacterium Acnes IKKE en del af normalfloraen?",
        "correctAnswer": "Mave-tarm-kanalen",
        "option1": "Ansigtshuden",
        "option2": "Conjuctiva",
        "option3": "Ydre øre",
        "option4": "Vagina"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Lactobaccilus arter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er strikt anaerobe",
        "option1": "Kan være både fakultativt anaerobe og anaerobe",
        "option2": "Gram-positive stave",
        "option3": "En del af normalfloraen i urinvejene",
        "option4": "Kan forårsage endocarditis"
    },
    {
        "question": "Hvor på kroppen er Lactobacillus arter IKKE en del af normalfloraen?",
        "correctAnswer": "Huden",
        "option1": "Mundhulen",
        "option2": "Mavesækken",
        "option3": "Tarmen",
        "option4": "Urinvejene"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Bifidobacterium arter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er en del af normalfloraen urinvejene",
        "option1": "Er en del af normalfloraen i tyktarmen",
        "option2": "Er anaerobe bakterier",
        "option3": "Er en familie af lavvirulente bakterier",
        "option4": "Er en gram-positiv stav "
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Bacteroides fragilis er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Udtrykker lipo-oligosakkarid (LOS)",
        "option1": "Er en anaerob bakterie",
        "option2": "Er en del af normalfloraen i tarmen",
        "option3": "Er en gram-negativ stav",
        "option4": "Er kapselbærende"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE en virulensfaktor for Bacteroides fragilis?",
        "correctAnswer": "LPS",
        "option1": "Heat-labile toxin",
        "option2": "Fimbriae",
        "option3": "Polysakkaridkapsel",
        "option4": "Superoxid dismutase"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende infektioner er normalt IKKE associeret med Bacteroides fragilis?",
        "correctAnswer": "CNS-infektioner",
        "option1": "Gynækologiske infektioner",
        "option2": "Bløddelsinfektioner",
        "option3": "Intraabdominale infektioner",
        "option4": "Gastroenteritis"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Treponema pallidum er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Har gener for katalase eller superoxid-dismutase til beskyttelse mod oxygen-toksicitet",
        "option1": "Fravær af citronsyrecyklus og bakterien er derfor afhængig af værtscellen for alle puriner, pyrimidiner og de fleste aminosyrer",
        "option2": "Er mikroaerofile eller anaerobe og ekstremt følsomme overfor oxygen ",
        "option3": "Gram negative",
        "option4": "Spirokæten er for tynd til at blive visualiseret med Både Gram- og Giemsa farvning",
    },
    {
        "question": "Hvilke egenskaber gør Treponema pallidum i stand til at undvige immunforsvaret?",
        "correctAnswer": "Fravær af artsspecifikke antigener på celleoverfladen",
        "option1": "Spirokæten er obligat intracellulær og opformerer sig i epitelceller i genital-systemet",
        "option2": "Immunforsvaret opfatter ikke spirokæter som patogene mikroorganismer, fordi de udtrykker MHC-I-analoge molekyler på overfladen",
        "option3": "Nedregulerer ekspressionen af MHC-I på overfladen",
        "option4": "Udbredes celle-celle-fusion og syncytie-dannelse",
    },
    {
        "question": "Hvad er den 3. hyppigste seksuelt overførte bakterielle sygdom? (USA)",
        "correctAnswer": "Treponema pallidum",
        "option1": "Chlamydia trachomatis",
        "option2": "Neisseria gonorrhoeae",
        "option3": "Staphylococcus saprophyticus",
        "option4": "Trichomonas vaginalis",
    },
    {
        "question": "I hvilke sygdomsstadier ses de mest infektiøse former af syfilis?",
        "correctAnswer": "De tidlige stadier",
        "option1": "Det primære stadie",
        "option2": "Det sekundære stadie",
        "option3": "Det tertiære stadie",
        "option4": "Det sekundære- og tertiære stadie",
    },
    {
        "question": "Hvilket sygdomsstadie i forbindelse med infektion med Treponema pallidum passer følgende beskrivelse på? Kliniske tegn på dissemineret sygdom fremkommer, med prominente hud læsioner spredt over hele kroppen",
        "correctAnswer": "Det sekundære stadie",
        "option1": "Det primære stadie",
        "option2": "Det tertiære stadie",
        "option3": "Kan være både det primære- og sekundære stadie",
        "option4": " Kan være både det sekundære- og tertiære stadie",
    },
    {
        "question": "I hvilket stadie af sygdomsforløbet med syfilis kan der forekomme neurosyfilis? ",
        "correctAnswer": "Kan være både det primære- og tertiære stadie",
        "option1": "Det tertiære stadie",
        "option2": " Det primære stadie",
        "option3": " Det sekundære stadie",
        "option4": "Kan være både det sekundære- og tertiære stadie",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende metoder er IKKE brugbar, når man skal teste om en person er smittet med Treponema pallidum",
        "correctAnswer": "Dyrkning",
        "option1": " Direkte fluorescensmikroskopi i det primære- og sekundære stadie",
        "option2": "Mørkefeltsmikroskopi i det primære- og sekundære stadie",
        "option3": "Non-treponemal test",
        "option4": "Treponemal test",
    },
    {
        "question": "Hvad er de mest relevante reservoir for Lyme disease hos mennesker?",
        "correctAnswer": "Hvid-fodet mus ",
        "option1": "Hvid-halede hjort",
        "option2": "Hvid-fodet hjort",
        "option3": "Hvid-halede mus",
        "option4": "Gnavere",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie forårsager erythema migrans?",
        "correctAnswer": "Borrelia burgdorferi",
        "option1": "Treponema pallidum",
        "option2": "Streptococcus pyogenes",
        "option3": "Bacillus sp.",
        "option4": "Neisseria meningitidis",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende sygdomstegn er ikke karakteristiske for det 2. stadie af Lyme disease?",
        "correctAnswer": "Acrodermatitis chronica atrophicans (= kronisk hud involvering med misfarvning og hævelse)",
        "option1": "Neurologiske manifestationer (fx facialis parese)",
        "option2": "Hjertedysfunktion",
        "option3": "Arthritis",
        "option4": "Erytematøse hudlæsioner",
    },
    {
        "question": "Hvad er test of choice til diagnostik af Lyme disease forårsaget af Borrelia burgdorferi",
        "correctAnswer": "Serologi ",
        "option1": "PCR",
        "option2": "Mikroskopi",
        "option3": "Dyrkning",
        "option4": "Mørkefeltsmikroskopi",
    },
    {
        "question": "Hvad er den hyppigste kliniske præsentation i forbindelse med infektion med Mycoplasma pneumoniae",
        "correctAnswer": "Tracheobronchitis",
        "option1": "Pharyngitis",
        "option2": "Pneumoni",
        "option3": "Influenza-lignende symptomer",
        "option4": "Pericarditis",
    },
    {
        "question": "Mycoplasma pneumoniae er resistent over for penicilliner, hvad er grundlaget herfor?",
        "correctAnswer": " M. pneumoniae har ikke nogen cellevæg",
        "option1": "Mutation I PBP og heraf afledt nedsat affinitet for penicillin",
        "option2": " M. pneumoniae har beta-lactamaser",
        "option3": " M. pneumoniae har en kapsel som beskytter mod penicilliner",
        "option4": "Koncentrationen af penicillin omkring cellevæggen reduceres, idet penicillinerne pumpes ud igen efter indtrængning",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Mycoplasma pneumoniae er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Cilierne på epithelcellerne I luftvejene ødelægges, men selve epithelcellerne forbliver intakte",
        "option1": "P1 adhesion hæfter til epithelceller i luftvejene",
        "option2": " M. pneumoniae forårsager ciliostase",
        "option3": "Den normale clearance af de øvre luftveje giver bakterien mulighed for at sprede sig til de nedre luftveje",
        "option4": " M. pneumoniae fungerer som et superantigen, og stimulerer inflammatoriske celler at migrerer til infektionsstedet og frigive cytokiner",
    },
    {
        "question": "Hvilken bakterie forårsager walking pneumonia?",
        "correctAnswer": "Mycoplasma pneumoniae",
        "option1": "Legionella pneumophila",
        "option2": "Listeria monocytogenes ",
        "option3": "Streptococcus pneumoniae",
        "option4": "Chlamydophila pneumoniae",
    },
    {
        "question": "Chlamydia har en unik livscyklus, idet bakterien danner elementary bodies (EBs) og reticulate bodies (RBs). Hvilket af følgende udsagn om de to forskellige former er korrekt?",
        "correctAnswer": "EBs kan ikke replicere men er infektiøse, mens RBs er metabolisk aktive og kan replikere, men er ikke infektiøse",
        "option1": "EBs er den metabolisk aktive infektiøse form. RBs er den metabolisk aktive ikke-infektiøse form. ",
        "option2": "RBs er resistent over formiljøfaktorer, i modsætning til EBs",
        "option3": "RBs er ansvarligt for tilhæftning til stimulering af optag ind i den inficerede celle, EB er ansvarlig for frigivelse ",
        "option4": "Både EBs og RBs er infektiøse, men kun RBs kan replikere",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Chlamydia trachomatis er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Der findes kun en serotype af C. trachomatis",
        "option1": "De kliniske manifestationer er forårsaget af (1) direkte destruktion af cellen under replikation og (2) af proinflammatoriske cytokiner, som frigives i respons på infektionen",
        "option2": " C. trachomatis er strikt human",
        "option3": "Har en unik udviklingscyklus, hvor der dannes infektiøse ikke-replikerende elementary bodies, som i den intracellulære lokalisation konverteres til ikke-infektiøse replikerende reticulate bodies",
        "option4": "Infektionen giver ikke langvarig immunitet",
    },
    {
        "question": "Der findes flere forskellige serovars af Chlamydia trachomatis. Hvilke serovars forårsager trachoma?",
        "correctAnswer": "A, B, Ba og C",
        "option1": "D-K",
        "option2": "A-K",
        "option3": "A, C, X, Y og W135",
        "option4": "L1, L2, L2a, L2b og L3",
    },
    {
        "question": "Hvilken mikroorganisme er hovedårsag til blindhed, som kan forebygges?",
        "correctAnswer": "Chlamydia trachomatis",
        "option1": "Neisseria gonorrhoeae",
        "option2": "Rubellavirus",
        "option3": "Varicella zoster virus",
        "option4": "Onchocerca vovulus (River-blindness)",
    },
    {
        "question": "Der findes flere forskellige serovars af Chlamydia trachomatis. Hvilke serovars forårsager infektioner i kønsorganerne?",
        "correctAnswer": "D-K",
        "option1": " A, B, Ba og C",
        "option2": "A-K",
        "option3": "A, C, X, Y og W135",
        "option4": "L1, L2, L2a, L2b og L3",
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende sygdomme forårsager Chlamydophila pneumoniae IKKE?",
        "correctAnswer": "Otitis media",
        "option1": "Bronchitis",
        "option2": "Pneumoni",
        "option3": "Sinusitis",
        "option4": "Pharyngitis",
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende kliniske manifestationer ses IKKE i forbindelse med ornithose?",
        "correctAnswer": "Udslæt",
        "option1": "Encephalitis",
        "option2": "Splenomegali",
        "option3": "Follikulær keratokonjunktivitis",
        "option4": "Diarre",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om svampe er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Cholesterol findes i cellemembranen",
        "option1": "Svampe er eukaryote celler",
        "option2": "Svampe har cellevægge",
        "option3": "Svampe har mitochondrier",
        "option4": "Svampe inddeles på baggrund af deres makroskopiske udseende i gær og skimmel"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om gærsvampe er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Gærsvampe danner conidiae",
        "option1": "Gærsvampe er oftest enkeltcellede",
        "option2": "Kan dele sig ved nukleær fission",
        "option3": "Kan dele sig ved dannelse af pseudohyphae",
        "option4": "Danner runde mukoide kolonier på agar"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om skimmelsvampe er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Deler sig ved dannelse af pseudohyphae",
        "option1": "Deler sig ved dannelse af hyphae",
        "option2": "Danner filamentøse og uldede kolonier på agar",
        "option3": "Kan danne conidiae",
        "option4": "Kan både være anaerobe og aerobe"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn beskriver bedst skimmelsvampes conidiae?",
        "correctAnswer": " Asexuelle nøgne sporer",
        "option1": "Indkapslede asexuelle sporer ",
        "option2": "Sexuelle nøgne sporer",
        "option3": "Indkapslede sexuele sporer",
        "option4": "Secenerede sporer"
    },
    {
        "question": "Hvilket immunrespons er vigtig for bekæmpelse af en svampeinfektion?",
        "correctAnswer": "Th17-respons",
        "option1": "Th1-respons",
        "option2": "Th2-respons",
        "option3": "Svampeinfektioner bekæmpes udelukkende ved det innate immunforsvar",
        "option4": "Treg-respons"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Candida albicans er korrekt?",
        "correctAnswer": "Kan udvise fænotypeskift fra gærcelleform til pseudohyfer eller hyfer",
        "option1": "Ses sjældent som en del af normalfloraen i mundhulen",
        "option2": "Kan kun give anledning til infektioner i mave-tarm-kanalen",
        "option3": "Leukoplaki forårsaget af C. albicans skyldes oftest exogen infektion",
        "option4": "Infektion ses ofte ved immunkompetente personer"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Cryptococcus neoformans er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Har en tyk proteinkapsel",
        "option1": "C. neoformans er en gærcelle",
        "option2": "Forårsager infektion ved inhalation",
        "option3": "Kan give meningitis",
        "option4": "Kan give hudinfektioner, der minder om vandvorter"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende kendetegn er IKKE karakteristisk for arter af Aspergillus?",
        "correctAnswer": "Er en del af normalfloraen i mundhulen",
        "option1": "Hyphaedannelse",
        "option2": "Conidiae",
        "option3": "Skimmeldannende i varierende farver",
        "option4": "Typisk allergen"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende manifestationer er typisk for kolonisering med Aspergillus?",
        "correctAnswer": "Bronchoalveolære fungus balls",
        "option1": "Leukoplakia i oesophagus og mundhulen",
        "option2": "Meningitis",
        "option3": "Tinea corporis (ringorm)",
        "option4": "Dermatofytose (fodsvamp)"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende parasitter er IKKE en protozo?",
        "correctAnswer": "Ascaris lumbricoides",
        "option1": "Entamoeba histolytica",
        "option2": "Giardia lamblia",
        "option3": "Plasmodium vivax",
        "option4": "Trypanosoma brucei"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende parasitter er IKKE en flagellat?",
        "correctAnswer": "Toxoplasma gondii",
        "option1": "Giardia lamblia",
        "option2": "Trichomonas vaginalis",
        "option3": "Leishmania donovani",
        "option4": "Trypanosoma brucei"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende protozoer er en sporozo?",
        "correctAnswer": "Plasmodium falciparum",
        "option1": "Entamoeba histolytica",
        "option2": "Giardia duodenalis",
        "option3": "Leishmania braziliensis",
        "option4": "Trichomonas vaginalis"
    },
    {
        "question": "Hvilket af nedenstående udsagn om Entamoeba histolytica er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Diarrésygdom med E. histolytica er baseret på øget sekretion af vand fra tarmepithelet",
        "option1": "Smitter fækalt-oralt",
        "option2": "Enkeltcellet organisme",
        "option3": "Er bevægelig",
        "option4": "Inficerer som cyster"
    },
    {
        "question": "Entamoeba histolytica inficerer som cyster, hvilken anden morfologi kan ses ved infektion?",
        "correctAnswer": "Trophozoit",
        "option1": "Sporozoit",
        "option2": "Schizont",
        "option3": "Merozoit",
        "option4": "Hypnozoit"
    },
    {
        "question": "Hvad er karakteristisk ved systemisk sygdom forårsaget af Entamoeba histolytica?",
        "correctAnswer": "Abscesformation",
        "option1": "Meningitis",
        "option2": "Udslæt",
        "option3": "Diarré",
        "option4": "Erythrocytære inklusionslegemer"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn vedrørende Giardia lamblia er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Infektion med parasitten kan give systemisk sygdom",
        "option1": "Cyster kan detekteres i fæces fra inficerede personer",
        "option2": "Trophozoitter kan detekteres i fæces fra inficerede personer",
        "option3": "Giardia lamblia er en ciliat (tidligere kendt som flagellat)",
        "option4": "Har to cellekerner"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om infektion med Giardia lamblia er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Der ses hyppigt blodig diarré",
        "option1": "Inkubationstiden er 1-3 dage",
        "option2": "Infektionen er ikke behandlingskrævende",
        "option3": "Infektionen er ofte asymptomatisk",
        "option4": "Der kan udvikles malabsorptionssyndrom i forbindelse med infektion"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er betegnelsen for den infektiøse form af Giardia lamblia?",
        "correctAnswer": "Cyste",
        "option1": "Trophozoit",
        "option2": "Sporozoit",
        "option3": "Hypnozoit",
        "option4": "Oocyt"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Trichomonas vaginalis er KORREKT?",
        "correctAnswer": "Findes kun som trophozoitter",
        "option1": "Findes kun i vagina",
        "option2": "Giver ikke anledning til symptomer",
        "option3": "Er en hyppig årsag til endometritis",
        "option4": "Infektion giver et tyktflydende udflåd fra vagina"
    },
    {
        "question": "Hvor vil trophozoitter fra Trichomonas vaginalis kunne forefindes hos mænd?",
        "correctAnswer": "Prostata",
        "option1": "Huden på penis",
        "option2": "Ureter",
        "option3": "Perineum",
        "option4": "Testes"
    },
    {
        "question": "Hvilke af følgende symptomer er IKKE associeret med infektion med Trichomonas vaginalis?",
        "correctAnswer": "Hydrocephalus",
        "option1": "Neonatal pneumoni",
        "option2": "Vaginitis",
        "option3": "Urethritis",
        "option4": "Neonatal conjunctivitis"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Cryptosporidium-arter er KORREKT?",
        "correctAnswer": "Formerer sig både seksuelt og aseksuelt",
        "option1": "Er et strikt humant patogen",
        "option2": "Er bevægelig ved flageller",
        "option3": "Smitter kun ved den fækale-orale rute",
        "option4": "Formerer sig frit beliggende i mave-tarm-kanalen"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående beskriver bedst symptombilledet ved infektion med Cryptosporidium-arter i den immunkompetente person?",
        "correctAnswer": "Mild selvlimiterende enterocolitis, der går i sig selv i løbet af 10 dage",
        "option1": "Svær enterocolitis med blodig diarré, der varer måneder til år",
        "option2": "Svær enterocolitis med mere end 50 ikke-blodige afføringer om dagen",
        "option3": "Mild selvlimiterende enterocolitis, der går i sig selv i løbet af 1-3 dage",
        "option4": "Forstoppelse af varierende varighed"
    },
    {
        "question": "Hvad er patogenesen bag diarré forårsaget af infektion med Cryptosporidium-arter?",
        "correctAnswer": "Atrofi af mikrovili",
        "option1": "Toxin-medieret stigning i intracellulært cAMP",
        "option2": "Toxin-medieret stigning i intracellulært cGMP",
        "option3": "Ødelæggelse af tight-junctions",
        "option4": "Cytolyse af tarmepithelet"
    },
    {
        "question": "Hvilken af Plasmodium-arterne er mest prævalent blandt mennesker på verdensbasis?",
        "correctAnswer": "Plasmodium falciparum",
        "option1": "Plasmodium ovale",
        "option2": "Plasmodium malariae",
        "option3": "Plasmodium vivax",
        "option4": "Plasmodium knowlesi"
    },
    {
        "question": "Hvilken myggeart er vektor for Plasmodium-arter?",
        "correctAnswer": "Anopheles",
        "option1": "Aedes",
        "option2": "Culex",
        "option3": "Culiseta",
        "option4": "Toxorhynchites"
    },
    {
        "question": "Hvad er betegnelsen for den infektiøse form af Plasmodium vivax?",
        "correctAnswer": "Sporozoitter",
        "option1": "Gametocyt",
        "option2": "Merozoit",
        "option3": "Hypnozyt",
        "option4": "Schizont"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående beskriver bedst livscyklus for Plasmodium-arter?",
        "correctAnswer": "Sporozoit -> Schizont (lever) -> Merozoit -> Ring (erythrocyt) -> Trophozoit(erythrocyt) -> Schizont (erythrocyt) -> Merozoit/Gametocyt",
        "option1": "Sporozoit -> Ring (lever) -> Schizont (lever) -> Merozoit -> Ring (erythrocyt) -> Trophozoit(erythrocyt) -> Schizont (erythrocyt) -> Merozoit",
        "option2": "Sporozoit -> Ring (erythrocyt) -> Schizont (erythrocyt) -> Merozoit -> Ring (lever) -> Trophozoit(lever) -> Schizont (lever) -> Merozoit/Gametocyt",
        "option3": "Gametocyt -> Ring (lever) -> Schizont (lever) -> Merozoit -> Ring (erythrocyt) -> Trophozoit(erythrocyt) -> Schizont (erythrocyt) -> Merozoit/sporozoit",
        "option4": "Sporocyt -> Ring (lever) -> Schizont (lever) -> Merozoit -> Ring (erythrocyt) -> Trophozoit(erythrocyt) -> Schizont (erythrocyt) -> Merozoit/Gametocyt"
    },
    {
        "question": "Plasmodium ovale er i stand til at danne hypnozoitter til etablering af latent infektion. Hvilken anden art har også denne egenskab?",
        "correctAnswer": "P. vivax",
        "option1": "P. malariae",
        "option2": "P. falciparum",
        "option3": "P. knowlesi",
        "option4": "Det er udelukkende P. ovale"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende morfologier af Plasmodium vil IKKE kunne ses i en blodudstrygning?",
        "correctAnswer": "Hypnozoit",
        "option1": "Gametocyt",
        "option2": "Merozoit",
        "option3": "Sporozoit",
        "option4": "Schizont"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE et princip for forebyggelse af malaria?",
        "correctAnswer": "Vaccination",
        "option1": "Myggebalsam",
        "option2": "Myggenet",
        "option3": "Malariaprofylakse",
        "option4": "Beklædning"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn vedrørende livscyklus for Plasmodium-arter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Nogle arter kan danne hypnozoitter til latent infektion af erythrocytter",
        "option1": "Kønnet formering foregår i myg",
        "option2": "Ukønnet formering foregår i mennesker",
        "option3": "Smitter som sporozoitter i spyt fra myg",
        "option4": "Erythrocytter og hepatocytter lyseres ved frisættelse af merozoitter"
    },
    {
        "question": "Hvad karakteriserer infektion med Plasmodium vivax i et blodudstrygningpræparat?",
        "correctAnswer": "Yderligt beliggende merozoitter i erythrocytterne",
        "option1": "Centralt beliggende merozoitter i erythrocytterne",
        "option2": "Forstørrede erythrocytter",
        "option3": "Talrige basofile granulocytter",
        "option4": "Talrige neutrofile granulocytter"
    },
    {
        "question": "Der findes 3 forskellige typer af leishmaniasis. Hvilke?",
        "correctAnswer": "Visceral, kutan og mucokutan",
        "option1": "Visceral, kutan og urogenital",
        "option2": "Oral, kutan og urogenital",
        "option3": "Pulmonal, kutan og mucokutan",
        "option4": "Pleural, pulmonal og peritoneal"
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Leishmania-arter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Er en strikt human parasit",
        "option1": "Overføres med sandfluer",
        "option2": "Er obligate intracellulære parasitter",
        "option3": "Infektiøs form er promastigot",
        "option4": "Amastigoter inficerer det retikuloendotheliale system"
    },
    {
        "question": "Hvad er et karakteristisk symptom ved kutan leishmaniasis forårsaget af L. tropica?",
        "correctAnswer": "Dannelse af en byld ved inokulationsstedet",
        "option1": "Udslæt over hele kroppen",
        "option2": "Diffus rødmen omkring inokulationsstedet",
        "option3": "Blodudtrækninger over hele kroppen",
        "option4": "Exfoliering af det yderste hudlag"
    },
    {
        "question": "Hvad er karakteristisk for den mukokutane leishmaniasis forårsaget af L. braziliensis?",
        "correctAnswer": "Invaliderende granulomatøse sår",
        "option1": "Gastroenteritis",
        "option2": "Forkølelse",
        "option3": "Udslæt over hele kroppen",
        "option4": "Pseudomembranøs colitis"
    },
    {
        "question": "Hvad er karakteristisk for visceral leishmaniasis forårsaget af L. donovani?",
        "correctAnswer": "Hyperplasi af lever og milt",
        "option1": "Appendicitis",
        "option2": "Leverabscesser",
        "option3": "Pancreatitis",
        "option4": "Pleuritis"
    },
    {
        "question": "Hvilken sygdom er forårsaget af Trypanosoma brucei?",
        "correctAnswer": "Afrikansk sovesyge",
        "option1": "Malaria",
        "option2": "Flodblindhed",
        "option3": "Orientbyld",
        "option4": "Elefantiasis"
    },
    {
        "question": "Hvordan adskiller sygdom forårsaget af Trypanosoma brucei rhodesiense sig fra sygdom forårsaget af Trypanosoma brucei gambiense?",
        "correctAnswer": "Inkubationstiden er væsentligt kortere",
        "option1": "Parasitten er mindre virulent og sygdommen er derfor mildere",
        "option2": "Der ses hævede lymfeknuder",
        "option3": "Mental status er ikke afficeret",
        "option4": "Der ses ikke skade på nyrerne"
    },
    {
        "question": "Hvilken af nedenstående udsagn om Trypanosoma brucei-arter er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Parasitten har et veldefineret reservoir",
        "option1": "De er bevægelige ved flageller",
        "option2": "De infektiøse form betegnes trypomastigot",
        "option3": "De overføres ved stik af tsetsefluen",
        "option4": "De har en såkaldt undulerende membran"
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Toxoplasma gondii er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Den er en ekstracellulær parasit",
        "option1": "Der findes kun en art",
        "option2": "Den er en zoonose",
        "option3": "Den udviser både kønnet og ukønnet formering",
        "option4": "Human infektion er hyppig"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende manifestationer ses ikke i forbindelse med kongenit toxoplasmose?",
        "correctAnswer": "Meningitis",
        "option1": "Chorioretinitis",
        "option2": "Hydrocephalus",
        "option3": "Intrakranielle kalcifikationer",
        "option4": "Mental retardering"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende manifestationer er ikke associeret med symptomatisk postnatal toxoplasmose ved en immunkompetent person?",
        "correctAnswer": "Ledsmerter",
        "option1": "Feber",
        "option2": "Træthed",
        "option3": "Splenomegali",
        "option4": "Lymfadenitis"
    },
    {
        "question": "Hvilken af følgende er IKKE en smittevej for Toxoplasma gondii?",
        "correctAnswer": "Perinatal transmission",
        "option1": "Indtag af undertilberedt kød indeholdende cyster",
        "option2": "Indtag af oocyster fra fomitter, mad eller vand kontamineret med kattefæces",
        "option3": "Organtransplantation",
        "option4": "Transplacental transmission"
    },
    {
        "question": "Taenia Saginata har mennesker som hovedvært, men hvad er mellemvært",
        "correctAnswer": "Kvæg",
        "option1": "Svin",
        "option2": "Kvæg og til tider mennesker",
        "option3": "Svin og til tider mennesker",
        "option4": "Svin og kvæg",
    },
    {
        "question": "Hvad er den infektiøse form af taenia saginata?",
        "correctAnswer": "Cystecercoid",
        "option1": "Cercaria",
        "option2": "Embryonisk æg (uudviklet æg)",
        "option3": "Sporozoit",
        "option4": "Trophozoit",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit har et segmenteret legeme, (segmenterne = proglottider) og har et hoved (scolex), som bruges til tilhæftning",
        "correctAnswer": "Taenia sp",
        "option1": "Schistosoma haematobium",
        "option2": " Enterobius vermicularis",
        "option3": " Cryptosporidium sp",
        "option4": " Ascaris lumbricoides",
    },
    {
        "question": "Hvordan bliver patienter som regel opmærksomme på infektion med Taenia solium",
        "correctAnswer": "Tilstedeværelse af proglottider i deres afføring",
        "option1": "Pga. diarre",
        "option2": "Pga. kronisk dårlig fordøjelse",
        "option3": "Pga. Mavesmerter",
        "option4": "Pga. hyppige opkastninger",
    },
    {
        "question": "Hvilket af følgende udsagn om Taenia er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Infektion med Taenia er altid symptomatisk",
        "option1": " For T. solium, gælder det, at mennesket ved indtag af parasittens æg kan komme til at fungere som mellemvært med dannelse af cysticerci i muskulatur og indre organer - f.eks. i CNS (neurocysticercose)",
        "option2": "T. saginata forekommer i Europa, hvor det er almindeligt at spise utilstrækkeligt opvarmet oksekød",
        "option3": "De voksne Taniea-orme kan blive op 4-5 meter lange ",
        "option4": "Infektion med Taniea er ofte asymptomatisk",
    },
    {
        "question": "Hvem er hovedreservoir for Schistosoma mansoni og schistosoma haematobium?",
        "correctAnswer": "Mennesker",
        "option1": "Kvæg",
        "option2": "Svin",
        "option3": "Fugle",
        "option4": "Gnavere",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit passer følgende livscyklus på?: Cercarier penetrerer intakt hud på mennesker. Larven føres med blodet via lungerne til leveren, hvor cercarielarverne bliver til larver, som modnes i leverens portalcirkulation… ",
        "correctAnswer": "Schistosoma mansoni ",
        "option1": "Taenia solium",
        "option2": "Ascaris lumbricoides",
        "option3": "Enterobius vermicularis",
        "option4": "Entamoeba histolytica",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit som ofte ikke giver anledning til symptomer kan forårsage cystitis og hæmaturi ",
        "correctAnswer": "Schistosoma haematobium",
        "option1": "Schistosoma mansoni",
        "option2": "Ascaris lumbricoides",
        "option3": "Enterobius vermicularis",
        "option4": "Taenia saginata",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit kan disponere for urotelialt karcinom i blæren?",
        "correctAnswer": "Schistosoma haematobium",
        "option1": "Entamoeba histolytica",
        "option2": "Ascaris lumbricoides",
        "option3": "Enterobius vermicularis",
        "option4": "Taenia saginata",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit forårsager sneglefeber?",
        "correctAnswer": "Schistosoma sp. ",
        "option1": "Taenia solium",
        "option2": "Ascaris lumbricoides",
        "option3": "Enterobius vermicularis",
        "option4": "Entamoeba histolytica",
    },
    {
        "question": "Hvilket udsagn om Schistosoma er FORKERT?",
        "correctAnswer": "Hannen har en lang, slank, cylindrisk krop, mens hunnen er kortere og danner en fold, hvori hannen kan ligge",
        "option1": "Forårsager sneglefeber",
        "option2": "Parasitterne er kønnede snarere end hermafroditter",
        "option3": "Obligat intravaskulære",
        "option4": "Den inficerende form er hud-penetrerende cercariae",
    },
    {
        "question": "Hvad er mellemværten for Ascaris lumbricoides",
        "correctAnswer": "Der er ingen mellemvært",
        "option1": "Mennesker",
        "option2": "Svin",
        "option3": "Snegle",
        "option4": "Kvæg",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit passer følgende livscyklus på? Efter peroral smitte frigøres larver i tarmkanalen. Larven trænger ud gennem tarmen (duodenum) og vandrer med blodet til lungerne. Larven trænger fra lungerne op i mundhulen, hostes op og sluges",
        "correctAnswer": "Ascaris lumbricoides",
        "option1": "Taenia solium",
        "option2": "Schistosoma haematobium",
        "option3": "Enterobius vermicularis",
        "option4": "Entamoeba histolytica",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit kan forårsage pneumonitis?",
        "correctAnswer": "Ascaris lumbricoides",
        "option1": "Taenia solium",
        "option2": "Schistosoma haematobium",
        "option3": "Enterobius vermicularis",
        "option4": "Entamoeba histolytica",
    },
    {
        "question": "Hvilken parasit infektion kan diagnosticeres vha. Scotch tape prøve?",
        "correctAnswer": "Enterobius vermicularis",
        "option1": "Entamoeba histolytica",
        "option2": " Schistosoma haematobium",
        "option3": "Taenia solium",
        "option4": "Ascaris lumbricoides",
    },
];
